# Translation of the TortoiseSVN user interface
# Copyright (C) 2004-2012 the TortoiseSVN team
# 
# This file is distributed under the same license as TortoiseSVN
# 
# Last commit by:
# $Author$
# $Date$
# $Rev$
# 
# Authors:
# Translators:
# Sangjun Jung <spamcoffee+transifex@gmail.com>, 2011
# kmkh12 <kmkh12@paran.com>, 2011
# learder <learder@gmail.com>, 2012
# Lübbe TortoiseSVN <luebbe.tortoisesvn@gmail.com>, 2011
# chohy <chohy@yahoo.com>, 2013
# Seongki Shin <skshin@gmail.com>, 2011-2013
# TaeDong Kim <fly1004@gmail.com>, 2011,2013
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: TortoiseSVN\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://code.google.com/p/tortoisesvn/wiki/IssueTracker?tm=3\n"
"POT-Creation-Date: 1900-01-01 00:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2013-10-16 08:29+0000\n"
"Last-Translator: Lübbe TortoiseSVN <luebbe.tortoisesvn@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/projects/p/tortoisesvn/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#. Resource IDs: (188)
# msgid/msgstr fields for Accelerator keys
# Format is: "ID:xxxxxx:VACS+X" where:
#    ID:xxxxx = the menu ID corresponding to the accelerator
#    V = Virtual key (or blank if not used) - nearly always set!
#    A = Alt key     (or blank if not used)
#    C = Ctrl key    (or blank if not used)
#    S = Shift key   (or blank if not used)
#    X = upper case character
# e.g. "V CS+Q" == Ctrl + Shift + 'Q'
# ONLY Accelerator Keys with corresponding alphanumeric characters can be
# updated i.e. function keys (F2), special keys (Delete, HoMe) etc. will not.
# ONLY change the msgstr field. Do NOT change any other.
# If you do not want to change an Accelerator Key, copy msgid to msgstr
#, c-format
msgid "! %d"
msgstr "! %d"

#. Resource IDs: (1262)
msgid "# authors shown individually:"
msgstr "개별적으로 표시되는 작성자 수:"

#. Resource IDs: (357)
#, c-format
msgid "%.2f MBytes transferred"
msgstr "%.2f MBytes 전송됨"

#. Resource IDs: (357)
#, c-format
msgid "%.2f kBytes/s"
msgstr "%.2f kBytes/s"

#. Resource IDs: (3868)
#, c-format
msgid "%1 contained an unexpected object."
msgstr "%1에 알 수 없는 객체가 있습니다."

#. Resource IDs: (3867)
#, c-format
msgid "%1 contains an incorrect path."
msgstr "%1이/가 잘못된 경로를 가지고 있습니다."

#. Resource IDs: (3868)
#, c-format
msgid "%1 contains an incorrect schema."
msgstr "%1이/가 잘못된 스키마를 가지고 있습니다."

#. Resource IDs: (3868)
#, c-format
msgid "%1 has a bad format."
msgstr "%1은 잘못된 포맷입니다."

#. Resource IDs: (3867)
#, c-format
msgid "%1 was not found."
msgstr "%1을 찾을 수 없습니다."

#. Resource IDs: (169)
#, c-format
msgid "%1!d! files selected, %2!d! files total"
msgstr "%1!d! 개 선택됨, 전체 %2!d! 개 파일"

#. Resource IDs: (246)
#, c-format
msgid ""
"%1!d! most active author(s) with at least %2!d! commits each (%3!d! %%)"
msgstr "각각 적어도 %2!d! 개의 커밋을 한 상위 %1!d! 명의 작성자들(%3!d! %%)"

#. Resource IDs: (226)
#, c-format
msgid "%1!ld! minute(s) and %2!ld! second(s)"
msgstr "%1!ld! 분, %2!ld! 초"

#. Resource IDs: (115)
#, c-format
msgid "%1!s! (offline)"
msgstr "%1!s! (오프줄)"

#. Resource IDs: (226)
#, c-format
msgid "%1!s! - at revision: %2!d!"
msgstr "%1!s! - 리비전: %2!d!"

#. Resource IDs: (151)
#, c-format
msgid "%1!s! : Working Base, Revision %2!ld!"
msgstr "%1!s! : 작업 사본 베이스, 리비전 %2!ld!"

#. Resource IDs: (226)
#, c-format
msgid "%1!s! in %2!s!"
msgstr "%2!s!의 %1!s!"

#. Resource IDs: (357)
#, c-format
msgid "%1!s!, at %2!s!"
msgstr "%2!s!의 %1!s!"

#. Resource IDs: (145)
#, c-format
msgid "%1!s!\\%2!s! - Export"
msgstr "%1!s!\\%2!s! - 익스포트"

#. Resource IDs: (145)
#, c-format
msgid "%1!s!\\%2!s! - Export (%3!d!)"
msgstr "%1!s!\\%2!s! - 익스포트 (%3!d!)"

#. Resource IDs: (105)
#, c-format
msgid ""
"%1!s!\r\n"
"Revision %2!s!, Author %3!s!, Date %4!s!"
msgstr "%1!s!\n리비전 %2!s!, 작업자 %3!s!, 날짜 %4!s!"

#. Resource IDs: (105)
#, c-format
msgid ""
"%1!s!\r\n"
"Revision %2!s!, Author %3!s!, Size %4!s!, Date %5!s!"
msgstr "%1!s!\n리비전 %2!s!, 작업자 %3!s!, 크기 %4!s!, 날짜 %5!s!"

#. Resource IDs: (105)
#, c-format
msgid ""
"%1!s!\r\n"
"Showing %2!d! files and %3!d! folders, %4!d! items in total"
msgstr "%1!s!\n%2!d! 개의 파일과 %3!d! 개의 폴더, 총 %4!d! 개의 항목을 표시"

#. Resource IDs: (3860)
#, c-format
msgid ""
"%1: %2\n"
"Continue running script?"
msgstr "%1: %2\n스크립트를 계속 수행할까요?"

#. Resource IDs: (3859)
#, c-format
msgid ""
"%1\n"
"Cannot find this file.\n"
"Verify that the correct path and file name are given."
msgstr "%1\n위 파일을 찾을 수 없습니다.\n주어진 경로나 파일명을 확인하십시오."

#. Resource IDs: (357)
#, c-format
msgid "%I64d Bytes transferred"
msgstr "%I64d Bytes 전송됨"

#. Resource IDs: (357)
#, c-format
msgid "%I64d Bytes/s"
msgstr "%I64d Bytes/s"

#. Resource IDs: (357)
#, c-format
msgid "%I64d kBytes transferred"
msgstr "%I64d kBytes 전송됨"

#. Resource IDs: (8)
#, c-format
msgid ""
"%i%% alpha\n"
"click to toggle alpha\n"
"double click to automatically toggle alpha"
msgstr "%i%% 알파\n클릭하면 알파값을 토글합니다.\n더블클릭하면 알파값을 자동으로 토글합니다."

#. Resource IDs: (7)
#, c-format
msgid "%ld of %ld"
msgstr "%ld (%ld 중)"

#. Resource IDs: (563)
#, c-format
msgid "%ld paths"
msgstr "%ld 개 경로"

#. Resource IDs: (272)
#, c-format
msgid "%s"
msgstr "%s"

#. Resource IDs: (93)
#, c-format
msgid "%s (offline)"
msgstr "%s (오프줄)"

#. Resource IDs: (15)
#, c-format
msgid "%s (recursively)"
msgstr "%s (재귀적으로)"

#. Resource IDs: (151)
#, c-format
msgid "%s : Merged file"
msgstr "%s : 파일이 병합되었습니다"

#. Resource IDs: (151)
#, c-format
msgid "%s : Remote file"
msgstr "%s : 원격지 파일"

#. Resource IDs: (151)
#, c-format
msgid "%s : Working Base"
msgstr "%s : 작업 베이스"

#. Resource IDs: (151)
#, c-format
msgid "%s : Working Copy"
msgstr "%s : 작업 사본"

#. Resource IDs: (3887)
#, c-format
msgid "%s [Recovered]"
msgstr "%s [충돌해결됨]"

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the directory already exists unversioned locally."
msgstr "%s, 그러나 디렉토리가 로컬에서 버전관리 대상이 아닌채로 벌써 존재합니다."

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the directory is missing locally."
msgstr "%s, 그러나 디렉토리가  로컬에서 사라졌습니다."

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the directory was already added locally."
msgstr "%s, 그러나 디렉토리가 로컬에서 벌써 추가되었습니다."

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the directory was already edited."
msgstr "%s, 그러나 디렉토리가 벌써 편집되었습니다."

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the directory was deleted, moved or renamed locally."
msgstr "%s, 그러나 디렉토리가 로컬에서 삭제, 이동 혹은 이름이 변경되었습니다."

#. Resource IDs: (610)
#, c-format
msgid "%s, but the directory was moved away"
msgstr "%s, 그러나, 디렉토리는 이동되었습니다"

#. Resource IDs: (610)
#, c-format
msgid "%s, but the directory was moved here"
msgstr "%s, 그러나, 디렉토리는 여기로 이동되었습니다"

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the directory was obstructed in the working copy."
msgstr "%s, 그러나 디렉토리가 작업사본에서 차단당했습니다."

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the directory was replaced"
msgstr "%s, 그러나 디렉토리가 교체되었습니다."

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the file already exists unversioned locally."
msgstr "%s, 그러나 파일이 로컬에서 버전관리 대상이 아닌채로 벌써 존재합니다."

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the file is missing locally."
msgstr "%s, 그러나 파일이 로컬에서 사라졌습니다."

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the file was already added locally."
msgstr "%s, 그러나 파일이 로컬에서 벌써 추가되었습니다."

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the file was already edited."
msgstr "%s, 그러나 파일이 벌써 편집되었습니다."

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the file was deleted, moved or renamed locally."
msgstr "%s, 그러나 파일이 로컬에서 삭제, 이동 혹은 이름이 변경되었습니다."

#. Resource IDs: (610)
#, c-format
msgid "%s, but the file was moved away"
msgstr "%s, 그러나, 파일은 이동되었습니다."

#. Resource IDs: (610)
#, c-format
msgid "%s, but the file was moved here"
msgstr "%s, 그러나, 파일은 여기로 이동되었습니다"

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the file was obstructed in the working copy."
msgstr "%s, 그러나 파일이 작업사본에서 차단당했습니다."

#. Resource IDs: (609)
#, c-format
msgid "%s, but the file was replaced"
msgstr "%s, 그러나 파일이 교체되었습니다."

#. Resource IDs: (376)
#, c-format
msgid ""
"%s\n"
"%ld failed hunk(s)"
msgstr "%s\n%ld 실패한 조각(들)"

#. Resource IDs: (3850)
#, c-format
msgid ""
"%s\n"
"%s"
msgstr "%s\n%s"

#. Resource IDs: (145)
#, c-format
msgid ""
"%s\n"
"Do you want to remove it anyway?"
msgstr "%s\n삭제하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (147)
#, c-format
msgid ""
"%s\n"
"Do you want to remove the %d files anyway?"
msgstr "%s\n%d 개의 파일을 삭제하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (147)
#, c-format
msgid ""
"%s\n"
"Do you want to remove the file '%s' anyway?"
msgstr "%s\n어쨌든 '%s' 파일을 삭제하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (147)
#, c-format
msgid ""
"%s\n"
"The folder %s\n"
"contains unversioned and/or modified file(s). Do you want to remove it anyway?"
msgstr "%s\n폴더 %s에는 버전관리 외부파일 혹은 변경된 파일을 포함하고 있습니다. 정말로 삭제하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (616)
#, c-format
msgid ""
"%s\n"
"\n"
"Shall I update the working copy now\n"
"and then retry?"
msgstr "%s\n\n지금 작업사본을 업데이트하고 다시 시도하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (69)
#, c-format
msgid ""
"%s\n"
"is a directory, not a file!\n"
"TortoiseMerge can't diff directories."
msgstr "%s\n는 디렉토리이며, 파일이 아닙니다.\nTortoiseMerge는 디렉토리에 대한 diff를 지원하지 않습니다."

#. Resource IDs: (286)
#, c-format
msgid ""
"%s\n"
"r%s | %s\n"
"\n"
"%s\n"
msgstr "%s\nr%s | %s\n\n%s\n"

#. Resource IDs: (16923)
msgid "&..."
msgstr "&..."

#. Resource IDs: (57664)
msgid "&About TortoiseMerge..."
msgstr "TortoiseMerge에대해서(&A)..."

#. Resource IDs: (610)
msgid "&Accept current working copy state (mark as resolved)"
msgstr "현재 작업 복사본의 상태 승인 (해결된 것으로 표시)"

#. Resource IDs: (16920)
msgid "&Activate"
msgstr "활성화하기(&A)"

#. Resource IDs: (15)
msgid "&Add"
msgstr "추가하기(&A)"

#. Resource IDs: (17075)
msgid "&Add >>"
msgstr "추가(&A) >>"

#. Resource IDs: (1064)
msgid "&Add or Remove Buttons"
msgstr "버튼 추가 및 제거(&A)"

#. Resource IDs: (8, 1098)
msgid "&Add..."
msgstr "추가(&A)..."

#. Resource IDs: (1090, 1093)
msgid "&Advanced..."
msgstr "고급 설정(&A)..."

#. Resource IDs: (1505)
msgid "&All"
msgstr "모두(&A)"

#. Resource IDs: (1471)
msgid "&Allow ambiguous URLs"
msgstr "모호한 URL들을 허용합니다.(&A)"

#. Resource IDs: (1294)
msgid "&Apply property recursively"
msgstr "속성을 재귀적으로 적용(&A)"

#. Resource IDs: (610)
msgid "&Apply the udpate to the move destination"
msgstr "이동 방향으로 업데이트 적용 (&A)"

#. Resource IDs: (1013)
msgid "&Apply unified diff"
msgstr "통합 비교 적용(&A)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Arguments:"
msgstr "아규먼트(&A):"

#. Resource IDs: (16645)
msgid "&Assign"
msgstr "할당(&A)"

#. Resource IDs: (16633)
msgid "&Associate double-click event with:"
msgstr "더블클릭 이벤트를 다음과 연결하기(&A):"

#. Resource IDs: (1066)
msgid "&Auto Hide"
msgstr "자동으로 숨기기(&A)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Autoclose:"
msgstr "자동닫기(&A):"

#. Resource IDs: (1015)
msgid "&Backup original file"
msgstr "원본 파일 백업(&B)"

#. Resource IDs: (1559)
msgid "&Binary"
msgstr "바이너리(&B)"

#. Resource IDs: (114, 322)
msgid "&Blame changes"
msgstr "변경에 대해 수정한 사람 보기(&B)"

#. Resource IDs: (32782)
msgid "&Blame previous revision"
msgstr "이전 리비전에 대한 수정한 사람 보기(&B)"

#. Resource IDs: (114)
msgid "&Blame revisions"
msgstr "두 리비전에 대한 수정한 사람 보기(&B)"

#. Resource IDs: (13)
msgid "&Blame..."
msgstr "수정한 사람 보기(&B)..."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Blue:"
msgstr "파랑색(&B):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Border:"
msgstr "테두리(&B):"

#. Resource IDs: (1568)
msgid "&Bottom"
msgstr "아래쪽(&B):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Branches"
msgstr "브랜치(&B)"

#. Resource IDs: (138)
msgid "&Browse repository"
msgstr "저장소 보기(&B)"

#. Resource IDs: (1001, 1009)
msgid "&Browse..."
msgstr "찾아보기(&B)..."

#. Resource IDs: (32850)
msgid "&Bugtraq (Issue tracker integration)"
msgstr "&Bugtraq (이슈 트래커 통합)"

#. Resource IDs: (16913)
msgid "&Button Appearance..."
msgstr "버튼 모양(&B)..."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Button text:"
msgstr "버튼 텍스트(&B):"

#. Resource IDs: (1051)
msgid "&CD-ROM"
msgstr "&CD-ROM"

#. Resource IDs: (2, 563)
msgid "&Cancel"
msgstr "취소(&C)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Categories:"
msgstr "카테고리(&C):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Category:"
msgstr "카테고리(&C):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Choose commands from:"
msgstr "다음으로부터 명령 선택하기(&C):"

#. Resource IDs: (1606)
msgid "&Choose items..."
msgstr "아이템 선택(&C)..."

#. Resource IDs: (1562)
msgid "&Clean up working copy status"
msgstr "작업 사본의 상태를 정리(&C)"

#. Resource IDs: (8)
msgid "&Clean up..."
msgstr "정리(&C)..."

#. Resource IDs: (17, 58112)
msgid "&Close"
msgstr "닫기(&C)"

#. Resource IDs: (16922)
msgid "&Close Window(s)"
msgstr "창(들) 닫기(&C)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Collaborator username"
msgstr "Collaborator의 사용자 이름(&C)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Command:"
msgstr "명령(&C):"

#. Resource IDs: (8)
msgid "&Commit..."
msgstr "커밋(&C)..."

#. Resource IDs: (101)
msgid "&Compare URLs"
msgstr "URL 비교(&C)"

#. Resource IDs: (76, 274, 32783)
msgid "&Compare revisions"
msgstr "리비전 비교(&C)"

#. Resource IDs: (1019, 1390)
msgid "&Compare whitespaces"
msgstr "공백도 비교(&C)"

#. Resource IDs: (1239)
msgid "&Configure"
msgstr "설정(&C)"

#. Resource IDs: (1227)
msgid "&Contact the repository on startup"
msgstr "시작할 때 저장소에 접근합니다.(&C)"

#. Resource IDs: (1073)
msgid "&Convert files when diffing against BASE"
msgstr "베이스와 비교할 때, 파일을 변환합니다.(&C)"

#. Resource IDs: (501, 1367, 1471, 57634)
msgid "&Copy"
msgstr "복사(&C)"

#. Resource IDs: (16911)
msgid "&Copy Button Image"
msgstr "버튼 이미지 복사하기(&C)"

#. Resource IDs: (32776)
msgid "&Copy log message to clipboard"
msgstr "로그 메시지를 클립보드에 복사(&C)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Copy to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사(&C)"

#. Resource IDs: (101)
msgid "&Copy to..."
msgstr "복사(&C)..."

#. Resource IDs: (1542)
msgid "&Create folder structure"
msgstr "폴더 구조 생성(&C)"

#. Resource IDs: (1097, 1560)
msgid "&Custom"
msgstr "사용자 지정(&C)"

#. Resource IDs: (1610, 1613)
msgid "&Date"
msgstr "날짜(&D)"

#. Resource IDs: (1485)
msgid "&Days of inactivity until small caches get removed"
msgstr "작은 캐시를 삭제할 때까지의 비활성화 날들(&D)"

#. Resource IDs: (1269)
msgid "&Default"
msgstr "기본설정(&D)"

#. Resource IDs: (11, 1382, 16617, 16912)
msgid "&Delete"
msgstr "삭제(&D)"

#. Resource IDs: (17)
msgid "&Delete (keep local)"
msgstr "삭제(&D) (작업사본은 유지)"

#. Resource IDs: (1514)
msgid "&Delete unversioned items..."
msgstr "버전관리 대상이 아닌 아이템들 삭제(&D)..."

#. Resource IDs: (101)
msgid "&Delete..."
msgstr "삭제(&D)..."

#. Resource IDs: (12)
msgid "&Diff"
msgstr "비교(&D)"

#. Resource IDs: (17)
msgid "&Diff with URL"
msgstr "특정 URL과 비교(&D)"

#. Resource IDs: (14)
msgid "&Diff with previous version"
msgstr "이전 리비전 비교(&D)"

#. Resource IDs: (1528)
msgid "&Directories"
msgstr "디렉토리들(&D)"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "&Do not ask again"
msgstr "다시 묻지 않음(&D)"

#. Resource IDs: (1066)
msgid "&Docking"
msgstr "붙이기(&D)"

#. Resource IDs: (32851)
msgid "&EOL"
msgstr "&EOL"

#. Resource IDs: (106, 1031, 65535)
msgid "&Edit"
msgstr "편집(&E)"

#. Resource IDs: (1399)
msgid "&Edit conflict"
msgstr "충돌 상황 편집(&E)"

#. Resource IDs: (12)
msgid "&Edit conflicts"
msgstr "충돌 상황 편집(&E)"

#. Resource IDs: (619, 1099, 1282, 1596, 16510)
msgid "&Edit..."
msgstr "편집(&E)..."

#. Resource IDs: (1542)
msgid "&Empty the recycle bin now"
msgstr "지금 휴지통 비우기(&E)"

#. Resource IDs: (1023)
msgid "&Enable Proxy Server"
msgstr "프록시 서버 사용(&E)"

#. Resource IDs: (32976)
msgid "&Enable edit"
msgstr "편집 활성화 (&E)"

#. Resource IDs: (1434)
msgid "&Enable log caching"
msgstr "로그 캐싱 사용(&E)"

#. Resource IDs: (1213)
msgid "&Enter a message describing why you are locking the file(s)."
msgstr "파일을 잠그는 이유를 기술하십시오.(&E)"

#. Resource IDs: (1554)
msgid "&Executable"
msgstr "실행 가능(&E)"

#. Resource IDs: (32782)
msgid "&Exit"
msgstr "종료(&E)"

#. Resource IDs: (323)
msgid "&Export selection to..."
msgstr "선택된 것을 익스포트(&E)..."

#. Resource IDs: (1092, 1094, 1095)
msgid "&External"
msgstr "외부(&E)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&File"
msgstr "파일(&F)"

#. Resource IDs: (1529)
msgid "&Files"
msgstr "파일들(&F)"

#. Resource IDs: (32809)
msgid "&Filter"
msgstr "필터(&F)"

#. Resource IDs: (1, 57636)
msgid "&Find"
msgstr "찾기(&F)"

#. Resource IDs: (32771)
msgid "&Find..."
msgstr "찾기(&F)..."

#. Resource IDs: (32778)
msgid "&Fit images in window"
msgstr "윈도우에 이미지 맞춤(&F)"

#. Resource IDs: (1050)
msgid "&Fixed drives"
msgstr "고정된 드라이브(&F)"

#. Resource IDs: (1065)
msgid "&Floating"
msgstr "띄우기(&F)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Font for log messages:"
msgstr "로그 메시지 글꼴(&F):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Font:"
msgstr "글꼴(&F):"

#. Resource IDs: (501, 1489, 1530)
msgid "&From URL:"
msgstr "현재 URL(&F):"

#. Resource IDs: (1259)
msgid "&From WC / URL:"
msgstr "다음 WC / URL 로부터(&F):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&From revision"
msgstr "시작 리비전(&F)"

#. Resource IDs: (1494)
msgid "&From: (start URL and revision of the range to merge)"
msgstr "시작(&F): (병합할 범위의 시작 URL과 리비전)"

#. Resource IDs: (32779)
msgid "&Go To Line..."
msgstr "줄로 이동(&G)..."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Green:"
msgstr "녹색(&G):"

#. Resource IDs: (32799)
msgid "&Group by branch"
msgstr "브랜치별 그룹(&G)"

#. Resource IDs: (1115)
msgid "&HEAD Revision"
msgstr "&HEAD 리비전"

#. Resource IDs: (1032, 1115)
msgid "&HEAD revision"
msgstr "&HEAD 리비전"

#. Resource IDs: (1182)
msgid "&HEAD revision in the repository"
msgstr "저장소의 &HEAD 리비전"

#. Resource IDs: (9, 12, 563, 32781, 57670, 65535)
msgid "&Help"
msgstr "도움말(&H)"

#. Resource IDs: (57670)
msgid "&Help Topics"
msgstr "도움말 항목(&H)"

#. Resource IDs: (1066, 3842)
msgid "&Hide"
msgstr "숨기기(&H)"

#. Resource IDs: (1170)
msgid "&Icon Set:"
msgstr "아이콘 모음(&I):"

#. Resource IDs: (15)
#, c-format
msgid "&Ignore %d items by name"
msgstr "이름에 따라 %d개 아이템들 무시함(&I)"

#. Resource IDs: (1267)
msgid "&Ignore ancestry"
msgstr "변경 기록 무시(&I)"

#. Resource IDs: (2)
msgid "&Ignore and proceed"
msgstr "무시하고 계속하기(&I)"

#. Resource IDs: (16914)
msgid "&Image"
msgstr "이미지(&I)"

#. Resource IDs: (32790)
msgid "&Image info"
msgstr "이미지 정보(&I)"

#. Resource IDs: (16505)
msgid "&Image only"
msgstr "이미지만(&I)"

#. Resource IDs: (9, 1461)
msgid "&Import..."
msgstr "임포트(&I)..."

#. Resource IDs: (1562)
msgid "&Include externals"
msgstr "외부경로 포함(&I)"

#. Resource IDs: (1480)
msgid "&Include merge info"
msgstr "병합 정보 포함(&I)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Initial directory:"
msgstr "초기 디렉토리(&I):"

#. Resource IDs: (275)
msgid "&Join all"
msgstr "모두 합치기(&J)"

#. Resource IDs: (275)
msgid "&Join with sub-trees"
msgstr "서브-트리와 합치기(&J)"

#. Resource IDs: (1016)
msgid "&Jump to first difference when loading"
msgstr "모두 읽었으면 처음 차이점으로 이동(&J)"

#. Resource IDs: (32852)
msgid "&Keywords"
msgstr "키워드(&K)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Language:"
msgstr "언어(&L):"

#. Resource IDs: (16653)
msgid "&Large Icons"
msgstr "큰 아이콘(&L)"

#. Resource IDs: (1065)
msgid "&Limit search to modified lines"
msgstr "수정된 줄에 대해서만 찾습니다(&L)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Limit:"
msgstr "제한(&L):"

#. Resource IDs: (1078)
msgid "&Line number"
msgstr "줄번호(&L)"

#. Resource IDs: (88)
#, c-format
msgid "&Line number (%d - %d)"
msgstr "줄번호(&L) (%d - %d)"

#. Resource IDs: (32797)
msgid "&Link image positions"
msgstr "이미지 위치를 서로 연결하기(&L)"

#. Resource IDs: (1590)
msgid "&Linux (LF)"
msgstr "리눅스(&L) (LF)"

#. Resource IDs: (1172)
msgid "&List View"
msgstr "리스트 뷰(&L)"

#. Resource IDs: (1309)
msgid "&Load..."
msgstr "읽기(&L)..."

#. Resource IDs: (1554)
msgid "&Locking required (read-only update)"
msgstr "잠금 요구됨(&L)(읽기 전용 업데이트)"

#. Resource IDs: (32854)
msgid "&Log Sizes"
msgstr "로그 사이즈(&L)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Luminence:"
msgstr "휘도(&L):"

#. Resource IDs: (1591)
msgid "&Mac (CR)"
msgstr "매킨토시(&M) (CR)"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "&Make depth sticky"
msgstr "깊이 고정하기(&M)"

#. Resource IDs: (1282)
msgid "&Manually edit property"
msgstr "속성을 수동으로 편집하기(&M)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Max line length for inline diffs"
msgstr "Inline diff를 위한 최대 줄 길이(&M)"

#. Resource IDs: (1486)
msgid "&Maximum size [kByte] of a removed inactive cache"
msgstr "제거된 비활성화 캐시의 최대 사이즈[kByte](&M)"

#. Resource IDs: (16543)
msgid "&Menu animations:"
msgstr "메뉴 애니메이션(&M):"

#. Resource IDs: (16921)
msgid "&Menu contents:"
msgstr "메뉴 내용(&M):"

#. Resource IDs: (1, 279)
msgid "&Merge"
msgstr "병합(&M)"

#. Resource IDs: (32786)
msgid "&Merge paths"
msgstr "병합 경로(&M)"

#. Resource IDs: (9)
msgid "&Merge..."
msgstr "병합(&M)..."

#. Resource IDs: (1012)
msgid "&Merging"
msgstr "병합(&M)"

#. Resource IDs: (32847)
msgid "&Mime-Type"
msgstr "MIME 형식(&M)"

#. Resource IDs: (16925)
msgid "&Minimize"
msgstr "최소화(&M)"

#. Resource IDs: (1493)
msgid "&Modify color for tag copies"
msgstr "태그 복사본에 대한 색깔 변경(&M)"

#. Resource IDs: (1492)
msgid "&Modify color for trunk copies"
msgstr "트렁크 복사본에 대한 색깔 변경(&M)"

#. Resource IDs: (32880)
msgid "&Moved blocks"
msgstr "이동된 블럭(&M)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Navigate"
msgstr "이동(&N)"

#. Resource IDs: (1049)
msgid "&Network drives"
msgstr "네트워크 드라이브(&N)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&New "
msgstr "새로 만들기(&N)"

#. Resource IDs: (1310, 1542, 16509, 16615)
msgid "&New..."
msgstr "새로 만들기(&N)..."

#. Resource IDs: (115, 1208)
#, c-format
msgid "&Next %ld"
msgstr "다음 %ld개(&N)"

#. Resource IDs: (332)
msgid "&Next >"
msgstr "다음(&N) >"

#. Resource IDs: (58114)
msgid "&Next Page"
msgstr "다음 페이지(&N)"

#. Resource IDs: (16632)
msgid "&No double-click event"
msgstr "드블클릭 이벤트 없음(&N)"

#. Resource IDs: (1555)
msgid "&No locking required"
msgstr "요구된 잠금 없음(&N)"

#. Resource IDs: (1506)
msgid "&None"
msgstr "없음(&N)"

#. Resource IDs: (1555)
msgid "&Not executable"
msgstr "실행가능하지 않음(&N)"

#. Resource IDs: (1566)
msgid "&Numeric"
msgstr "숫자(&N)"

#. Resource IDs: (1, 563, 1607)
msgid "&OK"
msgstr "확인(&O)"

#. Resource IDs: (1)
msgid "&Offline for now"
msgstr "이제부터 오프줄으로 작업(&O)"

#. Resource IDs: (3845)
msgid "&One Page"
msgstr "한페이지(&O)"

#. Resource IDs: (101, 113, 32773, 57601)
msgid "&Open"
msgstr "열기(&O)"

#. Resource IDs: (1602)
msgid "&Operative:"
msgstr "Operative(&O):"

#. Resource IDs: (1382)
msgid "&Options"
msgstr "옵션(&O)"

#. Resource IDs: (32849)
msgid "&Other"
msgstr "다른 것(&O)"

#. Resource IDs: (32772)
msgid "&Overlay images"
msgstr "오버레이 이미지들(&O)"

#. Resource IDs: (1411, 65535)
msgid "&Password:"
msgstr "암호(&P):"

#. Resource IDs: (15, 376, 501, 57637)
msgid "&Paste"
msgstr "붙여넣기(&P)"

#. Resource IDs: (1600)
msgid "&Peg:"
msgstr "Peg(&P):"

#. Resource IDs: (1382)
msgid "&Permanently offline"
msgstr "영구 오프줄(&P)"

#. Resource IDs: (1588)
msgid "&Platform dependent (native)"
msgstr "플랫폼 의존(native)(&P)"

#. Resource IDs: (1414)
msgid "&Port:"
msgstr "포트(&P):"

#. Resource IDs: (3)
msgid "&Postpone all remaining conflicts"
msgstr "나머지 충돌 내버려두기 (&P)"

#. Resource IDs: (1489)
msgid "&Power user defaults"
msgstr "고급 사용자 기본값(&P)"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "&Pre-fetch folders for faster browsing"
msgstr "빠른 표시를 위해 폴더 미리 가져오기(&P)"

#. Resource IDs: (1069)
msgid "&Print Preview"
msgstr "프린트 미리보기(&P)"

#. Resource IDs: (58116)
msgid "&Print..."
msgstr "프린트 하기(&P)..."

#. Resource IDs: (1265)
msgid "&Properties"
msgstr "속성들(&P)"

#. Resource IDs: (11021)
msgid "&Properties..."
msgstr "속성(&P)..."

#. Resource IDs: (1246)
msgid "&Recent messages"
msgstr "최근 메시지(&R)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Red:"
msgstr "빨강색(&R):"

#. Resource IDs: (376)
msgid "&Redo"
msgstr "다시실행(&R)"

#. Resource IDs: (1382)
msgid "&Refresh"
msgstr "새로고침(&R)"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "&Remind me to enter a bug-ID"
msgstr "buf-ID를 입력하도록 알려주기(&R)"

#. Resource IDs: (619, 1100, 1285, 1597, 16646)
msgid "&Remove"
msgstr "삭제(&R)"

#. Resource IDs: (101)
msgid "&Rename"
msgstr "이름 바꾸기(&R)"

#. Resource IDs: (13)
msgid "&Repo-browser"
msgstr "저장소 브라우저(&R)"

#. Resource IDs: (16613, 16624)
msgid "&Reset"
msgstr "리셋(&R)"

#. Resource IDs: (1019)
msgid "&Reset Toolbar"
msgstr "도구 막대 리셋(&R)"

#. Resource IDs: (16657)
msgid "&Reset my usage data"
msgstr "나의 사용 정보 리셋(&R)"

#. Resource IDs: (16910)
msgid "&Reset to Default"
msgstr "초기값으로 리셋(&R)"

#. Resource IDs: (1382)
msgid "&Resolve using local property"
msgstr "지역 속성을 사용해서 충돌해결하기(&R)"

#. Resource IDs: (1488)
msgid "&Restore defaults"
msgstr "기본값으로 복원(&R)"

#. Resource IDs: (1542)
msgid "&Retry without hooks"
msgstr "훅 없이 재시도하기(&R)"

#. Resource IDs: (1529)
msgid "&Revert all changes recursively"
msgstr "모든 변경 내용을 재귀적으로 취소(&R)"

#. Resource IDs: (114)
msgid "&Revert changes from these revisions"
msgstr "이 리비전에서 바뀐 부분을 원상태로 되돌림(&R)"

#. Resource IDs: (113)
msgid "&Revert changes from this revision"
msgstr "이 리비전의 변경 내역을 되돌림(&R)"

#. Resource IDs: (1033, 1116, 1612)
msgid "&Revision"
msgstr "리비전(&R)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&SSH client:"
msgstr "SSH 클라이언트(&S):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&SVN"
msgstr "&SVN"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Saturation:"
msgstr "포화(&S)"

#. Resource IDs: (16921, 57603)
msgid "&Save"
msgstr "저장(&S)"

#. Resource IDs: (1023)
msgid "&Save authentication"
msgstr "인증 정보 저장(&S)"

#. Resource IDs: (272, 32771, 32806)
msgid "&Save graph as..."
msgstr "그래프를 다른 이름으로 저장(&S)..."

#. Resource IDs: (322)
msgid "&Save list of selected files to..."
msgstr "선택된 파일 리스트를 저장(&S)..."

#. Resource IDs: (619, 1308)
msgid "&Save value..."
msgstr "값 저장(&S)..."

#. Resource IDs: (9)
msgid "&Settings"
msgstr "설정(&S)"

#. Resource IDs: (32815)
msgid "&Show HEAD revisions"
msgstr "HEAD 리비전 보기(&S)"

#. Resource IDs: (1132)
msgid "&Show Log"
msgstr "로그 보기(&S)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Show Menus for:"
msgstr "다음을 위해 메뉴 보기기(&S):"

#. Resource IDs: (16612)
msgid "&Show text labels"
msgstr "텍스트 라벨 보이기(&S)"

#. Resource IDs: (1185)
msgid "&Specific revision in repository"
msgstr "서버상 특정 리비전(&S)"

#. Resource IDs: (16917)
msgid "&Start Group"
msgstr "그룹 시작(&S)"

#. Resource IDs: (1605)
msgid "&Start Repobrowser"
msgstr "저장소 브라우저 시작(&S)"

#. Resource IDs: (59393)
msgid "&Status Bar"
msgstr "상태 표시줄(&S)"

#. Resource IDs: (1211)
msgid "&Steal the locks"
msgstr "잠금 훔쳐오기(&S)"

#. Resource IDs: (1130)
msgid "&Stop on copy/rename"
msgstr "복사/이름변경 시점에서 중지(&S)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Subversion username"
msgstr "Subversion의 사용자 이름(&S)"

#. Resource IDs: (276)
msgid "&Switch WC to path and revision"
msgstr "작업사본을 경로@리비전으로 전환(&S)"

#. Resource IDs: (275)
msgid "&Switch WC to path@HEAD"
msgstr "작업사본을 경로@HEAD로 전환(&S)"

#. Resource IDs: (1173)
msgid "&Symbol View"
msgstr "아이콘 뷰(&S)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Tab size:"
msgstr "탭 크기(&T):"

#. Resource IDs: (1069)
msgid "&Tabbed Document"
msgstr "탭으로 나열된 문서(&T)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Tags"
msgstr "태그(&T)"

#. Resource IDs: (1382)
msgid "&Test merge"
msgstr "시험 병합(&T)"

#. Resource IDs: (1558, 16915)
msgid "&Text"
msgstr "텍스트(&T)"

#. Resource IDs: (16506)
msgid "&Text only"
msgstr "텍스트만(&T)"

#. Resource IDs: (1438)
msgid "&Timeout in seconds before updating the HEAD revision"
msgstr "HEAD 리비전을 업데이트하는 타임아웃(초) 설정(&T)"

#. Resource IDs: (1222)
msgid "&Timeout in seconds to stop the auto-completion parsing"
msgstr "자동 완성기능을 멈추는 시간(초)을 설정합니다.(&T)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&To Revision"
msgstr "대상 리비전(&T)"

#. Resource IDs: (1305, 1384)
msgid "&To URL:"
msgstr "대상 URL(&T):"

#. Resource IDs: (1305, 1384)
msgid "&To path:"
msgstr "대상 경로(&T):"

#. Resource IDs: (1495)
msgid "&To: (end URL and revision of the range to merge)"
msgstr "끝(&T): (병합할 범위의 끝 URL과 리비전)"

#. Resource IDs: (59392)
msgid "&Toolbar"
msgstr "도구 막대(&T)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Toolbar Name:"
msgstr "도구 막대 이름(&T):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Toolbars:"
msgstr "도구 막대(&T):"

#. Resource IDs: (1567)
msgid "&Top"
msgstr "위쪽(&T)"

#. Resource IDs: (1091, 1093, 1094)
msgid "&TortoiseMerge"
msgstr "&TortoiseMerge"

#. Resource IDs: (9)
msgid "&TortoiseSVN"
msgstr "&TortoiseSVN"

#. Resource IDs: (1096)
msgid "&TortoiseUDiff"
msgstr "&TortoiseUDiff"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&Trunk"
msgstr "트렁크(&T)"

#. Resource IDs: (3845)
msgid "&Two Page"
msgstr "두페이지(&T)"

#. Resource IDs: (1058, 1376, 1394)
msgid "&URL of repository:"
msgstr "저장소 &URL:"

#. Resource IDs: (1076, 1305, 1561)
msgid "&URL:"
msgstr "&URL:"

#. Resource IDs: (376, 57643)
msgid "&Undo"
msgstr "실행 취소(&U)"

#. Resource IDs: (274, 32785)
msgid "&Unified diff"
msgstr "통합 비교 보기(&U)"

#. Resource IDs: (1061)
msgid "&Unknown drives"
msgstr "알 수 없는 드라이브(&U)"

#. Resource IDs: (8)
msgid "&Update"
msgstr "업데이트(&U)"

#. Resource IDs: (76)
msgid "&Update item to revision"
msgstr "항목을 리비전에 업데이트(&U)"

#. Resource IDs: (114)
msgid "&Update item to revision..."
msgstr "아이템을 특정 리비전으로 업데이트하기(&U)"

#. Resource IDs: (11)
msgid "&Update to revision..."
msgstr "특정 리비전으로 업데이트(&U)..."

#. Resource IDs: (1184)
msgid "&Use auto-completion of file paths and keywords"
msgstr "파일 경로와 키워드의 자동 완성기능을 이용합니다.(&U)"

#. Resource IDs: (1432)
msgid "&Use recycle bin"
msgstr "휴지통 사용(&U)"

#. Resource IDs: (1005, 1410, 65535)
msgid "&Username:"
msgstr "사용자명(&U):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&View"
msgstr "보기(&V)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "&View:"
msgstr "보기(&V):"

#. Resource IDs: (1066)
msgid "&Whole word"
msgstr "전체 단어(&W)"

#. Resource IDs: (1589)
msgid "&Windows (CRLF)"
msgstr "윈도우(&W) (CRLF)"

#. Resource IDs: (1183)
msgid "&Working copy"
msgstr "작업 사본(&W)"

#. Resource IDs: (1540)
msgid "&file list control"
msgstr "파일 리스트 제어(&F)"

#. Resource IDs: (84)
#, c-format
msgid ""
"'%s'\n"
"is not a valid URL or path!"
msgstr "'%s'\n유효한 URL이나 경로가 아닙니다."

#. Resource IDs: (338)
msgid ""
"'skip ranges' are used to mark revision ranges that have not been cached yet"
msgstr "'건너 뛰는 구간'은 아직 캐시되지 않은 리비전 구간을 지정하기 위해 사용됩니다."

#. Resource IDs: (272)
#, c-format
msgid "(%1!s!) %2!s!"
msgstr "(%1!s!) %2!s!"

#. Resource IDs: (119)
msgid "(Double-click to clear error message)"
msgstr "(에러 메시지를 지우기 위해서는 더블클릭하십시오)"

#. Resource IDs: (17, 589)
msgid "(binary value)"
msgstr "(이진 값)"

#. Resource IDs: (438)
msgid "(content and properties)"
msgstr "(내용과 속성)"

#. Resource IDs: (438)
msgid "(content only)"
msgstr "(내용만)"

#. Resource IDs: (277)
msgid "(copy)"
msgstr "(복사)"

#. Resource IDs: (277)
msgid "(create branch)"
msgstr "(브랜치 생성)"

#. Resource IDs: (277)
msgid "(created)"
msgstr "(생성됨)"

#. Resource IDs: (277)
msgid "(delete)"
msgstr "(삭제)"

#. Resource IDs: (214)
msgid "(externals)"
msgstr "(외부경로)"

#. Resource IDs: (277)
msgid "(modified)"
msgstr "(수정됨)"

#. Resource IDs: (277)
msgid "(modified, HEAD revision)"
msgstr "(수정됨, HEAD 리비전)"

#. Resource IDs: (208)
msgid "(multiple targets selected)"
msgstr "(복수의 대상이 선택됨)"

#. Resource IDs: (213)
msgid "(no changelist)"
msgstr "(변경 리스트 없음)"

#. Resource IDs: (314)
msgid "(no line number)"
msgstr "(줄 번호 없음)"

#. Resource IDs: (277)
msgid "(no modification but copy created from here)"
msgstr "(수정사항 없음. 그러나 여기로부터 생성된 복사본입니다.)"

#. Resource IDs: (278)
msgid "(no modification but relevant for working copy)"
msgstr "(수정 사항이 없습니다. 하지만 작업 사본과 관련이 있습니다.)"

#. Resource IDs: (214)
msgid "(no value)"
msgstr "(값이 없음)"

#. Resource IDs: (314)
msgid "(not found)"
msgstr "(없음)"

#. Resource IDs: (176)
msgid "(properties only)"
msgstr "(속성들만)"

#. Resource IDs: (208)
msgid "(property change only)"
msgstr "(속성만 변경)"

#. Resource IDs: (176)
msgid "(props and content)"
msgstr "(속성들과 내용)"

#. Resource IDs: (277)
msgid "(rename)"
msgstr "(이름변경)"

#. Resource IDs: (277)
msgid "(tagged)"
msgstr "(태그됨)"

#. Resource IDs: (245)
msgid "(unknown)"
msgstr "(알 수 없음)"

#. Resource IDs: (188)
#, c-format
msgid "+ %d"
msgstr "+ %d"

#. Resource IDs: (188)
#, c-format
msgid "- %d"
msgstr "- %d"

#. Resource IDs: (1007)
msgid ""
"-------------------------------------------------------------------------------------------"
msgstr "-------------------------------------------------------------------------------------------"

#. Resource IDs: (1002, 1003, 1021, 1022, 1035, 1036, 1089, 1104, 1324, 1333,
#. 1362, 1474)
msgid "..."
msgstr "..."

#. Resource IDs: (269)
msgid "... checking cache and preparing log query"
msgstr "... 캐시를 채크하고 로그 쿼리중"

#. Resource IDs: (270)
msgid "... reading working copy status"
msgstr "... 작업사본의 상태를 읽는중"

#. Resource IDs: (16527)
msgid "....."
msgstr "....."

#. Resource IDs: (151)
#, c-format
msgid ": Revision %d"
msgstr ": 리비전 %d"

#. Resource IDs: (151)
msgid ": working base"
msgstr ": 작업 베이스"

#. Resource IDs: (151)
msgid ": working copy"
msgstr ": 작업 사본"

#. Resource IDs: (332)
msgid "< &Back"
msgstr "< 이전(&B)"

#. Resource IDs: (16506)
msgid "<.....>"
msgstr "<.....>"

#. Resource IDs: (1069)
msgid "<Separator>"
msgstr "<Separator>"

#. Resource IDs: (1007)
msgid "<Untitled>"
msgstr "<제목없음>"

#. Resource IDs: (16603)
msgid "<descr>"
msgstr "<descr>"

#. Resource IDs: (209)
msgid "<new changelist>"
msgstr "<새로운 변경 리스트>"

#. Resource IDs: (32814)
msgid "?"
msgstr "?"

#. Resource IDs: (579)
msgid "A list of user defined properties for files to show in the combo box"
msgstr "콤보 박스에 보이기 위한, 파일에 대해 사용자가 정의한 속성들의 리스트"

#. Resource IDs: (579)
msgid "A list of user defined properties for folders to show in the combo box"
msgstr "콤보 박스에 보이기 위한, 폴더에 대해 사용자가 정의한 속성들의 리스트"

#. Resource IDs: (201)
msgid ""
"A newer version is available.\r\n"
"Please go to http://tortoisesvn.net and download the current version."
msgstr "새로운 버전이 나왔습니다.\r\nhttp://tortoisesvn.net을 방문해서 현재 버전을 다운로드하십시오."

#. Resource IDs: (195)
msgid ""
"A newline separated list of paths for which icon overlays are shown.\r\n"
"If you add an '?' char at the end of a path, then only this path will be included.\r\n"
"If you add an '*' or no char at all at the end of a path, then all files and subdirs inside that path are included too."
msgstr "아이콘을 겹쳐 보일 경로들입니다. 한 줄에 하나씩 기술합니다.\r\n만약 '?' 문자를 경로의 뒤에 추가하면, 단지 이 경로만 포함될 것입니다.\r\n만약 '*' 문자를 경로의 뒤에 추가하면, 그 디렉토리내의 모든 파일들과 서브디렉토리들도 포함될 것입니다."

#. Resource IDs: (197)
msgid ""
"A newline separated list of paths for which no context menu is shown.\r\n"
"If you add an '*' char at the end of a path, then all files and subdirs inside that path are excluded too.\r\n"
"An empty list will allow the context menu on all paths."
msgstr "컨텍스트 메뉴를 보여주지 않을 경로들의 리스트입니다. 한 줄에 하나씩 기술합니다.\r\n'*' 문자를 경로뒤에 추가하면, 그 디렉토리의 모든 파일들과 서브디렉토리들도 제외됩니다.\r\n리스트를 비워둘 경우 모든 경로에 대해 컨텍스트 메뉴를 보여줍니다.."

#. Resource IDs: (194)
msgid ""
"A newline separated list of paths for which no icon overlays are shown.\r\n"
"If you add an '?' char at the end of a path, then only this path will be excluded.\r\n"
"If you add an '*' or no char at all at the end of a path, then all files and subdirs inside that path are excluded too.\r\n"
"An empty list will allow overlays on all paths."
msgstr "아이콘을 겹쳐 쓰지 않을 경로들입니다. 한 줄에 하나씩 기술합니다.\r\n만약 '?' 문자를 경로의 뒤에 추가하면, 단지 이 경로만 제외될 것입니다.\r\n만약 '*' 문자를 경로의 뒤에 추가하면, 그 디렉토리내의 모든 파일들과 서브디렉토리들도 제외될 것입니다.\r\n리스트를 비워둘 경우 모든 경로에 대해 아이콘을 겹쳐 쓰게 됩니다."

#. Resource IDs: (90)
msgid ""
"A relocate is only needed if the path to a repository has changed.\n"
"Changing to a different path inside a repository is done by a switch operation.\n"
"\n"
"If you are not sure what to do, try a switch operation first."
msgstr "재배치는 저장소에 대한 경로가 변경된 경우에만 필요합니다. \n저장소 안에 다른 경로 변경은 스위치 조작에 의해 이루어집니다. \n\n어떻게해야할지 모르면, 먼저 스위치 작업을 시도해 보십시오."

#. Resource IDs: (3843)
msgid "A required resource was unavailable."
msgstr "지정하신 자원은 유효하지 않습니다."

#. Resource IDs: (89)
#, c-format
msgid ""
"A valid path on windows must not contain '<>|\"?*:' or one of the following device names:\n"
"com1-com9, lpt1-lpt9, prn, aux, con, nul, clock$\n"
"See the <a href=\"http://msdn.microsoft.com/en-us/library/aa365247%28VS.85%29.aspx\">documentation</a> from Microsoft about this."
msgstr "윈도우에서는 경로에 '<>|\"?*:' 중 하나를 포함하거나, 다음의 장치 이름을 포함할 수 없습니다:\ncom1-com9, lpt1-lpt9, prn, aux, con, nul, clock$\n자세한 내용은 마이크로소프트의  <a href=\"http://msdn.microsoft.com/en-us/library/aa365247%28VS.85%29.aspx\">문서</a>를 참조하십시오."

#. Resource IDs: (79)
msgid ""
"A viewer program for GNU diff files (patch files).\r\n"
"If you don't have one use NotePad."
msgstr "GNU diff(patch 파일) 파일을 보기 위한 뷰어 프로그램.\r\n적절한 것이 없으면 메모장을 사용하십시오."

#. Resource IDs: (101)
msgid "A&dd folder..."
msgstr "폴더 추가(&D)"

#. Resource IDs: (563)
msgid "Abort"
msgstr "취소"

#. Resource IDs: (1465)
msgid "Abort &Merge"
msgstr "병합 취소(&M)"

#. Resource IDs: (9)
msgid "About"
msgstr "제품 정보"

#. Resource IDs: (136)
msgid "About TortoiseMerge"
msgstr "TortoiseMerge 란?"

#. Resource IDs: (129)
msgid "About TortoiseSVN"
msgstr "TortoiseSVN이란?"

#. Resource IDs: (82)
msgid "Accept once"
msgstr "한 번만 허용"

#. Resource IDs: (82)
msgid "Accept permanently"
msgstr "영구적으로 허용"

#. Resource IDs: (148)
msgid ""
"Accept the certificate permanently\n"
"You won't get asked about this certificate again."
msgstr "인증서 항상 허용하기\n이 인증서에 대해서는 다시 문의하지 않습니다."

#. Resource IDs: (148)
msgid ""
"Accept the certificate\n"
"The certificate is accepted only this one time."
msgstr "인증서 허용하기\n이 인증서는 이번에만 허용됩니다."

#. Resource IDs: (3867)
#, c-format
msgid "Access to %1 was denied."
msgstr "%1에 접근하는 것이 거부되었습니다."

#. Resource IDs: (77, 319)
msgid "Action"
msgstr "명령"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Action log"
msgstr "명령 로그"

#. Resource IDs: (117)
msgid "Actions"
msgstr "명령"

#. Resource IDs: (3826)
msgid "Activate Task List"
msgstr "작업 목록 활성화"

#. Resource IDs: (1066)
msgid "Active Files"
msgstr "활성화된 파일"

#. Resource IDs: (3865)
#, c-format
msgid ""
"ActiveX objects cannot be saved while exiting Windows!\n"
"Discard all changes to %1?"
msgstr "ActiveX 객체는 창을 빠져나가는 중에는 저장될 수 없습니다!\n%1의 모든 변경사항을 버리겠습니까?"

#. Resource IDs: (77, 155, 209, 229)
msgid "Add"
msgstr "추가"

#. Resource IDs: (101)
msgid "Add &file..."
msgstr "파일 추가(&F)..."

#. Resource IDs: (376)
#, c-format
msgid "Add '%s' to dictionary"
msgstr "'%s' 를 사전에 추가"

#. Resource IDs: (16)
msgid "Add (as replacement)..."
msgstr "추가 (바꾸기)..."

#. Resource IDs: (588)
msgid "Add Properties"
msgstr "속성 추가"

#. Resource IDs: (110)
msgid "Add extension specific diff program"
msgstr "확장자에 따른 비교 프로그램 등록"

#. Resource IDs: (110)
msgid "Add extension specific merge program"
msgstr "확장자에 따른 병합 프로그램 등록"

#. Resource IDs: (90)
msgid ""
"Add item\n"
"This will lead to problems on Windows."
msgstr "아이템 추가\n이것은 윈도우에서 문제를 일으킬 것입니다."

#. Resource IDs: (1065)
msgid "Add new files automatically to SVN"
msgstr "새로운 파일들을 자동으로 SVN에 추가합니다."

#. Resource IDs: (89)
msgid "Add the item anyway"
msgstr "어떻게든 아이템을 추가하기"

#. Resource IDs: (613)
#, c-format
msgid "Add to %1"
msgstr "%1에 추가"

#. Resource IDs: (13)
msgid "Add to &ignore list"
msgstr "무시 목록에 추가(&I)"

#. Resource IDs: (1068)
msgid "Add to Quick Access Toolbar"
msgstr "빠른 접근 도구 막대에 추가하기"

#. Resource IDs: (209, 1279)
msgid "Add..."
msgstr "추가..."

#. Resource IDs: (171)
msgid "Add/Edit Extension Specific Diff/Merge Program"
msgstr "확장자에 따른 비교/병합 프로그램 추가/수정"

#. Resource IDs: (73, 264, 1509, 1549, 65535)
msgid "Added"
msgstr "추가됨"

#. Resource IDs: (126)
msgid "Added a file remotely"
msgstr "파일 추가됨"

#. Resource IDs: (126)
msgid "Added a folder remotely"
msgstr "원격지에 디렉토리 추가됨"

#. Resource IDs: (126)
msgid "Added items remotely"
msgstr "원격지에 파일 추가됨"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Added node"
msgstr "추가된 노드"

#. Resource IDs: (145)
#, c-format
msgid ""
"Added the file pattern(s)\n"
"%s\n"
"to the global ignore list."
msgstr "파일 패턴⏎ %s⏎ (들)이 전역 무시 목록에 추가되었습니다."

#. Resource IDs: (145)
#, c-format
msgid ""
"Added the file pattern(s)\n"
"%s\n"
"to the ignore list."
msgstr "다음 파일 패턴\n%s\n(을)를 무시 목록에 추가하였습니다."

#. Resource IDs: (263)
msgid "Adding"
msgstr "추가"

#. Resource IDs: (582)
msgid "Adds a new property"
msgstr "속성 추가"

#. Resource IDs: (9)
msgid "Adds file(s) to Subversion control"
msgstr "파일을 Subversion 관리에 추가"

#. Resource IDs: (13)
msgid "Adds the selected file(s) or the filemask to the 'ignore' list"
msgstr "선택된 파일 또는 파일 마스크를 무시 목록에 추가"

#. Resource IDs: (90)
msgid ""
"Adjust case\n"
"The file is not added."
msgstr "대소문자 조정\n파일이 추가되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (2049)
msgid ""
"Adjust the settings\n"
"Settings"
msgstr "설정 조정\n설정"

#. Resource IDs: (591)
msgid "Adjust to HEAD revision"
msgstr "최신 리비전으로 맞추기"

#. Resource IDs: (307, 32848)
msgid "Advanced"
msgstr "고급 설정"

#. Resource IDs: (170)
msgid "Advanced Diff/Merge Settings"
msgstr "비교/병합 고급 설정"

#. Resource IDs: (110)
msgid "Advanced diff settings"
msgstr "비교 고급 설정"

#. Resource IDs: (110)
msgid "Advanced merge settings"
msgstr "병합 고급 설정"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Age"
msgstr "나이"

#. Resource IDs: (32822)
msgid "Align trees on top"
msgstr "트리를 위쪽으로 정렬하기"

#. Resource IDs: (1505)
msgid "All"
msgstr "모두"

#. Resource IDs: (1007)
msgid "All Commands"
msgstr "모든 명령들"

#. Resource IDs: (3841)
msgid "All Files (*.*)"
msgstr "모든 파일 (*.*)"

#. Resource IDs: (157)
msgid "All Files (*.*)|*.*||"
msgstr "모든 파일 (*.*)|*.*||"

#. Resource IDs: (1008)
msgid ""
"All your changes will be lost! Do you really want to reset all toolbars and "
"menus?"
msgstr "모든 변경사항을 잃을 것입니다! 정말로 모든 도구 막대와 메뉴를 리셋하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (1008)
msgid ""
"All your changes will be lost! Do you really want to reset the keyboard "
"assignments?"
msgstr "모든 변경사항을 잃을 것입니다! 정말로 키보드 할당을 리셋하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (1008)
#, c-format
msgid ""
"All your changes will be lost! Do you really want to reset the menu '%s'?"
msgstr "모든 변경사항을 잃을 것입니다! 정말로 메뉴 '%s'를 리셋하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (1007)
#, c-format
msgid ""
"All your changes will be lost! Do you really want to reset the toolbar '%s'?"
msgstr "모든 변경사항을 잃을 것입니다! 정말로 도구 막대 '%s'를 리셋하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (2062)
msgid ""
"Allow Editing for this view\n"
"Allow Edit"
msgstr "이 뷰의 편집 허용\n편집 허용"

#. Resource IDs: (1484)
msgid "Allow ambiguous &UUIDs"
msgstr "모호한 UUID들을 허용합니다.(&U)"

#. Resource IDs: (345)
msgid ""
"Allow different repositories to use the same URL, e.g. "
"http://localhost/myrepos/"
msgstr "다른 저장소들에 대해서 같은 URL을 사용하는 것을 허용합니다. 예를 들면 http://localhost/myrepos/"

#. Resource IDs: (345)
msgid ""
"Allow different repositories to use the same UUID, e.g. copied repositories"
msgstr "다른 저장소들에 대해서 같은 UUID를 사용하는 것을 허용합니다. 예를 들면 복사된 저장소들."

#. Resource IDs: (119)
msgid "Already merged"
msgstr "이미 병합됨"

#. Resource IDs: (119)
msgid "Already reverse merged"
msgstr "이미 역방향 병합되었습니다."

#. Resource IDs: (1480)
msgid "Always close dialogs for local operations"
msgstr "로컬 동작에 대해서 다이얼로그를 항상 닫습니다."

#. Resource IDs: (1339)
msgid "Always execute the script"
msgstr "항상 스크립트를 실행"

#. Resource IDs: (197)
msgid "Always use the system locale settings to show times and dates"
msgstr "날짜와 시간을 나타내기 위해 항상 시스템 국가 설정을 사용합니다"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Amount of memory required to load the cache"
msgstr "캐시를 로드하기 위해 필요한 메모리의 총합"

#. Resource IDs: (78)
#, c-format
msgid ""
"An external diff program used\r\n"
"for comparing different revisions of files\r\n"
"\r\n"
"You can specify the following parameters to the path:\r\n"
"%base : the base file\r\n"
"%mine : the modified file"
msgstr "파일의 리비전간의 비교를 위해 사용되는 외부 비교 프로그램.\r\n\r\n프로그램에 넘기기 위한 옵션을 지정할 수 있습니다.:\r\n%base : 베이스 파일\r\n%mine : 수정된 파일"

#. Resource IDs: (79)
#, c-format
msgid ""
"An external merge program used\r\n"
"to resolve conflicted files.\r\n"
"\r\n"
"You can specify the following parameters to the path:\r\n"
"%merged : the conflicted file, where to save\r\n"
"%theirs : the file as it is in the repository\r\n"
"%mine : your own file, with your changes\r\n"
"%base : the original file without your changes"
msgstr "충돌을 해결하기 위해 사용되는 외부 병합 프로그램.\r\n\r\n프로그램에 넘기기 위한 옵션을 지정할 수 있습니다.\r\n%merged : 병합하다가 충돌을 일으킨 파일\r\n%theirs : 저장소에 있는 파일\r\n%mine : 사용자가 수정한 파일\r\n%base : 사용자가 수정하기 전 파일"

#. Resource IDs: (3867)
#, c-format
msgid "An incorrect file handle was associated with %1."
msgstr "%1과 관련하여 잘못된 파일 핸들이 연관되어있습니다."

#. Resource IDs: (3843)
msgid "An unknown error has occurred."
msgstr "알 수 없는 오류가 발생하였습니다."

#. Resource IDs: (3867, 3868)
#, c-format
msgid "An unknown error occurred while accessing %1."
msgstr "%1을 접근하는 중에 알 수 없는 오류가 발생하였습니다."

#. Resource IDs: (63)
#, c-format
msgid "An unknown line type was found in line %d !"
msgstr "알 수 없는 줄 종류가 발견되었습니다. 줄번호 %d !"

#. Resource IDs: (251)
msgid ""
"Another process is blocking the working copy database, or the underlying "
"filesystem does not support file locking; if the working copy is on a "
"network filesystem, make sure file locking has been enabled on the file "
"server."
msgstr "다른 프로세스가 작업 복사본의 데이터베이스를 차단하고 있거나, 사용하고 있는 파일 시스템이 파일 잠금을 지원하지 않습니다. 만약 작업 복사본이 네트워크 파일 시스템 상에 있다면, 파일 서버가 파일 잠금을 지원하는 지 여부를 확인하십시오."

#. Resource IDs: (251)
msgid "Append right block"
msgstr "오른쪽 블럭을 추가"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Append this block to left"
msgstr "이 블럭을 왼쪽에 추가"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Application Frame Menus: "
msgstr "어플리케이션 프레임 메뉴:"

#. Resource IDs: (14)
msgid "Applies a unified diff file to the working copy"
msgstr "작업 사본에 통합 비교 파일을 적용합니다."

#. Resource IDs: (581)
msgid ""
"Applies the properties recursively to all files/folders.\r\n"
"bugtraq:, tsvn: and webviewer: properties are only applied to folders."
msgstr "속성을 모든 파일 및 폴더에 재귀적으로 적용합니다.\r\nbugtraq:, tsvn: 그리고 webviewer: 속성들은 폴더에만 적용됩니다."

#. Resource IDs: (13)
msgid "Apply &patch..."
msgstr "패치 적용(&P)..."

#. Resource IDs: (345)
msgid ""
"Apply 'Power User' defaults. Those will provide a smoother experience.\n"
"You should know the meaning of all the settings above."
msgstr "'고급 사용자'용 기본값을 적용합니다. 이것은 상세한 설정을 제공할 것입니다.\n사용자는 위의 모든 설정의 의미를 알고 있어야만 합니다."

#. Resource IDs: (313)
msgid "Apply Patch..."
msgstr "패치 적용..."

#. Resource IDs: (1072)
msgid "Apply unified diff"
msgstr "통합 비교 적용"

#. Resource IDs: (363)
msgid "Approve or reject client-side hook script"
msgstr "클라이언트 후크 스크립트의 승인 또는 거부"

#. Resource IDs: (1282)
msgid "Approved hook scripts"
msgstr "후크 스크립트 승인"

#. Resource IDs: (156, 564)
msgid "Aqua Style"
msgstr "Aqua Style"

#. Resource IDs: (1565)
msgid "Arb&itrary text"
msgstr "임의의 텍스트(&I)"

#. Resource IDs: (145)
msgid "Are you sure you want to mark the conflicted file(s) as resolved?"
msgstr "충돌한 파일들을 해결되었음으로 처리하는 것이 확실합니까?"

#. Resource IDs: (199)
#, c-format
msgid "Are you sure you want to remove the cache of the selected %d items?"
msgstr "선택된 %d 개의 아이템의 캐시를 제거하는 것이 확실합니까?"

#. Resource IDs: (79)
#, c-format
msgid ""
"Are you sure you want to revert %d item(s)? You will lose all changes since "
"the last update!"
msgstr "정말 %d개의 아이템을 되돌리시겠습니까? 마지막 업데이트로부터 작업한 내용이 모두 사라지게 됩니다."

#. Resource IDs: (32793)
msgid "Arrange &vertical"
msgstr "수직 정렬(&V)"

#. Resource IDs: (1587)
msgid "As &is (no specific EOL)"
msgstr "As &is (특별한 EOL 없음)"

#. Resource IDs: (199)
msgid "Ask the user"
msgstr "사용자에게 질문"

#. Resource IDs: (264)
#, c-format
msgid "Assigned to changelist '%s'"
msgstr "변경 리스트 '%s'로 할당됨"

#. Resource IDs: (16528)
msgid "Assigned to:"
msgstr "다음에 할당됨:"

#. Resource IDs: (77)
#, c-format
msgid "At revision: %d"
msgstr "리비전: %d"

#. Resource IDs: (3843)
msgid "Attempted an unsupported operation."
msgstr "지원하지 않는 명령을 시도하였습니다."

#. Resource IDs: (3867, 3868)
#, c-format
msgid "Attempted to access %1 past its end."
msgstr "%1에 대한 접근이 마지막을 지남."

#. Resource IDs: (3868)
#, c-format
msgid "Attempted to read from the writing %1."
msgstr "%1 을/를 쓰는 중 읽기 시도함"

#. Resource IDs: (3868)
#, c-format
msgid "Attempted to write to the reading %1."
msgstr "%1 을/를 읽는 중 쓰기 시도함"

#. Resource IDs: (131, 160)
msgid "Authentication"
msgstr "인증 정보 저장"

#. Resource IDs: (1278)
msgid "Authentication data"
msgstr "인증 정보"

#. Resource IDs: (19, 76, 207, 1562)
msgid "Author"
msgstr "작성자"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Author:\t\t\t\tStefan Kueng"
msgstr "작성자:\t\t\t\tStefan Kueng"

#. Resource IDs: (116)
msgid "Authors"
msgstr "작성자"

#. Resource IDs: (1265)
msgid "Authors case sensitive"
msgstr "작성자 대소문자 구별함"

#. Resource IDs: (1444)
msgid "Authors:"
msgstr "작성자:"

#. Resource IDs: (1003)
msgid "Auto Hide"
msgstr "자동으로 숨기기"

#. Resource IDs: (1003)
msgid "Auto Hide All"
msgstr "모두 자동으로 숨기기"

#. Resource IDs: (99)
msgid "Auto Rename"
msgstr "자동으로 이름 바꾸기"

#. Resource IDs: (221)
msgid "Auto-Merge"
msgstr "자동병합"

#. Resource IDs: (222)
msgid "Auto-close if no conflicts"
msgstr "충돌하지 않았으면 자동으로 닫습니다."

#. Resource IDs: (222)
msgid "Auto-close if no errors"
msgstr "오류가 없으면 자동으로 닫습니다."

#. Resource IDs: (222)
msgid "Auto-close if no merges, adds or deletes"
msgstr "병합, 추가, 삭제가 되지 않으면 자동으로 닫습니다."

#. Resource IDs: (195)
msgid ""
"Auto-complete suggests words (usually class or member names)\r\n"
"from the files that you have changed as you type a log message."
msgstr "로그 메시지를 작성하는 중에 수정된 파일에서 단어를 찾아\r\n자동완성합니다. (클래스명이나 멤버 이름에서)"

#. Resource IDs: (221)
#, c-format
msgid "Auto-merge %1!s! into %2!s!"
msgstr "%2!s!에 %1!s!을 자동병합"

#. Resource IDs: (438)
msgid "Automatic"
msgstr "자동으로"

#. Resource IDs: (306)
msgid "Autotext Tester"
msgstr "Autotext 테스터"

#. Resource IDs: (1157)
msgid "Average"
msgstr "평균"

#. Resource IDs: (1003, 1011)
msgid "B&rowse..."
msgstr "찾아보기(&R)"

#. Resource IDs: (1064)
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Background"
msgstr "배경"

#. Resource IDs: (106)
msgid "Backwards in browsing history"
msgstr "표시된 기록의 이전"

#. Resource IDs: (246)
msgid "Bar Graph"
msgstr "막대 그래프"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Base file:"
msgstr "베이스 파일:"

#. Resource IDs: (3850)
msgid ""
"Bitmap\n"
"a bitmap"
msgstr "비트맵\n비트맵"

#. Resource IDs: (156, 564)
msgid "Black Style"
msgstr "Black Style"

#. Resource IDs: (162)
msgid "Blame"
msgstr "수정한 사람 보기"

#. Resource IDs: (132)
msgid "Blame - TortoiseSVN"
msgstr "수정한 사람 보기 - TortoiseSVN"

#. Resource IDs: (114)
msgid "Blame..."
msgstr "수정한 사람 보기..."

#. Resource IDs: (13)
msgid "Blames each line of a file on an author"
msgstr "소스 파일의 각 행에 대해 마지막으로 수정한 사람을 보여줍니다."

#. Resource IDs: (32812)
msgid "Blend alpha"
msgstr "알파 혼합"

#. Resource IDs: (156, 563)
msgid "Blue Style"
msgstr "Blue Style"

#. Resource IDs: (83)
msgid ""
"Both /logmsg and /logmsgfile were specified!\n"
"Only one of those can be specified."
msgstr "/logmsg, /logmsgfile이 동시에 사용되었습니다\n둘 중하나만 사용하세요."

#. Resource IDs: (70)
msgid ""
"Both the path to the patch file and the target path must be absolute paths!"
msgstr "패치 파일 및 대상 경로는 모두 절대 경로로 지정하십시오."

#. Resource IDs: (188)
msgid "Bottom View:"
msgstr "아래 뷰 :"

#. Resource IDs: (1007)
msgid "Br&owse..."
msgstr "찾아보기(&O)"

#. Resource IDs: (115)
msgid "Branch / tag created successfully!"
msgstr "브랜치 / 태그가 만들어졌습니다."

#. Resource IDs: (2052)
msgid "Branch at copy-from-rev even if there was no change in that revision"
msgstr "복사되어온 리비전에서 변경된 것이 없어도 다시 브랜치함"

#. Resource IDs: (9)
msgid "Branch/&tag..."
msgstr "브랜치/태그(&T)..."

#. Resource IDs: (16)
msgid "Break loc&k"
msgstr "잠금을 깨기(&K)"

#. Resource IDs: (78)
msgid "Browse for the external diff program"
msgstr "외부 비교 프로그램 찾아보기..."

#. Resource IDs: (1069)
msgid "Browse..."
msgstr "찾아보기..."

#. Resource IDs: (1119)
msgid "Bug-&ID / Issue-Nr:"
msgstr "Bug-&ID / Issue-Nr:"

#. Resource IDs: (116)
msgid "Bug-ID"
msgstr "버그 ID"

#. Resource IDs: (1578)
msgid "Bug-ID e&xpression:"
msgstr "Bug-ID 표현(&X):"

#. Resource IDs: (1119)
msgid "Bug-ID is:"
msgstr "Bug-ID:"

#. Resource IDs: (117)
msgid "Bug-IDs"
msgstr "버그 ID"

#. Resource IDs: (327)
msgid "Bugtraq Regex Tester - TortoiseSVN"
msgstr "Bugtraq 정규식 테스트 - TortoiseSVN"

#. Resource IDs: (16132)
msgid "Button Appearance"
msgstr "버튼 모양"

#. Resource IDs: (1215)
msgid "C&heck now"
msgstr "지금 확인(&H)"

#. Resource IDs: (1132)
msgid "C&heck repository"
msgstr "저장소 확인(&H)"

#. Resource IDs: (275)
msgid "C&ollapse sub-trees"
msgstr "서브-트리들 축소하기(&O)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "C&ommands:"
msgstr "명령들(&O):"

#. Resource IDs: (102)
msgid "C&ompare URLs (content only)"
msgstr ""

#. Resource IDs: (77)
msgid "C&reate branch/tag from revision"
msgstr "리비전으로부터 태그/브랜치 생성(&R)"

#. Resource IDs: (101)
msgid "C&reate folder..."
msgstr "폴더 생성(&R)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "C&urrent Keys:"
msgstr "현재 키들(&U):"

#. Resource IDs: (501)
msgid "C&ut"
msgstr "잘라내기(&U)"

#. Resource IDs: (3697)
msgid "CAP"
msgstr "CAP"

#. Resource IDs: (199)
msgid "Cache size [kB]"
msgstr "캐시 크기 [kB]"

#. Resource IDs: (1440)
msgid "Cached Repositories"
msgstr "캐시된 저장소"

#. Resource IDs: (197)
msgid "Caches the log messages to speed up log fetching"
msgstr "커밋로그를 빨리 가져오기 위해 사용되는 캐시"

#. Resource IDs: (1127)
msgid "Can double-click in log list to compare with previous revision"
msgstr "로그 리스트에서 더블 클릭하면 이전 리비전과 비교할 수 있습니다"

#. Resource IDs: (3865)
msgid "Can not activate a static ActiveX object."
msgstr "정적인 ActiveX 객체를 활성화할 수 없습니다."

#. Resource IDs: (82)
#, c-format
msgid ""
"Can't copy \n"
"%1!s!\n"
"to\n"
"%2!s!"
msgstr "%1!s!\n을/를\n%2!s!로 복사할 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "Can't copy bitmap image into the clipboard!"
msgstr "비트맵 이미지를 클립보드로 복사할 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "Can't create a new image!"
msgstr "새로운 이미지를 생성할 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "Can't customize menus!"
msgstr "메뉴를 커스터마이즈할 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "Can't paste bitmap image from the clipboard!"
msgstr "클립보드로부터 비트맵 이미지를 붙여 넣을 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (2, 93, 99, 279, 332, 588, 1069, 1383)
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Resource IDs: (170)
msgid ""
"Cancel\n"
"Change the selection for the commit."
msgstr "취소\n커밋 대상을 변경합니다."

#. Resource IDs: (100)
msgid ""
"Cancel\n"
"Choose a different folder to export to"
msgstr "취소\n익스포트하기 위해 달느 폴더를 선택하십시오."

#. Resource IDs: (221)
msgid ""
"Cancel\n"
"Do not commit to a tag."
msgstr "취소\n태그에 커밋하지 않습니다."

#. Resource IDs: (147)
msgid ""
"Cancel\n"
"Do not remove"
msgstr "취소\n제거하지 않습니다."

#. Resource IDs: (119)
msgid ""
"Cancel\n"
"Do not revert."
msgstr "취소\n되돌리지 않습니다."

#. Resource IDs: (90)
msgid ""
"Cancel\n"
"Do not update the working copy."
msgstr "취소\n작업사본을 업데이트하지 않습니다."

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Cancel\n"
"Don't quit TortoiseMerge"
msgstr "취소\nTortoiseMerge 끝내지 않습니다."

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Cancel\n"
"Don't reload views"
msgstr "취소\n뷰를 다시 로드하지 않습니다"

#. Resource IDs: (148)
msgid ""
"Cancel\n"
"Don't resolve the item."
msgstr "취소\n항목을 해결하지 않습니다."

#. Resource IDs: (214)
msgid ""
"Cancel\n"
"Don't show the diff."
msgstr "취소\n차이를 표시하지 않습니다."

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Cancel\n"
"Don't switch the views"
msgstr "취소\n뷰를 바꾸지 않습니다."

#. Resource IDs: (173)
msgid ""
"Cancel\n"
"Go back and enter an issue number."
msgstr "취소\n뒤돌아가서 이슈 번호를 입력합니다."

#. Resource IDs: (90)
msgid ""
"Cancel\n"
"Go back and select a different folder."
msgstr "취소\n돌아가서 다른 폴더를 선택합니다."

#. Resource IDs: (89)
msgid ""
"Cancel\n"
"I will enter a different path/URL."
msgstr "취소\n다른 경로/URL을 입력할 것입니다."

#. Resource IDs: (89)
msgid ""
"Cancel\n"
"Keep the current URL."
msgstr "취소\n현재 URL을 유지합니다."

#. Resource IDs: (314)
msgid ""
"Cancel\n"
"Keep the empty file."
msgstr "취소\n빈 파일을 유지합니다."

#. Resource IDs: (199)
msgid ""
"Cancel\n"
"Leave the cache on disk."
msgstr "취소\n디스크에 캐시를 남겨둡니다."

#. Resource IDs: (148)
msgid ""
"Cancel\n"
"Local modifications are kept."
msgstr "취소\n로컬 변경 내용을 유지합니다."

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Cancel\n"
"Resolve the conflicts first."
msgstr "취소\n첫번째 충돌을 해결합니다."

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Cancel\n"
"Stay with current files"
msgstr "취소\n현재 파일로 둡니다"

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Cancel\n"
"Stay with current settings"
msgstr "취소\n현재 설정대로 둡니다"

#. Resource IDs: (226)
msgid ""
"Cancel\n"
"The conflict is not resolved."
msgstr "취소\n충돌을 해결하지 않습니다."

#. Resource IDs: (90)
msgid ""
"Cancel\n"
"The file is not copied."
msgstr "취소\n파일이 복사되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (91)
msgid ""
"Cancel\n"
"The folder is not exported."
msgstr "취소\n폴더가 익스포트되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (105)
msgid ""
"Cancel\n"
"The items are not imported."
msgstr "취소\n아이템들이 임포트되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (107)
msgid ""
"Cancel\n"
"The items are not moved."
msgstr "취소\n아이템들이 이동되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (589)
msgid ""
"Cancel\n"
"The property is not removed."
msgstr "취소\n속성이 제거되지 않습니다."

#. Resource IDs: (147)
msgid ""
"Cancel\n"
"The target file is left as is"
msgstr "취소\n대상 파일은 그대로 남아 있습니다."

#. Resource IDs: (173)
msgid ""
"Cancel\n"
"You have to add the folder manually."
msgstr "취소\n수동으로 폴더를 추가해야만 합니다."

#. Resource IDs: (100)
msgid ""
"Cancel\n"
"keep the current format."
msgstr "취소\n현재 형식을 유지합니다."

#. Resource IDs: (132)
msgid "Cancelling TortoiseSVN Blame..."
msgstr "SVN 수정한 사람 보기 취소중..."

#. Resource IDs: (270)
msgid "Cancelling operation..."
msgstr "취소중..."

#. Resource IDs: (68)
msgid "Cannot show diff because of inconsistent newlines in the file."
msgstr "줄 바꿈 문자가 같은 종류로 되어 있지 않아 차이점을 보일 수 없습니다."

#. Resource IDs: (16926)
msgid "Casca&de"
msgstr "중첩(&D)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Cascaded context menu"
msgstr "중첩된 컨텍스트 메뉴"

#. Resource IDs: (117)
msgid "Case-sensitive"
msgstr "대소문자 구분"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Cate&gories:"
msgstr "카테고리(&G):"

#. Resource IDs: (82)
msgid "Certificate expired or not yet valid"
msgstr "인증서가 유효기간이 지났거나 아직 유효기간이 되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (82)
#, c-format
msgid "Certificate expired. Valid until: %s"
msgstr "인증서가 유효하지 않습니다. 만료일: %s"

#. Resource IDs: (82)
#, c-format
msgid "Certificate not yet valid. Valid from: %s"
msgstr "인증서가 유효하지 않습니다. 시작일: %s"

#. Resource IDs: (148)
msgid "Certificate validation failed"
msgstr "자격 확인이 실패하였습니다."

#. Resource IDs: (157)
msgid "Certificates|*.p12;*.pkcs12;*.pfx|All|*.*||"
msgstr "인증서|*.p12;*.pkcs12;*.pfx|모든 파일|*.*||"

#. Resource IDs: (2061)
msgid ""
"Change the style of the application\n"
"Change Style"
msgstr "어플리케이션의 스타일을 변경\n스타일 변경"

#. Resource IDs: (3825)
msgid "Change the window position"
msgstr "윈도우 위치 이동"

#. Resource IDs: (3825)
msgid "Change the window size"
msgstr "윈도우 크기 조정"

#. Resource IDs: (199)
msgid "Changed Files"
msgstr "바뀐 파일"

#. Resource IDs: (324)
#, c-format
msgid "Changed files between %1!s!, %2!s! and %3!s!, %4!s!"
msgstr "%1!s!, %2!s! 에서 %3!s!, %4!s! 사이에서 변경된 파일들"

#. Resource IDs: (163)
#, c-format
msgid "Changed files: %d"
msgstr "바뀐 파일 수: %d"

#. Resource IDs: (264)
#, c-format
msgid "Changelist %s moved"
msgstr "변경 리스트 %s 이동됨"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Changelist:"
msgstr "변경 리스트:"

#. Resource IDs: (1242)
msgid "Changes made (double-click on file for diff):"
msgstr "변경된 파일 (변경 내용확인은 더블 클릭):"

#. Resource IDs: (2060)
msgid "Changes the style of the application"
msgstr "어플리케이션의 스타일 변경"

#. Resource IDs: (230)
msgid "Changing externals to fixed revision"
msgstr "외부경로를 고정된 리비전으로 변경"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Char position where to show a border line in commit text boxes:"
msgstr "커밋 텍스트 박스에 외곽선을 보일 문자 위치:"

#. Resource IDs: (8)
msgid "Chec&kout..."
msgstr "체크아웃(&K)..."

#. Resource IDs: (3887)
msgid "Check"
msgstr "체크"

#. Resource IDs: (174)
msgid "Check For Updates"
msgstr "업데이트 확인"

#. Resource IDs: (1031)
msgid "Check For Updates..."
msgstr "업데이트 확인..."

#. Resource IDs: (276)
msgid "Check for &modifications"
msgstr "수정 사항 확인(&M)"

#. Resource IDs: (13)
msgid "Check for modi&fications"
msgstr "수정 사항 확인(&F)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Check for modifications"
msgstr "수정 사항 확인"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Check for updates"
msgstr "업데이트 확인"

#. Resource IDs: (9)
msgid "Check out a working copy from a repository"
msgstr "저장소에서 작업을 하기위해 사본을 꺼내 옵니다."

#. Resource IDs: (1536)
msgid "Check the authentication items you want to delete below"
msgstr "아래에서 삭제할 인증 데이터 항목을 확인하십시오."

#. Resource IDs: (95)
msgid ""
"Check the files which you want to\n"
"delete before importing."
msgstr "임포트하기전에 지울\n파일들을 표시하십시오."

#. Resource IDs: (251)
msgid "Check the path and/or URL you've entered."
msgstr "입력한 경로나 URL을 확인하십시오."

#. Resource IDs: (194)
msgid ""
"Check those menu entries you want to appear in the top context menu instead "
"of the TortoiseSVN submenu"
msgstr "TortoiseSVN 하위 메뉴에 나타내지 않고 컨텍스트 메뉴에 바로 나타낼 것을 선택하십시오."

#. Resource IDs: (80)
msgid "Check to use a less verbose date and time format in log messages"
msgstr "짧은 형태의 날짜, 시간 형식을 로그 메시지에 표시합니다."

#. Resource IDs: (2052)
msgid "Check working copy for modifications"
msgstr "수정사항에 대해 작업사본 체크하기"

#. Resource IDs: (570)
msgid "Check-Commit Hook"
msgstr ""

#. Resource IDs: (1504)
msgid "Check:"
msgstr "체크:"

#. Resource IDs: (1536)
msgid "Checking if a newer version of TortoiseSVN is available..."
msgstr "TortoiseSVN 새 버전이 있는지 확인합니다."

#. Resource IDs: (77, 133, 65535)
msgid "Checkout"
msgstr "체크아웃"

#. Resource IDs: (1074)
msgid "Checkout &directory:"
msgstr "체크아웃 받을 디렉토리(&D):"

#. Resource IDs: (1377)
msgid "Checkout D&epth"
msgstr "체크아웃 깊이(&E)"

#. Resource IDs: (229)
#, c-format
msgid "Checkout from %1!s!, revision %2!s!, %3!s!, %4!s!"
msgstr "%1!s!에서 체크아웃, 리비전 %2!s!, %3!s!, %4!s!"

#. Resource IDs: (90)
msgid ""
"Checkout\n"
"Checkout into the non empty folder."
msgstr "체크아웃\n비어있지 않은 폴더로 체크아웃"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Checksum:"
msgstr "체크섬:"

#. Resource IDs: (1402)
msgid "Choose item:"
msgstr "아이템 선택:"

#. Resource IDs: (1606)
msgid "Choose items..."
msgstr "아이템들 선택..."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Classification Patterns"
msgstr "분류 패턴"

#. Resource IDs: (145)
msgid "Cleaning up"
msgstr "정리중"

#. Resource IDs: (146)
#, c-format
msgid "Cleaning up directory '%1!s!'"
msgstr "'%1!s!' 디렉토리 정리중"

#. Resource IDs: (329)
msgid "Cleanup"
msgstr "정리"

#. Resource IDs: (83)
#, c-format
msgid ""
"Cleanup failed to process the following paths:\n"
"%s"
msgstr "다음 경로에 대해 정리하지 못하였습니다:\n%s"

#. Resource IDs: (79)
#, c-format
msgid ""
"Cleanup has successfully processed the following paths:\n"
"%s"
msgstr "다음 경로에 대해 정리하였습니다:\n%s"

#. Resource IDs: (9)
msgid "Cleanup interrupted operations, locked files, ..."
msgstr "중단된 명령, 잠긴 파일들등을 정리 합니다."

#. Resource IDs: (1273, 1275, 1276, 1279, 1281, 1427)
msgid "Clear"
msgstr "초기화"

#. Resource IDs: (1057)
msgid ""
"Clear Tool\n"
"Clear"
msgstr "지우기 도구\n지우기"

#. Resource IDs: (1279)
msgid "Clear all"
msgstr "모두 지우기"

#. Resource IDs: (1284)
msgid "Clear..."
msgstr "지우기..."

#. Resource IDs: (196)
#, c-format
msgid "Clears %1!ld! URLs stored for %2!ld! working copies"
msgstr "%2!ld! 개의 작업 사본에 대해 저장된 %1!ld! 개의 URL을 삭제"

#. Resource IDs: (196)
#, c-format
msgid "Clears %1!ld! log messages stored for %2!ld! working copies"
msgstr "%2!ld! 개의 작업 사본에 대해 저장된 %1!ld! 개의 로그 메시지를 삭제"

#. Resource IDs: (196)
#, c-format
msgid ""
"Clears %1!ld! username/password pairs, %2!ld! ssl certificates and %3!ld! "
"usernames"
msgstr "%1!ld! 개의 사용자이름/패스워드 쌍, %2!ld! 개의 ssl 인증서와 %3!ld! 개의 사용자이름을 삭제"

#. Resource IDs: (198)
#, c-format
msgid "Clears all %ld approved client-side hook scripts"
msgstr "%ld 개의 클라이언트 후크 스크립트 승인을 취소"

#. Resource IDs: (197)
#, c-format
msgid "Clears cached logs from %ld repositories"
msgstr "%ld 저장소에서 캐시된 로그를 지웁니다"

#. Resource IDs: (195)
msgid ""
"Clears the stored authentication.\r\n"
"You will have to enter your username/password again for all repositories."
msgstr "저장된 인증정보를 제거합니다.\r\n다음 보관소에 접속할 때, 사용자명과 암호를 넣어야 합니다."

#. Resource IDs: (196)
#, c-format
msgid "Clears the stored sizes and positions of %ld dialogs"
msgstr "%ld 개 대화상자의 크기와 위치 정보를 삭제합니다."

#. Resource IDs: (1466)
msgid "Click here to go to the website"
msgstr "웹사이트로 이동하려면 여기를 클릭하십시오."

#. Resource IDs: (170)
msgid "Click here to select a recently typed message"
msgstr "최근에 입력한 메시지를 사용하시려면 여기를 누르세요."

#. Resource IDs: (65535)
msgid ""
"Click on \"Advanced\" to specify alternate diff programs based on file "
"extension"
msgstr "파일 확장자별로 diff 프로그램을 등록하려면 고급 설정을 누르십시오."

#. Resource IDs: (65535)
msgid ""
"Click on \"Advanced\" to specify alternate merge programs based on file "
"extension"
msgstr "파일 확장자별로 병합하는 프로그램을 등록하려면 고급 설정을 누르십시오."

#. Resource IDs: (2058)
msgid ""
"Click to see commands to move blocks of text\n"
"Use text blocks"
msgstr "텍스트 블럭을 이동하는 명령어 보기\n텍스트 블럭 사용"

#. Resource IDs: (257)
msgid "Clipboard"
msgstr "클립보드"

#. Resource IDs: (2, 1003, 1007, 1064)
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. Resource IDs: (1065)
msgid "Close Full Screen"
msgstr "전체 화면 닫기"

#. Resource IDs: (3633)
msgid ""
"Close Print Preview\n"
"&Close"
msgstr "프린트 미리보기 닫기\n닫기(&C)"

#. Resource IDs: (222)
msgid "Close manually"
msgstr "수동으로 닫습니다."

#. Resource IDs: (3825)
msgid "Close the active window and prompts to save the documents"
msgstr "활성화된 윈도우를 닫고, 문서를 저장할지 물어 봅니다."

#. Resource IDs: (350)
msgid "Code Collaborator Settings"
msgstr "Code Collaborator의 설정"

#. Resource IDs: (275)
msgid "Coll&apse source tree"
msgstr "소스 트리 축소하기(&A)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Collaborator &password"
msgstr "Collaborator의 암호(&P)"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Collapse"
msgstr "축소"

#. Resource IDs: (275)
msgid "Collapse &following tree"
msgstr "다음 트리 축소하기(&F)"

#. Resource IDs: (2055)
msgid ""
"Collapse unchanged sections\n"
"Collapse"
msgstr "변경되지 않은 섹션들을 축소\n축소"

#. Resource IDs: (16662)
msgid "Color"
msgstr "색상"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Color 1"
msgstr "색상 1"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Color 2"
msgstr "색상 2"

#. Resource IDs: (32785)
msgid "Color by &age, indexed"
msgstr "시기별 색상(인덱스)(&A)"

#. Resource IDs: (32794)
msgid "Color by age, &continuous"
msgstr "시기별 색상(연속)(&C)"

#. Resource IDs: (32793)
msgid "Color by au&thor"
msgstr "편집자에 의한 색상(&T)"

#. Resource IDs: (138, 16961, 65535)
msgid "Colors"
msgstr "색상"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Colors:"
msgstr "색상들:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Comman&ds:"
msgstr "명령들(&D):"

#. Resource IDs: (220, 1002)
msgid "Command"
msgstr "명령"

#. Resource IDs: (198)
msgid "Command Line"
msgstr "명령 행"

#. Resource IDs: (1336)
msgid "Command Line To Execute:"
msgstr "실행할 명령:"

#. Resource IDs: (590)
#, c-format
msgid ""
"Command Line To Execute:\r\n"
"To specify a path inside a working copy, specify the url in the repository with the repository root url as %REPOROOT%, or %REPOROOT+% deeper down the working copy root."
msgstr "실행할 명령행:⏎ 작업 사본 내의 경로는 리파지터리의 루트 URL을 %REPOROOT%로 지정하거나, 작업 사본의 루트의 더 하위에 대해서는 %REPORTOOT+%로 지정하십시요."

#. Resource IDs: (616)
msgid "Command failed - Update needed"
msgstr "명령 실패 - 업데이트가 필요합니다."

#. Resource IDs: (3857)
msgid "Command failed."
msgstr "명령 오류."

#. Resource IDs: (16104)
msgid "Commands"
msgstr "명령들"

#. Resource IDs: (77, 135, 229, 1083)
msgid "Commit"
msgstr "커밋"

#. Resource IDs: (173)
msgid ""
"Commit only the folder\n"
"Files inside the folder won't get committed."
msgstr "폴더만 커밋합니다\n폴더내의 파일들은 커밋되지 않을 것입니다."

#. Resource IDs: (1110)
msgid "Commit to:"
msgstr "커밋되는 곳:"

#. Resource IDs: (209)
msgid "Commit..."
msgstr "커밋..."

#. Resource IDs: (221)
msgid ""
"Commit\n"
"Commit the changes to the target."
msgstr "커밋\n대상에 변경사항을 커밋."

#. Resource IDs: (244)
msgid "Commits by author"
msgstr "작성자에 따른 커밋수"

#. Resource IDs: (244)
msgid "Commits by date"
msgstr "날짜별 커밋수"

#. Resource IDs: (247)
#, c-format
msgid "Commits each %s:"
msgstr "%s당 커밋 수:"

#. Resource IDs: (1135)
msgid "Commits each week:"
msgstr "각 주 단위의 커밋수:"

#. Resource IDs: (9)
msgid "Commits your changes to the repository"
msgstr "바뀐 내용을 저장소에 반영합니다."

#. Resource IDs: (173)
msgid ""
"Committing an unversioned folder will not recursively add its child items!\n"
"You might want to add these folders recursively by using the 'Add...' context menu item."
msgstr "버전없는 폴더를 커밋하면 재귀적으로 그 하위 항목을 추가되지 않습니다! \n'추가하기...'메뉴를 사용해서 이 폴더를 추가할 수 있습니다."

#. Resource IDs: (170)
msgid ""
"Committing an unversioned folder will not recursively add its child items!\n"
"You might want to add these folders recursively by using the 'Add...' context menu item.\n"
"\n"
"Are you sure that you want to continue the commit?"
msgstr "폴더를 추가할 때 그 하위 내용은 자동으로 추가되지 않습니다.\n하위 폴더들은 각각의 컨텍스트 메뉴에서 '추가...'를 통해 추가해야합니다.\n\n계속 커밋을 진행하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (221)
msgid "Committing to a tag"
msgstr "태그에 커밋"

#. Resource IDs: (274, 32784)
msgid "Compare &HEAD revisions"
msgstr "&HEAD 리비전 비교"

#. Resource IDs: (114)
msgid "Compare and &blame with working BASE"
msgstr "꺼내온 버전(BASE)과 비교후 수정한 사람 보이기(&B)"

#. Resource IDs: (114)
msgid "Compare and blame with previous revision"
msgstr "이전 버전과 비교 후 수정한 사람 보이기"

#. Resource IDs: (115)
msgid "Compare revisions (&properties only)"
msgstr "리비전 비교(속성만) (&P)"

#. Resource IDs: (115)
msgid "Compare revisions (conten&t only)"
msgstr "리비전 비교(내용만) (&T)"

#. Resource IDs: (210)
msgid "Compare two files"
msgstr "두 파일 "

#. Resource IDs: (32871)
msgid "Compare whitespaces"
msgstr "공백 비교"

#. Resource IDs: (138)
msgid "Compare with &HEAD and BASE"
msgstr "최신(&HEAD)수정 및 작업기반 비교"

#. Resource IDs: (76)
msgid "Compare with &working copy"
msgstr "작업사본과 비교(&W)"

#. Resource IDs: (138)
msgid "Compare with b&ase"
msgstr "작업하기 위해 꺼냈던 것과 비교(&A)"

#. Resource IDs: (138)
msgid "Compare with base (content only)"
msgstr ""

#. Resource IDs: (114)
msgid "Compare with previous revision"
msgstr "이전 리비전 비교"

#. Resource IDs: (2055)
msgid ""
"Compares all whitespaces when diffing\n"
"Compare whitespaces"
msgstr "차이점을 비교할 때 모든 공백문자를 비교\n공백문자 비교"

#. Resource IDs: (12)
msgid ""
"Compares the file with the last committed revision to show you the changes "
"you made"
msgstr "작업한 내용을 마지막 커밋된 버전과 비교하여 보여줍니다."

#. Resource IDs: (17)
msgid "Compares the selected file with a file in the repository"
msgstr "선택된 파일을 저장소의 파일과 비교합니다"

#. Resource IDs: (120)
#, c-format
msgid "Comparing %1!s! to %2!s!"
msgstr "%1!s! - %2!s! 비교중"

#. Resource IDs: (74)
msgid "Completed"
msgstr "완료"

#. Resource IDs: (219)
msgid "Completed!"
msgstr "완료됨!"

#. Resource IDs: (1620)
msgid "Configure &TortoiseSVN to never use the recycle bin"
msgstr "TortoiseSVN이 휴지통을 사용하지 않도록 설정(&T)"

#. Resource IDs: (236)
msgid "Configure Hook Scripts"
msgstr "훅 스크립트 구성"

#. Resource IDs: (284)
msgid "Configure Issue Tracker Integration"
msgstr "이슈 트래커 통합에 대한 설정"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Configure the program used for comparing different revisions of files"
msgstr "두 리비전 파일들의 차이점을 찾는 프로그램에 대한 설정을 합니다."

#. Resource IDs: (65535)
msgid ""
"Configure the program used for comparing different revisions of properties"
msgstr "두 리비전 속성들의 차이점을 찾는 프로그램에 대한 설정을 합니다."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Configure the program used to resolve conflicted files."
msgstr "충돌한 파일을 해결하는 프로그램을 설정합니다."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Configure viewer program for GNU diff files (patch files)."
msgstr "GNU diff 파일 (패치 파일) 보기 프로그램을 설정합니다."

#. Resource IDs: (147)
msgid "Confirm revert"
msgstr "되돌리기 확인"

#. Resource IDs: (1503)
msgid "Conflict Sources"
msgstr "충돌 원본"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Conflict resolved"
msgstr "충돌 상황 해결됨"

#. Resource IDs: (263, 65535)
msgid "Conflicted"
msgstr "충돌"

#. Resource IDs: (265)
msgid "Conflicted (maybe)"
msgstr "충돌 (아마도)"

#. Resource IDs: (188)
#, c-format
msgid "Conflicts: %d"
msgstr "충돌: %d"

#. Resource IDs: (345)
msgid "Connect to the repository server and download missing log data"
msgstr "저장소 서버에 접속해서 존재하지 않는 로그 데이타를 다운로드합니다"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Container sizes"
msgstr "컨테이너 크기"

#. Resource IDs: (16520)
msgid "Context Menus: "
msgstr "컨텍스트 메뉴:"

#. Resource IDs: (564)
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "Contract docked window"
msgstr "붙어있는 윈도우를 줄이기"

#. Resource IDs: (501)
msgid "Convert spaces to tabs"
msgstr "공백을 탭으로 바꾸기"

#. Resource IDs: (501)
msgid "Convert tabs to spaces"
msgstr "탭을 공백으로 바꾸기"

#. Resource IDs: (15)
msgid "Converts the working copy format to the new version"
msgstr "작업 사본의 포멧을 새로운 버전으로 변환하기"

#. Resource IDs: (376)
msgid "Cop&y"
msgstr "복사(&Y)"

#. Resource IDs: (73)
msgid "Copied"
msgstr "복사됨"

#. Resource IDs: (208)
msgid "Copied from URL"
msgstr "복사된 원본 경로"

#. Resource IDs: (208)
msgid "Copied from revision"
msgstr "리비전으로부터 복사됨"

#. Resource IDs: (276)
#, c-format
msgid "Copied from: %1!s!@%2!ld!\r\n"
msgstr "다음에서 복사됨: %1!s!@%2!ld!\r\n"

#. Resource IDs: (126)
msgid "Copied remotely"
msgstr "원격 복사됨"

#. Resource IDs: (78, 16991)
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#. Resource IDs: (127)
#, c-format
msgid ""
"Copy %1!ld! items to\r\n"
"%2!s!"
msgstr "%1!ld! 개의 아이템을 다음으로 복사\r\n%2!s!"

#. Resource IDs: (229)
#, c-format
msgid "Copy %1!s! to %2!s!, Revision %3!s!"
msgstr "%1!s! 에서 %2!s!로 복사, 리비전 %3!s!"

#. Resource IDs: (126)
#, c-format
msgid ""
"Copy %1!s!\r\n"
"to %2!s!"
msgstr "%1!s!을/를\r\n%2!s!로 복사"

#. Resource IDs: (103)
#, c-format
msgid "Copy %s"
msgstr "복사 %s"

#. Resource IDs: (142)
msgid "Copy (Branch / Tag)"
msgstr "복사하기 (브랜치/태그 만들기)"

#. Resource IDs: (1057)
msgid ""
"Copy Tool\n"
"Copy"
msgstr "복사 도구\n복사"

#. Resource IDs: (101)
msgid "Copy URL to clipboard"
msgstr "URL을 클립보드에 복사합니다"

#. Resource IDs: (209)
msgid "Copy all information to clipboard"
msgstr "모든 정보를 클립보드에 복사"

#. Resource IDs: (146)
msgid "Copy and rename"
msgstr "복사하고 이름 변경"

#. Resource IDs: (104)
msgid "Copy and rename item to here"
msgstr "아이템을 여기에 복사하고 이름을 바꿉니다"

#. Resource IDs: (209)
msgid "Copy column to clipboard"
msgstr "열을 클립보드에 복사"

#. Resource IDs: (101)
msgid "Copy error message to clipboard"
msgstr "오류 메시지를 클립보드에 복사"

#. Resource IDs: (76)
msgid "Copy from path"
msgstr "복사해 온 경로"

#. Resource IDs: (103)
msgid "Copy items to here"
msgstr "아이템을 여기에 복사합니다"

#. Resource IDs: (209)
msgid "Copy paths to clipboard"
msgstr "경로를 클립보드에 복사"

#. Resource IDs: (323)
msgid "Copy selection to cli&pboard"
msgstr "선택된 것을 클립보드에 복사합니다.(&P)"

#. Resource IDs: (3603)
msgid ""
"Copy the selection and put it on the Clipboard\n"
"Copy"
msgstr "선택한 부분을 복사하고 클립보드에 넣음\n복사"

#. Resource IDs: (613)
#, c-format
msgid "Copy to %1"
msgstr "%1에 복사"

#. Resource IDs: (114)
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사"

#. Resource IDs: (103)
msgid "Copy to working copy"
msgstr "작업 사본으로 복사"

#. Resource IDs: (101)
msgid "Copy to working copy..."
msgstr "작업 사본으로 복사"

#. Resource IDs: (98)
#, c-format
msgid "Copy: New name for %s"
msgstr "복사: %s의 새 이름"

#. Resource IDs: (80)
#, c-format
msgid "Copying %1!s!"
msgstr "%1!s! 복사중"

#. Resource IDs: (266)
msgid "Copying from foreign repository URL"
msgstr "외부 저장소의 URL을 복사해오기"

#. Resource IDs: (80)
msgid "Copying..."
msgstr "복사..."

#. Resource IDs: (188)
msgid "Corrections"
msgstr "수정"

#. Resource IDs: (81)
#, c-format
msgid "Could not add %s to the ignore list!"
msgstr "무시 목록에 %s를 추가할 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (582)
#, c-format
msgid "Could not add '%s' because"
msgstr "'%s' 을/를 추가할 수 없습니다. 사유:"

#. Resource IDs: (582)
#, c-format
msgid "Could not add property '%1!s!' on '%2!s!' because"
msgstr "이유로 '%2!s!'에 속성 '%1!s!'를 추가할 수 없었다."

#. Resource IDs: (201)
msgid "Could not check for a newer version!"
msgstr "새 버전을 확인할 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (81)
#, c-format
msgid ""
"Could not copy the files!\n"
"%s"
msgstr "복사를 할 수 없습니다!\n%s"

#. Resource IDs: (3867)
#, c-format
msgid "Could not create %1 because the directory is full."
msgstr "디렉토리가 꽉차서 %1을 생성할 수 없습니다."

#. Resource IDs: (84)
msgid "Could not create temp folder!"
msgstr "임시 폴더를 생성할 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (582)
#, c-format
msgid "Could not delete '%s' because"
msgstr "'%s' 을/를 삭제할 수 없습니다. 사유:"

#. Resource IDs: (582)
#, c-format
msgid "Could not delete property '%1!s!' on '%2!s!' because"
msgstr "'%2!s!'의 '%1!s!' 속성을 삭제할 수 없습니다. 사유"

#. Resource IDs: (83)
msgid "Could not determine the last committed revision!"
msgstr "마지막 커밋된 리비전을 결정할 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (84)
#, c-format
msgid ""
"Could not find a parent folder for\n"
"%s"
msgstr "다음에 대한 상위 폴더를 찾을 수 없습니다.\n%s"

#. Resource IDs: (81)
msgid "Could not get the status!"
msgstr "상태를 얻을 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (582)
#, c-format
msgid "Could not merge '%s' because"
msgstr "'%s' 을/를 병합할 수 없습니다. 사유:"

#. Resource IDs: (582)
#, c-format
msgid "Could not merge property '%1!s!' on '%2!s!' because"
msgstr "'%2!s!'의 '%1!s!' 속성을 병합할 수 없습니다. 사유:"

#. Resource IDs: (3867)
#, c-format
msgid "Could not open %1 because there are too many open files."
msgstr "너무 많은 파일이 열린 상태라서, %1을 열 수 없습니다."

#. Resource IDs: (69)
#, c-format
msgid ""
"Could not open the file\n"
"%s"
msgstr "파일을 열 수 없습니다.\n%s"

#. Resource IDs: (3867)
#, c-format
msgid "Could not remove %1 because it is the current directory."
msgstr "현재 디렉토리(%1)는 지울 수 없습니다."

#. Resource IDs: (82)
#, c-format
msgid "Could not remove %s from the ignore list"
msgstr "무시 목록에서 %s를 제거할 수 없습니다."

#. Resource IDs: (582)
#, c-format
msgid "Could not replace '%s' because"
msgstr "'%s'를 교체할 수 없습니다. 사유는 "

#. Resource IDs: (582)
#, c-format
msgid "Could not replace property '%1!s!' on '%2!s!' because"
msgstr "'%1!s!' 속성을 '%2!s!'로 교체할 수 없습니다. 사유는 "

#. Resource IDs: (81)
#, c-format
msgid ""
"Could not retrieve URL of the file!\n"
"%s"
msgstr "파일의 URL을 가져올 수 없습니다.\n%s"

#. Resource IDs: (66)
#, c-format
msgid ""
"Could not retrieve revision %1!s! of the file %2!s!.\n"
"Patching is not possible!"
msgstr "%2!s! 파일의 %1!s! 리비전을 가져올 수 없습니다.\n패치가 가능하지 않습니다!"

#. Resource IDs: (64)
#, c-format
msgid "Could not save the file %s!"
msgstr "%s 파일을 저장할 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (70, 81)
#, c-format
msgid ""
"Could not start diff viewer!\n"
"%s"
msgstr "차이점 보기 프로그램을 시작할 수 없습니다!\n%s"

#. Resource IDs: (81)
#, c-format
msgid ""
"Could not start external diff program!\n"
"%s"
msgstr "외부 비교 프로그램을 시작할 수 없습니다!\n%s"

#. Resource IDs: (81)
#, c-format
msgid ""
"Could not start external merge program!\n"
"%s"
msgstr "외부 병합 프로그램을 시작할 수 없습니다!\n%s"

#. Resource IDs: (3857)
msgid "Could not start print job."
msgstr "프린트 작업을 시작할 수 없습니다."

#. Resource IDs: (83)
#, c-format
msgid ""
"Could not start text viewer!\n"
"%s"
msgstr "텍스트 뷰어를 시작할 수 없습니다!\n%s"

#. Resource IDs: (81)
msgid "Could not start thread!"
msgstr "쓰레드를 시작시킬 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (1501)
msgid "Coun&t"
msgstr ""

#. Resource IDs: (94)
#, c-format
msgid "Count: %d matches."
msgstr ""

#. Resource IDs: (1542)
msgid "Create &Library"
msgstr "라이브러리 생성(&L)"

#. Resource IDs: (13)
msgid "Create &patch..."
msgstr "패치 생성(&P)..."

#. Resource IDs: (243)
msgid "Create Changelist"
msgstr "변경 리스트 생성"

#. Resource IDs: (208)
msgid "Create Patch"
msgstr "패치 생성"

#. Resource IDs: (64)
msgid "Create code collaborator revie&w..."
msgstr "Code Collabroator의 리뷰를 작성(&W)..."

#. Resource IDs: (1385)
msgid "Create copy in the repository from:"
msgstr "서버에 직접 사본 만들기. 원본:"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "Create intermediate folders"
msgstr "중간(intermediate) 폴더 만들기"

#. Resource IDs: (126)
#, c-format
msgid ""
"Create new directory:\r\n"
"%s"
msgstr "새 디렉토리 생성:\r\n%s"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Create patch file"
msgstr "패치 파일 만들기"

#. Resource IDs: (8)
msgid "Create repositor&y here"
msgstr "현재 위치에 저장소 생성(&Y)"

#. Resource IDs: (102)
msgid "Create shortcut"
msgstr "바로가기 만들기"

#. Resource IDs: (126)
msgid "Created folder remotely"
msgstr "원격지에 폴더를 만들었습니다"

#. Resource IDs: (10)
msgid ""
"Creates a 'cheap' copy inside the repository used for branches or tagging"
msgstr "저장소안에 복사본을 생성하여 브랜치나 태그를 만듭니다."

#. Resource IDs: (199)
msgid ""
"Creates a library folder with special settings for Subversion working copies"
msgstr "Subversion 작업 사본에 대해서 특별한 설정으로 라이브러리 폴더 생성"

#. Resource IDs: (2052)
msgid ""
"Creates a patch file from the differences of the two files\n"
"Create patch file"
msgstr "두 파일의 차이점으로부터 패치 파일 생성하기\n패치 파일 생성"

#. Resource IDs: (10)
msgid "Creates a repository database at the current location"
msgstr "현재 위치에 저장소 DB를 만듭니다."

#. Resource IDs: (14)
msgid "Creates a unified diff file with all changes you made"
msgstr "바뀐 모든 부분에 대해 통합 비교를 생성합니다"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Credits:"
msgstr "만든이들:"

#. Resource IDs: (376)
msgid "Cu&t"
msgstr "잘라내기(&T)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Current"
msgstr "현재"

#. Resource IDs: (1113)
msgid "Current version is:"
msgstr "최신 버전:"

#. Resource IDs: (201)
#, c-format
msgid "Current version is: %s"
msgstr "최신 버전: %s"

#. Resource IDs: (17079)
msgid "Cus&tomize..."
msgstr "커스터마이즈(&T)..."

#. Resource IDs: (16963)
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

#. Resource IDs: (17)
msgid "Custom depths"
msgstr "사용자 깊이"

#. Resource IDs: (590)
msgid ""
"Custom title string. Available keywords are:\r\n"
"{mergeurl}:\tthe source url of the merge\r\n"
"{revisions}:\tA comma separated list of the merged revisions, e.g., 3, 5, 6, 7\r\n"
"{revisionsr}:\tLike {revisions} but with an 'r' in front of the revisions\r\n"
"{revrange}:\tA comma separated list of the merged revisions, grouped into ranges if possible, e.g., 3, 5-7"
msgstr "설정 제목 문자열. 설정 가능한 키워드는 다음과 같습니다:\n{mergeurl}:\t병합 원본 URL\n{revisions}:\t병합된 리비전의 쉼표로 구분된 목록. 예: 3, 5, 6, 7\n{revisionsr}:\t{revisions}과 같지만, 리비전 앞에 'r'이 붙음\n{revrange}:\t병합된 리비전의 쉼표로 구분된 목록, 범위를 그룹화 할 수 있음. 예: 3, 5-7"

#. Resource IDs: (1007, 17074)
msgid "Customize"
msgstr "커스터마이즈"

#. Resource IDs: (17076)
msgid "Customize Keyboard"
msgstr "키보드 커스터마이즈하기"

#. Resource IDs: (1069)
msgid "Customize Quick Access Toolbar"
msgstr "빠른 접근 도구 막대 커스터마이즈하기"

#. Resource IDs: (1068)
msgid "Customize Quick Access Toolbar..."
msgstr "빠른 접근 도구 막대 커스터마이즈하기..."

#. Resource IDs: (3603)
msgid ""
"Cut the selection and put it on the Clipboard\n"
"Cut"
msgstr "선택한 부분을 잘라 클립보드에 붙여넣습니다.\n자르기"

#. Resource IDs: (1279)
msgid "D&etails"
msgstr "세부사항(&E)"

#. Resource IDs: (19, 76, 208, 1529)
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#. Resource IDs: (117)
msgid "Date Range"
msgstr "날짜 범위"

#. Resource IDs: (1008, 32842)
msgid "Default"
msgstr "기본"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Default &number of log messages"
msgstr "로그 메시지 기본 개수(&N)"

#. Resource IDs: (1007)
msgid "Default Menu"
msgstr "기본 메뉴"

#. Resource IDs: (1516)
msgid "Default URL:"
msgstr "기본 URL:"

#. Resource IDs: (1007)
msgid "Default application menu. Appears when no documents are open."
msgstr "기본 어플리케이션 메뉴. 열려진 문서가 하나도 없을 때 보여줍니다."

#. Resource IDs: (81)
msgid "Default directory structure successfully created!"
msgstr "기본 디렉토리 구조가 성공적으로 생성되었습니다!"

#. Resource IDs: (1515)
msgid "Default path:"
msgstr "기본 경로:"

#. Resource IDs: (1064)
msgid "Default to UTF-8 encoding"
msgstr "기본적으로 UTF-8 인코딩"

#. Resource IDs: (1002)
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#. Resource IDs: (1617)
msgid "Delete &ignored files and folders"
msgstr "무시하는 파일이나 폴더를 삭제(&I)"

#. Resource IDs: (1613)
msgid "Delete &unversioned files and folders"
msgstr "버전관리 외부 파일이나 폴더를 삭제(&U)"

#. Resource IDs: (199)
msgid "Delete Repository cache"
msgstr "저장소 캐시 삭제"

#. Resource IDs: (240)
msgid "Delete Unversioned Items"
msgstr "버전관리 대상이 아닌 아이템 삭제"

#. Resource IDs: (14)
#, c-format
msgid "Delete and &ignore %d items by name"
msgstr "파일 이름에 따라 %d 개 아이템을 삭제하고 무시하기(&I)"

#. Resource IDs: (14)
#, c-format
msgid "Delete and ignore %d items by &extension"
msgstr "확장자에 따라 %d 개 아이템을 삭제하고 무시하기(&E)"

#. Resource IDs: (616)
msgid "Delete unversioned items"
msgstr "버전관리 대상이 아닌 아이템 삭제"

#. Resource IDs: (17)
msgid "Delete unversioned items..."
msgstr "버전관리 대상이 아닌 아이템 삭제..."

#. Resource IDs: (199)
msgid ""
"Delete\n"
"Remove the cache files."
msgstr "삭제\n캐시 파일 삭제"

#. Resource IDs: (314)
msgid ""
"Delete\n"
"The file is removed."
msgstr "삭제\n파일이 삭제되었습니다."

#. Resource IDs: (73, 264, 1510, 1551)
msgid "Deleted"
msgstr "삭제됨"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Deleted node"
msgstr "삭제된 노드"

#. Resource IDs: (15)
msgid ""
"Deletes and adds the selected file(s) or the filemask to the 'ignore' list"
msgstr "선택된 파일(들) 혹은 파일 마스크를 삭제하고 '무시' 리스트에 추가하기"

#. Resource IDs: (11)
msgid "Deletes files / folders from version control"
msgstr "버전 컨트롤에서 파일과 폴더를 삭제"

#. Resource IDs: (18)
msgid "Deletes files / folders from version control but keeps the file"
msgstr "작업 사본을 유지하면서 버전 컨트롤에서 파일과 폴더를 삭제"

#. Resource IDs: (198)
msgid "Deletes the action log file"
msgstr "명령 로그 파일을 삭제"

#. Resource IDs: (263)
msgid "Deleting"
msgstr "삭제"

#. Resource IDs: (348)
msgid "Deleting cached data"
msgstr "캐시된 데이타 삭제"

#. Resource IDs: (348)
msgid "Deleting file"
msgstr "파일 삭제"

#. Resource IDs: (207)
msgid "Depth"
msgstr "깊이"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Depth:"
msgstr "깊이:"

#. Resource IDs: (1002)
msgid "Description"
msgstr "설명"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Description:"
msgstr "설명:"

#. Resource IDs: (213)
msgid "Deselect changelist"
msgstr "변경 리스트 선택하지 않음"

#. Resource IDs: (1547)
msgid "Destinatio&n URL:"
msgstr "목적지 URL(&N):"

#. Resource IDs: (1547)
msgid "Destination URL:"
msgstr "목적지 URL:"

#. Resource IDs: (3859)
msgid "Destination disk drive is full."
msgstr "목적지 디스크가 꽉 찼습니다."

#. Resource IDs: (2056)
msgid "Detect and highlight moved blocks"
msgstr "이동된 블럭을 검출하고 밝게 표시합니다."

#. Resource IDs: (3849)
msgid ""
"Device Independent Bitmap\n"
"a device independent bitmap"
msgstr "디바이스에 독립적인 비트맵\n디바이스에 독립적인 비트맵"

#. Resource IDs: (334)
msgid "Dialog"
msgstr "대화상자"

#. Resource IDs: (1277)
msgid "Dialog sizes and positions"
msgstr "대화상자의 크기와 위치"

#. Resource IDs: (325)
msgid "Diff Options"
msgstr "차이점 보기 옵션"

#. Resource IDs: (192)
msgid "Diff Viewer"
msgstr "수정사항(Diff) 뷰어"

#. Resource IDs: (193)
msgid "Diff Viewer::Merge Tool"
msgstr "수정사항(Diff) 뷰어::병합 도구"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Diff file:"
msgstr "비교 파일:"

#. Resource IDs: (1533)
msgid "Diff options"
msgstr "비교 옵션"

#. Resource IDs: (146, 279)
msgid "Diff with URL"
msgstr "특정 URL과 비교"

#. Resource IDs: (1302)
msgid "Difference between"
msgstr "차이점 보기"

#. Resource IDs: (32817)
msgid "Differential path &names"
msgstr "다른 경로 이름들(&N)"

#. Resource IDs: (1022)
msgid "Diffing"
msgstr "비교중"

#. Resource IDs: (14)
msgid "Diffs the working copy file with the one before the last commit."
msgstr "직전 수행된 커밋과 작업 사본간의 비교를 수행합니다"

#. Resource IDs: (1513)
msgid "Directories"
msgstr "디렉토리"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Directory:"
msgstr "디렉토리:"

#. Resource IDs: (195)
msgid ""
"Disable this option if you have really big working copies and experience\r\n"
"too much disk access when browsing the working copy."
msgstr "매우 큰 작업 사본으로 경험이 많은 사용자라면, 이 기능을 비활성화함으로써\r\n작업 사본을 브라우징할 때, 디스크 액세스를 줄이게 됩니다."

#. Resource IDs: (596)
msgid "Discards local changes upon incoming deletes"
msgstr "삭제된 아이템에 대해서 지역 변경사항을 무시합니다."

#. Resource IDs: (3867)
#, c-format
msgid "Disk full while accessing %1."
msgstr "%1에 접근하는 동안 디스크 꽉참."

#. Resource IDs: (3860)
#, c-format
msgid "Dispatch exception: %1"
msgstr "가져오기 예외: %1"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Display &buttons in this order"
msgstr "이 순서로 버튼 보여주기(&B)"

#. Resource IDs: (3605)
msgid ""
"Display help for clicked on buttons, menus and windows\n"
"Help"
msgstr "버튼, 메뉴, 창에서 클릭하면 도움말을 보여줍니다.\n도움말"

#. Resource IDs: (3605)
msgid ""
"Display help for current task or command\n"
"Help"
msgstr "현재 작업이나 명령의 도움말을 보여줍니다.\n도움말"

#. Resource IDs: (3605)
msgid ""
"Display instructions about how to use help\n"
"Help"
msgstr "도움말 사용방법을 보여줍니다.\n도움말"

#. Resource IDs: (3605)
msgid ""
"Display program information, version number and copyright\n"
"About"
msgstr "프로그램 정보 표시, 버전 번호, 저작권\n프로그램 정보"

#. Resource IDs: (363)
msgid "Do not ask again for this script"
msgstr "이 스크립트는 다시 물어보지 않기"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "Do not expand keywords"
msgstr "키워드 확장하지 "

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Do not show the context menu for the following paths:"
msgstr "다음 경로들에 대해서 컨텍스트 메뉴를 보여주지 않습니다.:"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "Do reintegrate instead of automatic merge (old style)"
msgstr "자동 병합이 아니라 다시 통합 (이전 방식)"

#. Resource IDs: (90)
msgid "Do this for all existing files"
msgstr "모든 존재하는 파일에 대해서 수행합니다."

#. Resource IDs: (91)
msgid "Do this for all existing folders"
msgstr "모든 존재하는 폴더에 대해서 수행합니다."

#. Resource IDs: (147)
msgid "Do this for all existing items"
msgstr "모든 존재하는 아이템들에 대해서 수행"

#. Resource IDs: (589)
msgid "Do this for all selected items"
msgstr "모든 선택된 아이템에 대해서 수행"

#. Resource IDs: (173)
msgid "Do this for all selected unversioned folders"
msgstr "선택된 모든 버전관리되지 않는 폴더에 대해서 수행합니다."

#. Resource IDs: (148)
msgid "Do this for all unversioned/modified items"
msgstr "모든 버전관리되지않는/수정된 아이템에 대해서 수행합니다."

#. Resource IDs: (1007)
#, c-format
msgid "Do you really want to delete the toolbar '%s'?"
msgstr "'%s' 도구 막대를 정말로 삭제하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (145)
msgid "Do you really want to move this file or folder?"
msgstr "이 파일/폴더를 정말 이동하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (119)
#, c-format
msgid ""
"Do you really want to revert all changes in\n"
"%s\n"
"and go back to this revision? These changes will be reverted by reverse-merging the revisions into your working copy."
msgstr "%s 의 변경된 모든 것을 \n되돌리고, 다시 이 리비전으로 오시겠습니까?\n거꾸로 병합하여 작업사본에 반영하는 방법으로 변경한 내용이 되돌려질 것입니다."

#. Resource IDs: (76)
#, c-format
msgid ""
"Do you really want to revert all changes in\n"
"%s\n"
"which were made in this revision? These changes will be reverted by reverse-merging the revision into your working copy."
msgstr "이번 리비전에서 작업한 \n%s 의 바뀐 내용들을 되돌리시겠습니까?\n거꾸로 병합하여 작업사본에 반영하는 방법으로 변경한 내용이 되돌려질 것입니다."

#. Resource IDs: (92)
#, c-format
msgid "Do you want to drop the vendor branch into the working copy \"%s\"?"
msgstr "\"%s\"를 vendor 브랜치에서 작업사본으로 떨어뜨리(drop)겠습니까?"

#. Resource IDs: (315)
msgid "Do you want to load the changed files?"
msgstr "변경된 파일을 다시 로드하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (99)
#, c-format
msgid ""
"Do you want to make this working copy unversioned?\n"
"This will remove all Subversion admin directories from\n"
"%s!"
msgstr "이 작업사본을 관리대상에서 제거하시겠습니까?\n이 명령은 다음의 서브버전의 관리 폴더를 제거하게 됩니다.\n%s"

#. Resource IDs: (148)
#, c-format
msgid "Do you want to mark '%s' as resolved?"
msgstr "'%s'를 해결 상태로 표시하겠습니까?"

#. Resource IDs: (319)
#, c-format
msgid ""
"Do you want to mark the file\n"
"%s\n"
"as resolved?"
msgstr "파일\n%s\n를(을) 해결된 것으로 표시하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (76)
msgid "Do you want to proceed?"
msgstr "계속 진행하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (3887)
msgid "Do you want to recover these auto-saved documents?"
msgstr "자동으로 저장된 문서를 복구하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (313)
msgid ""
"Do you want to reload the documents to reflect the settings changes?\n"
"Note: you will lose all changes you've made!"
msgstr "다시 읽어들이시겠습니까?\n주의: 바뀐 설정 내용이 모두 사라집니다."

#. Resource IDs: (588)
#, c-format
msgid "Do you want to remove the property %s recursively?"
msgstr "%s 속성을 하위 디렉토리에서도 삭제하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (147)
#, c-format
msgid "Do you want to revert '%s'?"
msgstr "'%s'를 되돌리시겠습니까?"

#. Resource IDs: (120)
#, c-format
msgid ""
"Do you want to revert all changes in\n"
"%s\n"
"and go back to this revision?"
msgstr "%s\n의 모든 변경사항을 되돌리고\n이 리비전으로 되돌아가길 원하십니까?"

#. Resource IDs: (120)
#, c-format
msgid ""
"Do you want to revert all changes in\n"
"%s\n"
"which were made in this revision?"
msgstr "이 리비전에서 만들어진\n%s\n에 대한 모든 변경사항을 되돌리시겠습니까?"

#. Resource IDs: (313)
msgid "Do you want to save your changes?"
msgstr "바뀐 내용을 저장하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Document :"
msgstr "문서 :"

#. Resource IDs: (65535)
msgid ""
"Documentation : Simon Large\n"
"Code : Tobias Schäfer, Stefan Fuhrmann"
msgstr "문서 : Simon Large\n코드 : Tobias Schäfer, Stefan Fuhrmann"

#. Resource IDs: (564)
msgid "Don't ask me again"
msgstr "다시 묻지 않기"

#. Resource IDs: (94)
msgid ""
"Don't make the checkout directory a sparse working copy.\n"
"Instead, all URLs get checked out into a separate\n"
"working copies next to each other.\n"
"This works for directory URLs only."
msgstr "체크 아웃 디렉토리를 sparse 작업 사본으로 만들지 마십시오.\n대신에 모든 URL들을 서로 인접하는 분리된 작업 사본에 체크 아웃 받으십시오.\n이것은 디렉토리 URL에서만 동작합니다."

#. Resource IDs: (3887)
msgid ""
"Don't recover the auto-saved documents\n"
"Use the last explicitly saved versions of the documents"
msgstr "자동으로 저장된 문서를 복구하지 않음\n명시적으로 저장된 이 문서의 마지막 버전을 사용합니다."

#. Resource IDs: (363)
msgid ""
"Don't run\n"
"Do not run the script"
msgstr "실행하지 않기\n스크립트를 실행하지 않기"

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Don't save\n"
"Close the views without saving the modifications"
msgstr "저장하지 않기\n변경사항을 저장하지 않고 뷰를 닫습니다"

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Don't save\n"
"Reload the views without saving the modifications"
msgstr "저장하지 않기\n수정사항을 저장하지 않고 뷰를 새로 불러옵니다."

#. Resource IDs: (80, 564)
msgid "Don't show this message again"
msgstr "이 메시지를 다시 표시하지 않음"

#. Resource IDs: (564)
msgid "Don't tell me again"
msgstr "다시 알리지 않음"

#. Resource IDs: (1002)
msgid "Drag to make this menu float"
msgstr "이 메뉴를 띄우기 위해서 드래그하십시오"

#. Resource IDs: (16513)
msgid "Draw"
msgstr "그리기"

#. Resource IDs: (1079)
msgid "Drive Types"
msgstr "드라이브 종류"

#. Resource IDs: (1315)
msgid "Drives A: and B:"
msgstr "드라이브 A: 와 B:"

#. Resource IDs: (613)
#, c-format
msgid "Drop not possible on %1"
msgstr "%1에 드랍이 불가능함"

#. Resource IDs: (32816)
msgid "E&xact copy sources"
msgstr "정확한 복사 원본(&X)"

#. Resource IDs: (1518)
msgid "E&xclude paths:"
msgstr "제외 경로(&X):"

#. Resource IDs: (32839)
msgid "E&xecutable"
msgstr "실행가능(&X)"

#. Resource IDs: (105, 57665)
msgid "E&xit"
msgstr "종료(&X)"

#. Resource IDs: (275)
msgid "E&xpand all"
msgstr "모두 확장하기(&X)"

#. Resource IDs: (275)
msgid "E&xpand sub-trees"
msgstr "서브-트리 확장하기(&X)"

#. Resource IDs: (1437)
msgid "E&xport"
msgstr "익스포트(&X)"

#. Resource IDs: (9, 1382)
msgid "E&xport..."
msgstr "익스포트(&X)..."

#. Resource IDs: (303)
msgid "EOL"
msgstr "EOL"

#. Resource IDs: (3697)
msgid "EXT"
msgstr "EXT"

#. Resource IDs: (1237, 65535)
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#. Resource IDs: (16133)
msgid "Edit Button Image"
msgstr "버튼 이미지 편집하기"

#. Resource IDs: (319)
msgid "Edit External"
msgstr "외부경로 편집"

#. Resource IDs: (227, 589)
msgid "Edit Properties"
msgstr "속성 수정"

#. Resource IDs: (297)
msgid "Edit Property Conflict"
msgstr "속성 충돌 편집하기"

#. Resource IDs: (298)
msgid "Edit Tree Conflicts"
msgstr "트리 충돌 편집하기"

#. Resource IDs: (113)
msgid "Edit author"
msgstr "작성자 수정"

#. Resource IDs: (115)
msgid "Edit author name"
msgstr "작성자 이름 수정"

#. Resource IDs: (315)
msgid "Edit bugtraq properties"
msgstr "bugtraq 속성 편집"

#. Resource IDs: (110)
msgid "Edit extension specific diff program"
msgstr "확장자별 비교 프로그램 편집"

#. Resource IDs: (110)
msgid "Edit extension specific merge program"
msgstr "확장자별 병합 프로그램 편집"

#. Resource IDs: (321)
msgid "Edit language properties"
msgstr "언어 속성 편집"

#. Resource IDs: (113, 115)
msgid "Edit log message"
msgstr "로그 메시지 수정"

#. Resource IDs: (127)
#, c-format
msgid ""
"Edit property '%1!S!' on\r\n"
"%2!s!"
msgstr "%2!s!\r\n의 '%1!S!' 속성을 편집"

#. Resource IDs: (1331, 1382)
msgid "Edit..."
msgstr "편집..."

#. Resource IDs: (581)
msgid "Edits the selected property value"
msgstr "선택된 속성값을 편집합니다"

#. Resource IDs: (79)
msgid "Either the name or IP of the proxy server"
msgstr "프록시의 이름이나 IP를 입력하십시오."

#. Resource IDs: (265)
msgid "Eliding mergeinfo"
msgstr "병합 정보를 생략중"

#. Resource IDs: (1057)
msgid ""
"Ellipse Tools\n"
"Ellipse"
msgstr "타원 도구\n타원"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Empty"
msgstr "비어있음"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "Enable Auto-&Properties"
msgstr "자동 속성을 사용(&P)"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "Enable Auto-Properties"
msgstr "자동-속성들 활성화"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Enable Edit"
msgstr "편집 활성화"

#. Resource IDs: (344)
msgid "Enable log caching to speed up log and revision graph dialogs"
msgstr "로그 보기와 리비전 그래프 다이얼로그의 스피드를 증가시키기 위해 로그 캐싱를 활성화합니다"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Enabled Overlay Handlers"
msgstr "활성화된 오버레이 핸들러"

#. Resource IDs: (195)
msgid ""
"Enables the spellchecker only if the\n"
"tsvn:projectlanguage property is set."
msgstr "tsvn:projectlanguage 가 설정된 경우에만\n철자검사를 수행합니다."

#. Resource IDs: (300, 301)
msgid "Encoding"
msgstr "인코딩"

#. Resource IDs: (3867)
#, c-format
msgid "Encountered a hardware I/O error while accessing %1."
msgstr "%1에 접근하는 동안 하드웨어 I/O 오류가 보고 되었습니다."

#. Resource IDs: (3867)
#, c-format
msgid "Encountered a locking violation while accessing %1."
msgstr "%1에 접근하는 동안 잠금 오류가 발생하였습니다."

#. Resource IDs: (3867)
#, c-format
msgid "Encountered a sharing violation while accessing %1."
msgstr "%1을 접근하는 중에 공유 위반이 발생하였습니다."

#. Resource IDs: (3843)
msgid "Encountered an improper argument."
msgstr "잘못된 아규먼트를 받았습니다"

#. Resource IDs: (3859)
#, c-format
msgid "Encountered an unexpected error while reading %1."
msgstr "%1을 읽는 중에 예기치 않은 오류가 발생하였습니다."

#. Resource IDs: (3859)
#, c-format
msgid "Encountered an unexpected error while writing %1."
msgstr "%1을 쓰는 중에 예기치 않은 오류가 발생하였습니다."

#. Resource IDs: (1537)
msgid "End Revision"
msgstr "종료 리비전"

#. Resource IDs: (252)
msgid "End of Line Style"
msgstr "개행문자 형식"

#. Resource IDs: (200)
msgid "Enforce"
msgstr "강제"

#. Resource IDs: (3825)
msgid "Enlarge the window to full size"
msgstr "윈도우를 최대 크기로 늘입니다."

#. Resource IDs: (241)
msgid "Enter Log Message"
msgstr "로그 메시지를 입력하세요"

#. Resource IDs: (80)
msgid "Enter URL"
msgstr "URL 입력"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Enter a &name for the changelist:"
msgstr "변경 리스트에 대한 이름(&N):"

#. Resource IDs: (3858)
msgid "Enter a GUID."
msgstr "GUID를 입력하십시오."

#. Resource IDs: (3858)
msgid "Enter a currency."
msgstr "금액을 입력하십시오."

#. Resource IDs: (3858)
msgid "Enter a date and/or time."
msgstr "날짜, 시간을 입력하십시오."

#. Resource IDs: (3858)
msgid "Enter a date."
msgstr "날짜를 입력하십시오."

#. Resource IDs: (313)
msgid "Enter a lock message (optional):"
msgstr "잠금 알림 메시지 (선택사항):"

#. Resource IDs: (3858)
#, c-format
msgid "Enter a number between %1 and %2."
msgstr "%1 ~ %2사이의 값을 입력하십시오."

#. Resource IDs: (3858)
msgid "Enter a number."
msgstr "숫자를 입력하십시오."

#. Resource IDs: (3858)
msgid "Enter a positive integer."
msgstr "양의 정수를 입력하십시오."

#. Resource IDs: (3858)
msgid "Enter a time."
msgstr "시간을 입력하십시오."

#. Resource IDs: (3858)
#, c-format
msgid "Enter an integer between %1 and %2."
msgstr "%1 ~ %2 사이의 정수를 입력하십시오."

#. Resource IDs: (3858)
msgid "Enter an integer between 0 and 255."
msgstr "0 ~ 255 사이의 정수를 입력하십시오."

#. Resource IDs: (3858)
msgid "Enter an integer."
msgstr "정수를 입력하십시오."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Enter file content to test for below:"
msgstr "아래를 위해 테스트할 파일 내용을 입력하십시오:"

#. Resource IDs: (1065)
msgid "Enter log &message:"
msgstr "로그 메시지 입력(&M):"

#. Resource IDs: (126)
msgid "Enter log message:"
msgstr "로그 메시지 입력:"

#. Resource IDs: (3858)
#, c-format
msgid "Enter no more than %1 characters."
msgstr "글자 %1개까지만 입력하십시오."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Enter the regex string below:"
msgstr "아래에 정규 표현식을 입력하십시오:"

#. Resource IDs: (1577)
msgid ""
"Enter the regular expression patterns for filtering out the bug-ID from a "
"commit message."
msgstr "커밋 메시지로부터 bug-ID를 추출하기 위한 정규 표현식 패턴을 입력하십시오."

#. Resource IDs: (3603)
msgid ""
"Erase everything\n"
"Erase All"
msgstr "모든 것을 지웁니다.\n모두 지우기"

#. Resource IDs: (3603)
msgid ""
"Erase the selection\n"
"Erase"
msgstr "선택한 것 지우기\n지우기"

#. Resource IDs: (82)
msgid "Error"
msgstr "오류"

#. Resource IDs: (145)
msgid "Error rebuilding Shell Icon Cache!"
msgstr "쉘 아이콘 캐쉬 새로만들기에 실패하였습니다."

#. Resource IDs: (81)
#, c-format
msgid "Error validating server certificate for %s:"
msgstr "서버 인증서 확인 오류 %s:"

#. Resource IDs: (70)
#, c-format
msgid ""
"Error while reading/writing the registry key %1!s!\n"
"%2!s!"
msgstr "%1!s! 레지스트리 키를 읽거나 쓰는 도중에 오류 발생\n%2!s!"

#. Resource IDs: (172)
msgid "Every commit should be assigned to an issue."
msgstr "모든 커밋은 이슈에 할당되어야만 합니다."

#. Resource IDs: (32853)
msgid "Ex&ternals"
msgstr "외부경로(&T)"

#. Resource IDs: (1413)
msgid "Exceptions:"
msgstr "가져오기 예외:"

#. Resource IDs: (20)
msgid "Exclude"
msgstr "제외"

#. Resource IDs: (1002)
msgid ""
"Executable (*.exe)|*.exe|Command (*.com)|*.com|Information "
"(*.pdf)|*.pdf|Batch (*.bat)|*.bat|All Files (*.*)|*.*||"
msgstr "실행파일 (*.exe)|*.exe|명령 (*.com)|*.com|정보 (*.pdf)|*.pdf|배치 (*.bat)|*.bat|모든 파일들 (*.*)|*.*||"

#. Resource IDs: (1002)
msgid "Existing"
msgstr "존재하는"

#. Resource IDs: (2)
msgid "Exit"
msgstr "종료"

#. Resource IDs: (275)
msgid "Exp&and source tree"
msgstr "소스 트리 확장하기(&A)"

#. Resource IDs: (275)
msgid "Expand &following tree"
msgstr "다음 트리 확장하기(&F)"

#. Resource IDs: (1002)
#, c-format
msgid "Expand (%s)"
msgstr "확장하기 (%s)"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "Expand docked window"
msgstr "붙어있는 윈도우를 확장하기"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Expert settings"
msgstr "전문가 설정"

#. Resource IDs: (209)
msgid "Explore to"
msgstr "탐색"

#. Resource IDs: (78, 229, 238)
msgid "Export"
msgstr "익스포트"

#. Resource IDs: (1074)
msgid "Export &directory:"
msgstr "디렉토리 익스포트(&D):"

#. Resource IDs: (94)
msgid "Export directory:"
msgstr "디렉토리 익스포트:"

#. Resource IDs: (345)
msgid ""
"Export the selected cache as a set of Comma Separated Value (CSV) files"
msgstr "선택된 캐시를 쉼표로 분리된 값(CSV)들로 파일에 익스포트합니다."

#. Resource IDs: (79)
msgid "Export unversioned files too"
msgstr "버전관리 대상이 아닌 파일도 익스포트"

#. Resource IDs: (90)
msgid ""
"Export\n"
"Export into the non-empty folder."
msgstr "익스포트\n비어있지 않은 폴더로 익스포트."

#. Resource IDs: (284)
#, c-format
msgid "Exporting %1!s!"
msgstr "%1!s! 익스포트중"

#. Resource IDs: (79)
msgid "Exporting..."
msgstr "익스포트 중..."

#. Resource IDs: (90)
msgid "Exporting: Target folder exists."
msgstr "익스포팅: 대상 폴더가 존재합니다."

#. Resource IDs: (581)
msgid "Exports a set of properties to a file"
msgstr "파일에 속성값들을 내보냅니다"

#. Resource IDs: (10)
msgid "Exports a versioned folder as a separate unversioned folder"
msgstr "버전 관리되는 폴더를 분리된 버전 없는 폴더로 내보내기"

#. Resource IDs: (207)
msgid "Extension"
msgstr "확장자"

#. Resource IDs: (1287)
msgid "Extension/mime-type specific programs"
msgstr "확장자/mime-type 별 프로그램 정의"

#. Resource IDs: (74)
msgid "External"
msgstr "외부"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "External Program:"
msgstr "외부 프로그램:"

#. Resource IDs: (105)
#, c-format
msgid ""
"External \"%1!s!\"\r\n"
"Revision %2!s!"
msgstr "외부참조 \"%1!s!\"\n리비전 %2!s!"

#. Resource IDs: (263)
msgid "External failed"
msgstr "외부경로 실패"

#. Resource IDs: (226)
msgid "Externals excluded"
msgstr "제외된 외부경로"

#. Resource IDs: (226)
msgid "Externals included"
msgstr "포함된 외부경로"

#. Resource IDs: (1480)
msgid "F&orce the merge"
msgstr "강제로 병합하기(&O)"

#. Resource IDs: (1070)
msgid "Fade"
msgstr "페이드"

#. Resource IDs: (74)
msgid "Failed revert"
msgstr "되돌리기 실패"

#. Resource IDs: (3865)
msgid ""
"Failed to connect.\n"
"Link may be broken."
msgstr "연결하는데 실패했습니다.\n링크가 깨진것 같습니다."

#. Resource IDs: (3865)
msgid "Failed to convert ActiveX object."
msgstr "ActiveX 객체를 변환하는데 실패했습니다."

#. Resource IDs: (3857)
msgid "Failed to create empty document."
msgstr "빈 문서 작성 실패."

#. Resource IDs: (3865)
msgid ""
"Failed to create object.  Make sure the application is entered in the system"
" registry."
msgstr "객체를 생성하는데 실패했습니다. 어플리케이션이 시스템 레지스트리에 들어있는지 확인하십시오."

#. Resource IDs: (3857)
msgid "Failed to launch help."
msgstr "도움말 시작 오류."

#. Resource IDs: (3865)
msgid "Failed to launch server application."
msgstr "서버 어플리케이션을 실행하는데 실패했습니다."

#. Resource IDs: (3857)
msgid "Failed to open document."
msgstr "문서 열기에 실패함."

#. Resource IDs: (3865)
msgid "Failed to perform server operation."
msgstr "서버 동작을 수행하는데 실패했습니다."

#. Resource IDs: (3857)
msgid "Failed to save document."
msgstr "문서 저장 실패."

#. Resource IDs: (264)
#, c-format
msgid "Failed to set/remove changelist '%s'"
msgstr "변경 리스트 '%s'를 설정/제거에 실패함"

#. Resource IDs: (83)
#, c-format
msgid ""
"Failed to start the issue tracker COM provider '%1!s!'.\n"
"%2!s!"
msgstr "이슈 트래커 COM 프로바이더 '%1!s!'을/를 시작하는데 실패했습니다.\n%2!s!"

#. Resource IDs: (220)
msgid "Failed!"
msgstr "실패하였습니다"

#. Resource IDs: (591)
msgid "Fetch HEAD revision and adjust to it"
msgstr "최신 리비전 가져와서 적용하기"

#. Resource IDs: (199)
msgid ""
"Fetches the contents of folders in the background so browsing is faster"
msgstr "폴더의 내용을 백그라운드에서 미리 가져와서 브라우징이 더 빨라집니다"

#. Resource IDs: (92)
msgid "Fetching file list of source"
msgstr "원본 파일 목록 가져옴"

#. Resource IDs: (92)
msgid "Fetching file list of target"
msgstr "대상 파일 목록 가져옴"

#. Resource IDs: (313)
msgid "Fetching file..."
msgstr "파일 가져오기..."

#. Resource IDs: (313)
#, c-format
msgid "Fetching revision %s of file:"
msgstr "리비전 %s 가져오기 파일명:"

#. Resource IDs: (148)
#, c-format
msgid "Fetching status of %1!s!"
msgstr "%1!s!의 상태를 가져오는 중"

#. Resource IDs: (63, 74, 77, 319, 1001)
msgid "File"
msgstr "파일"

#. Resource IDs: (252)
msgid "File Encoding"
msgstr "파일 인코딩"

#. Resource IDs: (90)
msgid "File already exists"
msgstr "파일이 이미 존재합니다."

#. Resource IDs: (247)
#, c-format
msgid "File changes each %s:"
msgstr "%s당 파일 변경 횟수:"

#. Resource IDs: (1138)
msgid "File changes each week:"
msgstr "각 주단위의 변경된 파일 수:"

#. Resource IDs: (226)
msgid "File contains conflict markers"
msgstr "파일이 충돌 상태 마커를 포함하고 있습니다."

#. Resource IDs: (376)
msgid "File diffs"
msgstr "파일 비교"

#. Resource IDs: (319)
msgid "File has no conflicts"
msgstr "파일 충돌은 없습니다"

#. Resource IDs: (314)
msgid "File is empty."
msgstr "파일이 비어있습니다."

#. Resource IDs: (213)
msgid "File list is empty"
msgstr "파일 목록이 비어 있습니다"

#. Resource IDs: (135, 376)
msgid "File patches"
msgstr "파일 패치"

#. Resource IDs: (7)
#, c-format
msgid ""
"File size:\t\t%s (%s)\n"
"Width:\t\t\t%ld pixel\n"
"Height:\t\t\t%ld pixel\n"
"Horizontal Resolution:\t%.1f dpi\n"
"Vertical Resolution:\t%.1f dpi\n"
"Depth:\t\t\t%d bit\n"
"Zoom:\t\t\t%d%%"
msgstr "파일 크기:\t%s (%s)\n가로:\t\t%ld pixel\n세로:\t\t%ld pixel\n수평 해상도:\t%.1f dpi\n수직 해상도:\t%.1f dpi\n깊이:\t\t%d bit\n확대:\t\t%d%%"

#. Resource IDs: (8)
#, c-format
msgid ""
"File size:\t\t%s (%s)\n"
"Width:\t\t\t%ld pixel\n"
"Height:\t\t\t%ld pixel\n"
"Horizontal Resolution:\t%.1f dpi\n"
"Vertical Resolution:\t%.1f dpi\n"
"Depth:\t\t\t%d bit\n"
"Zoom:\t\t\t%d%%\n"
"\n"
"File size:\t\t%s (%s)\n"
"Width:\t\t\t%ld pixel\n"
"Height:\t\t\t%ld pixel\n"
"Horizontal Resolution:\t%.1f dpi\n"
"Vertical Resolution:\t%.1f dpi\n"
"Depth:\t\t\t%d bit\n"
"Zoom:\t\t\t%d%%"
msgstr "파일 크기:\t%s (%s)\n가로:\t\t%ld pixel\n세로:\t\t%ld pixel\n수평 해상도:\t%.1f dpi\n수직 해상도:\t%.1f dpi\n깊이:\t\t%d bit\n확대:\t\t%d%%\n\n파일 크기:\t%s (%s)\n가로:\t\t%ld pixel\n세로:\t\t%ld pixel\n수평 해상도:\t%.1f dpi\n수직 해상도:\t%.1f dpi\n깊이:\t\t%d bit\n확대:\t\t%d%%"

#. Resource IDs: (7)
#, c-format
msgid ""
"File size:\t\t\t%s (%s)\n"
"Width:\t\t\t%ld pixel\n"
"Height:\t\t\t%ld pixel\n"
"Horizontal Resolution:\t%.1f dpi\n"
"Vertical Resolution:\t\t%.1f dpi\n"
"Depth:\t\t\t%d bit\n"
"Zoom:\t\t\t%d%%"
msgstr "파일 크기:\t\t%s (%s)\n가로:\t\t%ld 픽셀\n세로:\t\t%ld 픽셀\n수평 해상도:\t%.1f dpi\n수직 해상도:\t%.1f dpi\n깊이:\t\t%d bit\n확대:\t\t%d%%"

#. Resource IDs: (7)
#, c-format
msgid ""
"File size:\t\t\t%s (%s)\n"
"Width:\t\t\t%ld pixel\n"
"Height:\t\t\t%ld pixel\n"
"Horizontal Resolution:\t%.1f dpi\n"
"Vertical Resolution:\t\t%.1f dpi\n"
"Depth:\t\t\t%d bit\n"
"Zoom:\t\t\t%d%%\n"
"\n"
"File size:\t\t\t%s (%s)\n"
"Width:\t\t\t%ld pixel\n"
"Height:\t\t\t%ld pixel\n"
"Horizontal Resolution:\t%.1f dpi\n"
"Vertical Resolution:\t\t%.1f dpi\n"
"Depth:\t\t\t%d bit\n"
"Zoom:\t\t\t%d%%"
msgstr "파일 크기:\t\t%s (%s)\n가로:\t\t%ld pixel\n세로:\t\t%ld pixel\n수평 해상도:\t%.1f dpi\n수직 해상도:\t%.1f dpi\n깊이:\t\t%d bit\n확대:\t\t%d%%\n\n파일 크기:\t\t%s (%s)\n가로:\t\t%ld pixel\n세로:\t\t%ld pixel\n수평 해상도:\t%.1f dpi\n수직 해상도:\t%.1f dpi\n깊이:\t\t%d bit\n확대:\t\t%d%%"

#. Resource IDs: (208)
msgid "Filename"
msgstr "파일이름"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Filename, extension or mime-type:"
msgstr "파일이름, 확장자 혹은 MIME 타입:"

#. Resource IDs: (74)
msgid "Filename/Extension"
msgstr "파일이름/확장자"

#. Resource IDs: (1512)
msgid "Files"
msgstr "파일"

#. Resource IDs: (1057)
msgid ""
"Fill Tool\n"
"Fill"
msgstr "채우기 도구\n채우기"

#. Resource IDs: (117)
msgid "Filter by"
msgstr "다음에 의한 필터"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Filter match"
msgstr "필터 일치"

#. Resource IDs: (65535)
msgid ""
"Filter out paths that contain one of the following strings\n"
"(separate multiple paths with the '*' char):"
msgstr "다음의 스트링중 하나를 포함하는 필터링할 경로들\n(여러개의 경로들을 '*' 문자를 사용해서 분리하십시오.)"

#. Resource IDs: (321)
msgid "Filter paths"
msgstr "필터 경로"

#. Resource IDs: (139)
msgid "Find"
msgstr "찾기"

#. Resource IDs: (1633)
msgid "Find &HEAD-Revision"
msgstr "최신 리비전 찾기(&H)"

#. Resource IDs: (591)
msgid "Find HEAD revisions"
msgstr "최신 리비전 찾기"

#. Resource IDs: (3603)
msgid ""
"Find the specified text\n"
"Find"
msgstr "특정 문자열 찾기\n찾기"

#. Resource IDs: (77)
msgid "Finished!"
msgstr "종료함"

#. Resource IDs: (32804)
msgid "Fit graph"
msgstr "그래프 맞추기"

#. Resource IDs: (32802)
msgid "Fit height"
msgstr "높이에 맞추기"

#. Resource IDs: (32818)
msgid "Fit image &heights"
msgstr "이미지 높이 맞추기 (&H)"

#. Resource IDs: (32817)
msgid "Fit image &widths"
msgstr "이미지 넓이 맞추기 (&W)"

#. Resource IDs: (32803)
msgid "Fit width"
msgstr "넓이에 맞추기"

#. Resource IDs: (89)
msgid "Fix case of item and do not add it"
msgstr "아이템의 대소문자를 수정하고 추가하지 않기"

#. Resource IDs: (281)
msgid "Fixed at rev"
msgstr "리비전에 고정된"

#. Resource IDs: (32818)
msgid "Fold &tags"
msgstr "태그 폴더 접기(&T)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Folded tag"
msgstr "접힌 태그"

#. Resource IDs: (1002)
msgid "Folder"
msgstr "폴더"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Font"
msgstr "글꼴"

#. Resource IDs: (3585)
msgid "For Help, press F1. Scroll horizontally with Ctrl-Scrollwheel"
msgstr "도움말은 F1을 누르시고, 좌우 스크롤은 Ctrl을 누른 상태에서 휠을 움직이면 됩니다."

#. Resource IDs: (119)
msgid "For complete history deselect 'Stop on copy/rename'"
msgstr "모든 로그를 보려면 '복사/이름변경 시점에서 중지'을 끄면 됩니다."

#. Resource IDs: (279)
msgid "Force"
msgstr "강제로"

#. Resource IDs: (147)
msgid "Force removal"
msgstr "강제 삭제"

#. Resource IDs: (1064)
msgid "Forward"
msgstr "다음"

#. Resource IDs: (106)
msgid "Forwards in browsing history"
msgstr "표시된 기록의 이후"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Found auto words:"
msgstr "발견된 자동 단어들:"

#. Resource IDs: (1200, 65535)
msgid "From:"
msgstr "시작:"

#. Resource IDs: (1065)
msgid "Full Screen"
msgstr "전체 화면"

#. Resource IDs: (19)
msgid "Fully recursive"
msgstr "하위에 끝까지 적용"

#. Resource IDs: (273)
msgid "GDI+ couldn't be initialized!"
msgstr "GDI+의 초기화에 실패하였습니다!"

#. Resource IDs: (273)
msgid ""
"GDI+ couldn't create a bitmap object. You probably don't have enough memory."
msgstr "GDI+가 비트맵 개체를 만들 수 없습니다. 메모리 충분하지 않습니다."

#. Resource IDs: (284)
msgid "Gathering information. Please wait..."
msgstr "정보 얻는 중, 기다리세요..."

#. Resource IDs: (107, 143)
msgid "General"
msgstr "일반"

#. Resource IDs: (212)
msgid "General::Colors"
msgstr "일반::색깔"

#. Resource IDs: (195)
msgid "General::Context Menu"
msgstr "일반::컨텍스트 메뉴"

#. Resource IDs: (196)
msgid "General::Dialogs 1"
msgstr "일반::대화상자 1"

#. Resource IDs: (213)
msgid "General::Dialogs 2"
msgstr "일반::대화상자 2"

#. Resource IDs: (332)
msgid "General::Dialogs 3"
msgstr "일반::대화상자3"

#. Resource IDs: (144)
msgid "Generating patchfile..."
msgstr "패치 파일 생성 중..."

#. Resource IDs: (16)
msgid "Get loc&k..."
msgstr "잠그기(&K)..."

#. Resource IDs: (114)
msgid "Get merge logs"
msgstr "병합 로그 보기"

#. Resource IDs: (89)
msgid ""
"Getting a lock for files without the 'svn:needs-lock' property will not prevent others from editing them in their working copies.\n"
"To enable strict locking please add the 'svn:needs-lock' property to all files that need locking, and commit those files.\n"
"Each file will have the file-system read-only flag set, and getting a lock will make the file writable.\n"
"Note that other users will need to update their working copies before they see the files as read-only."
msgstr "'svn:needs-lock' 속성이 없이 파일들을 잠그는 것은 다른 사람들의 작업까지 잠글 수 없습니다.\n모든 사람들이 잠그고 작업하길 원하면, 'svn:needs-lock' 속성을 추가한 다음 커밋하면 됩니다.\n위 속성이 들어간 파일들은 파일 시스템에서 읽기 전용 속성이 설정이 되며, 파일을 잠그게 되면 쓰기 가능하게 됩니다.\n한 번 잠그도록 파일을 설정하면, 읽기 모드로 설정되기전에 체크아웃된 작업사본들은 업데이트를 먼저해야 합니다."

#. Resource IDs: (119)
#, c-format
msgid "Getting file %1!s!"
msgstr "%1!s! 파일 읽는 중"

#. Resource IDs: (120)
#, c-format
msgid "Getting file %1!s!, revision %2!s!"
msgstr "%1!s!(리비전 %2!s!) 파일 읽는 중"

#. Resource IDs: (132)
msgid "Getting file info..."
msgstr "파일 정보 읽는 중..."

#. Resource IDs: (269)
msgid "Getting information from repository..."
msgstr "저장소로부터 정보 얻어옴..."

#. Resource IDs: (120)
msgid "Getting information..."
msgstr "정보 얻는 중..."

#. Resource IDs: (132)
msgid "Getting log info..."
msgstr "로그 정보 읽는 중..."

#. Resource IDs: (220)
msgid "Getting required information..."
msgstr "필요한 정보 얻는 중..."

#. Resource IDs: (119)
msgid "Getting unified diff"
msgstr "통합 비교를 만드는 중..."

#. Resource IDs: (1517)
msgid "Global ignore &pattern:"
msgstr "제외/무시 패턴(&P):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Global settings"
msgstr "전체 설정"

#. Resource IDs: (155)
msgid "Go To Line"
msgstr "지정된 행으로 이동"

#. Resource IDs: (130)
msgid "Go to line"
msgstr "행으로 바로 이동"

#. Resource IDs: (2051)
msgid ""
"Go to the next conflict\n"
"Next conflict"
msgstr "다음 충돌지점으로 이동\n다음 충돌지점"

#. Resource IDs: (2049)
msgid ""
"Go to the next difference\n"
"Next difference"
msgstr "다음 차이점으로 이동\n다음 차이점"

#. Resource IDs: (2055)
msgid ""
"Go to the next inline difference\n"
"Next inline difference"
msgstr "다음 차이나는 행으로 이동\n다음 행단위 차이"

#. Resource IDs: (2051)
msgid ""
"Go to the previous conflict\n"
"Previous conflict"
msgstr "이전 충돌지점으로 이동\n이전 충돌지점"

#. Resource IDs: (2049)
msgid ""
"Go to the previous difference\n"
"Previous difference"
msgstr "이전 차이점으로 이동\n이전 차이점"

#. Resource IDs: (2055)
msgid ""
"Go to the previous inline difference\n"
"Previous inline difference"
msgstr "이전 차이나는 행으로 이동\n이전 행단위 차이"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Goto Line"
msgstr "특정 행으로 이동"

#. Resource IDs: (1134)
msgid "Graph type:"
msgstr "그래프 종류:"

#. Resource IDs: (273)
msgid "Graphs for repository roots are always empty!"
msgstr "저장소 루트의 그래프는 항상 비어있습니다."

#. Resource IDs: (16972)
msgid "Gray"
msgstr "회색"

#. Resource IDs: (2050)
msgid "Group by branch"
msgstr "브랜치별 그룹"

#. Resource IDs: (214)
msgid "Group changelists"
msgstr "그룹 변경 목록"

#. Resource IDs: (1032)
msgid "H&EAD Revision"
msgstr "H&EAD 리비전"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "H&ue:"
msgstr "색상(&U):"

#. Resource IDs: (1353, 1354)
msgid "HEAD"
msgstr "HEAD"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "HEAD node"
msgstr "HEAD 노드"

#. Resource IDs: (106)
#, c-format
msgid "HEAD revision is %s"
msgstr "최신 리비전은 %s 입니다."

#. Resource IDs: (1595)
msgid "Header"
msgstr "헤더"

#. Resource IDs: (9, 332)
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#. Resource IDs: (16982)
msgid "Help Keyboard"
msgstr "키보드 도움말"

#. Resource IDs: (16974)
msgid "Hex"
msgstr "헥사"

#. Resource IDs: (32820)
msgid "Hide &deleted paths"
msgstr "삭제된 경로를 숨기기(&D)"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "Hide Menus for unversioned paths"
msgstr "버전관리되지 않는 경로에 대해서 메뉴를 숨깁니다."

#. Resource IDs: (2052)
msgid "Hide all branches that did not modify the item"
msgstr "아이템을 수정하지 않은 모든 브랜치 숨기기"

#. Resource IDs: (2053)
msgid "Hide all tags"
msgstr "모든 태그 숨기기"

#. Resource IDs: (2052)
msgid "Hide deleted branches and tags"
msgstr "삭제된 브랜치나 태그를 숨기기"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "Hide docked window"
msgstr "붙어있는 윈도우를 숨기기"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "Hide non-mergeable revisions"
msgstr "병합할 수 없는 리비전들 숨기기"

#. Resource IDs: (32832)
msgid "Hide ta&gs"
msgstr "태그 숨기기(&G)"

#. Resource IDs: (1326)
msgid "Hide the script while running"
msgstr "스크립트 수행중 숨김"

#. Resource IDs: (32830)
msgid "Hide unused &branches"
msgstr "사용되지 않는 브랜치들 숨기기(&B)"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Hide/Show the patch file list"
msgstr "패치 파일 목록 보이기/숨기기"

#. Resource IDs: (2052)
msgid ""
"Hide/Show the patch file list\n"
"Hides or shows the patch file list"
msgstr "패치 파일 목록을 보이거나 숨깁니다.\n패치 파일 목록을 보이거나 숨깁니다."

#. Resource IDs: (339)
msgid "Highest revision number in the cache"
msgstr "캐시에서 가장 높은 리비전 번호"

#. Resource IDs: (16519)
msgid ""
"Hint: select the context menu, change the page to 'Commands' and drag the "
"toolbar buttons into the menu window."
msgstr "힌트: 컨텍스트 메뉴를 선택하고, 페이지를 '명령'으로 변경한 후에 도구 막대 버튼을 메뉴 창으로 드래그하십시오."

#. Resource IDs: (1064)
msgid "Home"
msgstr "처음으로"

#. Resource IDs: (103)
msgid "Hook Scripts"
msgstr "훅 스크립트"

#. Resource IDs: (283)
msgid "Hook Scripts::Issue Tracker Integration"
msgstr "훅 스크립트::이슈 트래커 통합"

#. Resource IDs: (198)
msgid "Hook Type"
msgstr "훅 종류"

#. Resource IDs: (1334)
msgid "Hook Type:"
msgstr "훅 종류:"

#. Resource IDs: (173)
msgid "Hook script failed!"
msgstr "Hook 스크립트 실패!"

#. Resource IDs: (82)
#, c-format
msgid "Hostname mismatch (%s)"
msgstr "호스트 이름이 다릅니다 (%s)"

#. Resource IDs: (610)
msgid "How do you want to resolve this conflict?"
msgstr "이 충돌을 어떻게 해결하기를 원하십니까?"

#. Resource IDs: (1392)
msgid "I&gnore all whitespaces"
msgstr "모든 공백 무시(&G)"

#. Resource IDs: (1264)
msgid "I&gnored"
msgstr "무시됨(&G)"

#. Resource IDs: (1519)
msgid "I&nclude paths:"
msgstr "포함 경로(&N):"

#. Resource IDs: (1580)
msgid "IBugTraqProvider"
msgstr "IBugTraqProvider"

#. Resource IDs: (1592)
msgid "ID"
msgstr "ID"

#. Accelerator Entry for Menu ID:105; 'E&xit'
msgid "ID:105:V C +W"
msgstr "ID : 105 : VC + W"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32771; '&Find...'
msgid "ID:32771:V C +F"
msgstr "ID:32771:V C +F"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32772; '&Overlay images'
msgid "ID:32772:V   +O"
msgstr "ID:32772:V   +O"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32773; '&Open'
msgid "ID:32773:V C +O"
msgstr "ID:32773:V C +O"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32774; '&Whitespaces'
msgid "ID:32774:V C +T"
msgstr "ID:32774:V C +T"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32775; 'Single/&double-pane view'
msgid "ID:32775:V C +D"
msgstr "ID:32775:V C +D"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32778; '&Fit images in window'
msgid "ID:32778:V   +F"
msgstr "ID:32778:V   +F"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32779; 'Ori&ginal size'
msgid "ID:32779:V   +S"
msgstr "ID:32779:V   +S"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32779; '&Go To Line...'
msgid "ID:32779:V C +G"
msgstr "ID:32779:V C +G"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32785; '&Color age of lines'
msgid "ID:32785:V C +O"
msgstr "ID:32785:V C +O"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32793; 'Arrange &vertical'
msgid "ID:32793:V C +V"
msgstr "ID:32793:V C +V"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32794; 'Reload'
msgid "ID:32794:V C +R"
msgstr "ID:32794:V C +R"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32796; 'Show &all revisions'
msgid "ID:32796:V C +A"
msgstr "ID:32796:V C +A"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32809; '&Filter'
msgid "ID:32809:V C +F"
msgstr "ID:32809:V C +F"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32811; ''
msgid "ID:32811:V C +U"
msgstr "ID:32811:V C +U"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32814; 'Oldest on to&p'
msgid "ID:32814:V C +L"
msgstr "ID:32814:V C +L"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32814; 'Oldest on to&p'
msgid "ID:32814:VA  +D"
msgstr "ID:32814:VA  +D"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32817; 'Fit image &widths'
msgid "ID:32817:V   +W"
msgstr "ID:32817:V   +W"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32818; 'Fit image &heights'
msgid "ID:32818:V   +H"
msgstr "ID:32818:V   +H"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32824; ''
msgid "ID:32824:V C +F"
msgstr "ID:32824:V C +F"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32825; ''
msgid "ID:32825:V C +E"
msgstr "ID:32825:V C +E"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32825; ''
msgid "ID:32825:V C +K"
msgstr "ID:32825:V C +K"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32825; ''
msgid "ID:32825:V C +L"
msgstr "ID:32825:V C +L"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32825; ''
msgid "ID:32825:VA  +D"
msgstr "ID:32825:VA  +D"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32870; 'Collapsed'
msgid "ID:32870:V C +L"
msgstr "ID:32870:V C +L"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32881; '&Wrap long lines'
msgid "ID:32881:V C +P"
msgstr "ID:32881:V C +P"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32883; ''
msgid "ID:32883:V C +A"
msgstr "ID:32883:V C +A"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32893; '&Goto line'
msgid "ID:32893:V C +G"
msgstr "ID:32893:V C +G"

#. Accelerator Entry for Menu ID:32976; '&Enable edit'
msgid "ID:32976:V C +E"
msgstr "ID:32976:V C +E"

#. Accelerator Entry for Menu ID:57601; '&Open'
msgid "ID:57601:V C +O"
msgstr "ID:57601:V C +O"

#. Accelerator Entry for Menu ID:57603; '&Save'
msgid "ID:57603:V C +S"
msgstr "ID:57603:V C +S"

#. Accelerator Entry for Menu ID:57604; 'Save &As...'
msgid "ID:57604:V CS+S"
msgstr "ID:57604:V CS+S"

#. Accelerator Entry for Menu ID:57634; ''
#. Accelerator Entry for Menu ID:57634; ''
#. Accelerator Entry for Menu ID:57634; '&Copy'
msgid "ID:57634:V C +C"
msgstr "ID:57634:V C +C"

#. Accelerator Entry for Menu ID:57634; ''
msgid "ID:57634:V CS+C"
msgstr "ID:57634:V CS+C"

#. Accelerator Entry for Menu ID:57635; ''
msgid "ID:57635:V C +X"
msgstr "ID:57635:V C +X"

#. Accelerator Entry for Menu ID:57636; '&Find'
msgid "ID:57636:V C +F"
msgstr "ID:57636:V C +F"

#. Accelerator Entry for Menu ID:57637; '&Paste'
msgid "ID:57637:V C +V"
msgstr "ID:57637:V C +V"

#. Accelerator Entry for Menu ID:57643; '&Undo'
msgid "ID:57643:V C +Z"
msgstr "ID:57643:V C +Z"

#. Accelerator Entry for Menu ID:57665; 'E&xit'
msgid "ID:57665:V C +Q"
msgstr "ID:57665:V C +Q"

#. Accelerator Entry for Menu ID:57665; 'E&xit'
msgid "ID:57665:V C +W"
msgstr "ID:57665:V C +W"

#. Resource IDs: (106)
msgid "Icon Overlays"
msgstr "아이콘 오버레이"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Icon Overlays / Status Columns"
msgstr "아이콘 오버레이 / 상태 컬럼"

#. Resource IDs: (184)
msgid "Icon Overlays::Icon Set"
msgstr "아이콘 오버레이::아이콘 모음"

#. Resource IDs: (308)
msgid "Icon Overlays::Overlay Handlers"
msgstr "아이콘 오버레이::아이콘 핸들"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Icons/Design/Code:\t\tLuebbe Onken"
msgstr "아이콘/디자인/코드:\t\tLuebbe Onken"

#. Resource IDs: (346)
msgid ""
"If a component (part between two '/') of a given path matches one\n"
"of these patterns, it is considered a 'branch'."
msgstr "주어진 경로의 컴포넌트(두개의 '/' 문자 사이에 있는)가 이 패턴들 중 하나와 일치하면,\n이 경로는 'branch'로 생각됩니다."

#. Resource IDs: (346)
msgid ""
"If a component (part between two '/') of a given path matches one\n"
"of these patterns, it is considered a 'tag'."
msgstr "주어진 경로의 컴포넌트(두개의 '/' 문자 사이에 있는)가 이 패턴들 중 하나와 일치하면,\n이 경로는 'tag'로 생각됩니다."

#. Resource IDs: (346)
msgid ""
"If a component (part between two '/') of a given path matches one\n"
"of these patterns, it is considered a 'trunk'."
msgstr "주어진 경로의 컴포넌트(두개의 '/' 문자 사이에 있는)가 이 패턴들 중 하나와 일치하면,\n이 경로는 'trunk'로 생각됩니다."

#. Resource IDs: (194)
msgid ""
"If activated, prevents the overlays and the context menu from showing in "
"'save as...' or 'open' dialogs"
msgstr "'다른 이름으로 저장...' 혹은 '열기' 대화 상자에서는 오버레이 아이콘과 컨텍스트 메뉴를 사용하지 않습니다."

#. Resource IDs: (198)
msgid ""
"If activated, the menu entry 'Get Lock' is always shown in the top level menu\n"
"if the selected file has the svn:needs-lock property set"
msgstr "선택된 파일에 svn:needs-lock 속성이 있으면\n컨텍스트 메뉴에 '잠그기'를 추가합니다."

#. Resource IDs: (95)
msgid ""
"If checked then a new folder is created in the repository.\n"
"If not checked then the import goes directly to the specified URL."
msgstr "현재 보관소에 새 폴더를 만들게 합니다.\n그렇지 않을 경우 지정한 URL에 직접 임포트합니다."

#. Resource IDs: (79)
msgid ""
"If checked, TortoiseSVN creates a temporary file of the BASE to do the diff\n"
"with the keywords expanded and the line endings adjusted."
msgstr "비교하기 위해 꺼내온 원본 파일의 키워드 확장을 하고,\n줄 구분자를 조정하여 임시 파일을 생성합니다."

#. Resource IDs: (197)
msgid ""
"If checked, double-clicking on a revision in the log list compares it with "
"the previous revision"
msgstr "로그 리스트에서 더블클릭하면 이전 리비전과 비교합니다"

#. Resource IDs: (195)
msgid ""
"If enabled, the Merge dialog initializes the 'From:' URL with the URL of the selected working copy\r\n"
"instead of the last used URL."
msgstr "만약 활성화되면, 병합 대화상자에서 원본의 URL을 마지막 사용했던 URL 대신 선택한 작업사본의 URL로 초기화합니다."

#. Resource IDs: (195)
msgid ""
"If enabled, the repository is contacted when the dialog starts up.\r\n"
"You don't have to click on 'Check Repository' anymore."
msgstr "시작시에 저장소에 접근하게 됩니다.\r\n'저장소 확인'을 더 이상 누를 필요가 없습니다."

#. Resource IDs: (197)
msgid ""
"If enabled, working copy folders which are excluded from\n"
"showing overlays still show the overlay for status 'normal'"
msgstr "오버레이를 보이지 않도록 설정된 작업사본의 폴더를\n수정하지 않음 상태로 보여지게 합니다."

#. Resource IDs: (195)
msgid ""
"If set, TortoiseSVN will set the filetimes to the time they\r\n"
"were last committed. If not set, TortoiseSVN uses the current time."
msgstr "파일을 생성할 때, 현재 시각 대신 마지막으로 커밋한 시각으로\r\n파일 날짜를 바꾸려면 선택합니다."

#. Resource IDs: (196)
msgid ""
"If set, files inside unversioned folders can be shown in the status control.\r\n"
"The status control is used for example in the commit dialog."
msgstr "설정하면, 버전관리대상이 아닌 폴더도 상태 컨트롤에서 보여집니다.\r\n상태 컨트롤은 커밋 대화상자안의 예제로 사용됩니다."

#. Resource IDs: (196)
msgid ""
"If set, then unversioned files will mark the status of the parent directory as modified\r\n"
"i.e. they get the modified overlay icon."
msgstr "체크하면, 버전 관리 대상이 아닌 파일이 있는 경우 상위 디렉토리를 수정된 것으로 표시합니다.\r\n즉, 수정됨을 뜻하는 아이콘이 겹쳐서 나타나게 됩니다."

#. Resource IDs: (2052)
msgid ""
"If the graph contains multiple trees, separate them by slight variations in "
"background color."
msgstr "그래프가 여러개의 트리를 가지고 있다면, 배경색에서 작은 변경사항에 따라 그것들을 분리합니다."

#. Resource IDs: (1439)
msgid "If the repository can not be contacted"
msgstr "저장소가 접근 불가능한 상태라면"

#. Resource IDs: (100)
msgid ""
"If you use other SVN clients besides TortoiseSVN on this computer, you have "
"to upgrade those clients too. Otherwise those clients won't be able to "
"access the working copy with the new format."
msgstr "이 컴퓨터에 TortoiseSVN 외에 다른 SVN 클라이언트를 사용하는 경우도 이러한 클라이언트를 업그레이드해야 합니다. 그렇지 않으면 그 클라이언트가 새로운 형식의 작업 복사본에 액세스할 수 없습니다."

#. Resource IDs: (251)
msgid ""
"If you want to break the lock, use the 'Check For Modifications' dialog or "
"the repository browser."
msgstr "잠금을 해제하려면, '변경 확인' 대화상자나 저장소 브라우저를 사용하십시오."

#. Resource IDs: (563)
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

#. Resource IDs: (14)
#, c-format
msgid "Ignore %d items by &extension"
msgstr "확장자에 따라 %d 개 아이템을 무시하기(&E)"

#. Resource IDs: (1126)
msgid "Ignore &EOL changes"
msgstr "&EOL 변경사항을 무시합니다."

#. Resource IDs: (1020, 1392, 1611)
msgid "Ignore &all whitespaces"
msgstr "모든 공백 무시(&A)"

#. Resource IDs: (1267)
msgid "Ignore &ancestry"
msgstr "변경 기록 무시(&A)"

#. Resource IDs: (564)
msgid "Ignore all"
msgstr "모든것 무시하기"

#. Resource IDs: (32873)
msgid "Ignore all whitespace changes"
msgstr "모든 공백문자의 변경을 무시"

#. Resource IDs: (1067)
msgid "Ignore case cha&nges"
msgstr "대소문자 변경 무시(&N)"

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Ignore changes\n"
"Ignore the outside changes."
msgstr "변경사항 무시\n외부에서 변경된 사항을 무시합니다."

#. Resource IDs: (1126, 1127)
msgid "Ignore line &endings"
msgstr "줄 바꿈 문자 무시(&E)"

#. Resource IDs: (1018)
msgid "Ignore line &endings (recommended)"
msgstr "줄바꿈 문자 무시(권장)(&E)"

#. Resource IDs: (1529)
msgid "Ignore whitespace &changes"
msgstr "공백문자의 변경사항 무시하기(&C)"

#. Resource IDs: (1391)
msgid "Ignore whitespace c&hanges"
msgstr "공백 변경 무시(&H)"

#. Resource IDs: (1391, 32872)
msgid "Ignore whitespace changes"
msgstr "공백의 차이는 무시함"

#. Resource IDs: (1432)
msgid "Ignored"
msgstr "무시됨"

#. Resource IDs: (226)
msgid "Ignored items included"
msgstr "무시된 아이템들을 포함함"

#. Resource IDs: (2055)
msgid ""
"Ignores all whitespace changes when diffing\n"
"Ignore all whitespace changes"
msgstr "차이점을 비교할 때 모든 공백문자의 변경을 무시\n모든 공백문자의 변경을 무시"

#. Resource IDs: (2055)
msgid ""
"Ignores changes in whitespaces when diffing\n"
"Ignore whitespace changes"
msgstr "차이점을 비교할 때 공백문자에서의 변경을 무시\n공백문자의 변경을 무시"

#. Resource IDs: (89)
msgid "Illegal path"
msgstr "옳지않은 경로"

#. Resource IDs: (16916)
msgid "Image &and Text"
msgstr "이미지와 텍스트(&A)"

#. Resource IDs: (16507)
msgid "Image &and text"
msgstr "이미지와 텍스트(&A)"

#. Resource IDs: (16508)
msgid "Images"
msgstr "이미지들"

#. Resource IDs: (19)
msgid "Immediate children, including folders"
msgstr "1차 파일 및 디렉토리에만 적용"

#. Resource IDs: (77, 139)
msgid "Import"
msgstr "임포트"

#. Resource IDs: (229)
#, c-format
msgid "Import %1!s! to %2!s!%3!s!"
msgstr "%1!s!을 %2!s! %3!s!에 가져오기"

#. Resource IDs: (127)
#, c-format
msgid "Import %ld items"
msgstr "%ld 개를 임포트함"

#. Resource IDs: (1386)
msgid "Import &message"
msgstr "임포트 메시지(&M)"

#. Resource IDs: (581)
msgid "Import a previously saved set of properties from a file"
msgstr "파일에서 이전에 저장된 속성값들을 가져옵니다."

#. Resource IDs: (127)
#, c-format
msgid ""
"Import file %1!s!\r\n"
"to %2!s!"
msgstr "%1!s! 파일을\r\n%2!s!(으)로 임포트"

#. Resource IDs: (126)
#, c-format
msgid ""
"Import file to\r\n"
"%s"
msgstr "%s (으)로\r\n파일을 임포트함"

#. Resource IDs: (126)
#, c-format
msgid ""
"Import folder %1!s!\r\n"
"to %2!s!"
msgstr "%1!s! 폴더를\r\n%2!s!(으)로 임포트"

#. Resource IDs: (613)
#, c-format
msgid "Import to %1"
msgstr "%1에 임포트"

#. Resource IDs: (105)
msgid ""
"Import\n"
"The items are imported, creating a new revision for each item."
msgstr "가져오기\n항목을 가져와서 각 항목에 대해 새 버전을 만듭니다."

#. Resource IDs: (80)
msgid "Imported folder structure"
msgstr "임포트된 폴더 구조"

#. Resource IDs: (120)
#, c-format
msgid "Importing file %1!s!"
msgstr "%1!s! 파일을 임포트중"

#. Resource IDs: (10)
msgid "Imports the directory to a repository"
msgstr "현재 디렉토리를 저장소에 넣습니다."

#. Resource IDs: (65535)
msgid ""
"In order to show this dialog in the future, press <Ctrl> while executing the"
" Code Collaborator menu command."
msgstr "나중에 이 대화상자를 표시하려면, Code Collaborator 메뉴 명령을 실행할 때, <Ctrl>키를 누르세요."

#. Resource IDs: (1616)
msgid "Include e&xternals"
msgstr "외부참조 포함(&X)"

#. Resource IDs: (1266)
msgid "Include ignored files"
msgstr "무시되는 파일 포함"

#. Resource IDs: (1126)
msgid "Include merged revisions"
msgstr "병합된 리비전들도 포함"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Include only the following revision range:"
msgstr "다음 리비전 구간만 포함:"

#. Resource IDs: (239)
msgid ""
"Includes the repository for status check\n"
"Hold down the shift key when clicking to fetch everything."
msgstr "상태 체크를 위해 저장소를 포함합니다.\n모든 것을 가져오기 위해서 쉬프트 키를 누르고 클릭하십시오."

#. Resource IDs: (3857)
msgid "Incorrect filename."
msgstr "잘못된 파일명."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Index colors:"
msgstr "인덱스 색상:"

#. Resource IDs: (76)
msgid "Initial import"
msgstr "최초 임포트"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Inline diff"
msgstr "Inline diff"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Inline diff word-wise"
msgstr "단어 단위 Inline diff"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Inline differences"
msgstr "줄단위 비교"

#. Resource IDs: (161)
msgid "Input"
msgstr "입력"

#. Resource IDs: (3603)
msgid ""
"Insert Clipboard contents\n"
"Paste"
msgstr "클립보드 내용을 붙임\n붙여넣기"

#. Resource IDs: (1575)
msgid "Insert message at:"
msgstr "다음에 메시지 삽입:"

#. Resource IDs: (3857)
msgid "Insufficient memory to perform operation."
msgstr "명령을 수행하기에 메모리가 충분하지 않습니다."

#. Resource IDs: (3857)
msgid "Internal application error."
msgstr "내부 오류."

#. Resource IDs: (339)
msgid "Internal value indicating compression quality"
msgstr "압축 품질을 지시하는 내부 값"

#. Resource IDs: (3850)
msgid "Invalid Currency."
msgstr "유효하지 않은 단위"

#. Resource IDs: (102)
msgid "Invalid data object dropped!"
msgstr "유효하지 않은 데이터를 제거하였습니다."

#. Resource IDs: (82)
msgid ""
"Invalid revision number! Valid revisions are:\n"
"HEAD, BASE, PREV, COMMITTED, WC,\n"
"positive decimal numbers,\n"
"dates in one of the following example forms:\n"
"{2002-02-17}\n"
"{15:30}\n"
"{15:30:00.200000}\n"
"{\"2002-02-17 15:30\"}\n"
"{\"2002-02-17 15:30 +0230\"}\n"
"{2002-02-17T15:30}\n"
"{2002-02-17T15:30Z}\n"
"{2002-02-17T15:30-04:00}\n"
"{20020217T1530}\n"
"{20020217T1530Z}\n"
"{20020217T1530-0500}"
msgstr "잘못된 리비전 번호입니다. 유효한 포맷은 다음과 같습니다.\nHEAD, BASE, PREV, COMMITTED, WC,\n양의 정수,\n아래와 같은 날짜 형식:\n{2002-02-17}\n{15:30}\n{15:30:00.200000}\n{\"2002-02-17 15:30\"}\n{\"2002-02-17 15:30 +0230\"}\n{2002-02-17T15:30}\n{2002-02-17T15:30Z}\n{2002-02-17T15:30-04:00}\n{20020217T1530}\n{20020217T1530Z}\n{20020217T1530-0500}"

#. Resource IDs: (83)
msgid ""
"Invalid revision number! Valid revisions are:\n"
"HEAD\n"
"positive decimal numbers,\n"
"dates in one of the following example forms:\n"
"{2002-02-17}\n"
"{15:30}\n"
"{15:30:00.200000}\n"
"{\"2002-02-17 15:30\"}\n"
"{\"2002-02-17 15:30 +0230\"}\n"
"{2002-02-17T15:30}\n"
"{2002-02-17T15:30Z}\n"
"{2002-02-17T15:30-04:00}\n"
"{20020217T1530}\n"
"{20020217T1530Z}\n"
"{20020217T1530-0500}"
msgstr "잘못된 리비전 번호입니다. 유효한 포맷은 다음과 같습니다.\nHEAD\n양의 정수,\n아래와 같은 날짜 형식:\n{2002-02-17}\n{15:30}\n{15:30:00.200000}\n{\"2002-02-17 15:30\"}\n{\"2002-02-17 15:30 +0230\"}\n{2002-02-17T15:30}\n{2002-02-17T15:30Z}\n{2002-02-17T15:30-04:00}\n{20020217T1530}\n{20020217T1530Z}\n{20020217T1530-0500}"

#. Resource IDs: (83)
msgid ""
"Invalid revision range!\n"
"Valid revisions are numbers and HEAD, separated by commas.\n"
"A range can be specified with a dash.\n"
"Example: 2-5,7,10,44-70,300-HEAD"
msgstr "잘못된 리비전 구간입니다\n가능한 리비전은 쉼표(,)로 구분된 숫자 혹은 HEAD입니다.\n또한 구간은 대시(-)로 표현될 수 있습니다.\n예: 2-5,7,10,44-70,300-HEAD"

#. Resource IDs: (1571)
msgid "Issue tracker"
msgstr "이슈 트래커"

#. Resource IDs: (89)
#, c-format
msgid ""
"It seems you are trying to relocate your working copy to a different path inside the same repository.\n"
"From: %1!s!\n"
"To: %2!s!\n"
"\n"
"Improper use of relocate will corrupt your working copy!"
msgstr "같은 저장소의 다른 경로에 작업 사본을 다시 배치하려고 하고 있습니다.\n현재 : %1!s!\n이후 : %2!s!\n\n재배치의 부적절한 사용은 작업사본을 파괴합니다."

#. Resource IDs: (88)
#, c-format
msgid ""
"It seems you are trying to relocate your working copy to a different path inside the same repository.\n"
"\n"
"From:\t%1!s!\n"
"To:\t%2!s!\n"
"\n"
"A relocate is only needed if the path to a repository has changed.\n"
"Changing to a different path inside a repository is done by a switch operation.\n"
"\n"
"Improper use of relocate will corrupt your working copy!\n"
"If you are not sure what to do, please refer to our docs on relocate.\n"
"Do you really want to relocate?"
msgstr "같은 저장소의 다른 경로에 작업 사본을 재배치(relocate)하려고 합니다.\n\n현재 : %1!s!\n이후 : %2!s!\n\n재배치는 저장소의 경로가 변경된 경우에만 필요합니다. \n저장소에서 다른 경로의 변경은 전환 명령을 사용하십시오.\n\n재배치의 부적절한 사용은 작업 사본을 망가뜨릴수 있습니다.\n무엇을 하는지 확신하지 못한다면, 재배치에 대한 문서를 참조하십시오.\n정말로 재배치를 하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (1480)
msgid "Items in &externals"
msgstr "외부경로의 아이템들(&E)"

#. Resource IDs: (1527)
msgid "Items to show"
msgstr "볼 아이템들"

#. Resource IDs: (1074)
msgid "J&ump to first conflict when loading"
msgstr "읽을 때 첫번째 충돌 위치로 이동(&U)"

#. Resource IDs: (275)
msgid "Join with following &tree"
msgstr "다음 트리와 합치기(&T)"

#. Resource IDs: (275)
msgid "Join with source tree"
msgstr "소스 트리와 합치기"

#. Resource IDs: (1632)
msgid "Jump to next &conflict"
msgstr "다음 충돌로 가기(&C)"

#. Resource IDs: (1203)
msgid "Keep &locks"
msgstr "잠금 유지(&L)"

#. Resource IDs: (611)
msgid "Keep any moves affected by this operation"
msgstr "이 작업에 의해 영향을 받는 어떠한 이동도 유지하기"

#. Resource IDs: (1126)
msgid "Keep c&hangelists"
msgstr "변경 목록을 유지(&H)"

#. Resource IDs: (316)
msgid ""
"Keep resolving\n"
"Jump to first unresolved conflict"
msgstr "계속 해결하기\n첫번째 미해결 충돌로 이동하기"

#. Resource IDs: (16136)
msgid "Keyboard"
msgstr "키보드"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Keyboard shortcuts:"
msgstr "키보드 단축키:"

#. Resource IDs: (1002)
msgid "Keys"
msgstr "키"

#. Resource IDs: (349)
msgid "Kind"
msgstr "종류"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "L&imit:"
msgstr "제한(&I):"

#. Resource IDs: (32855)
msgid "Lan&guages"
msgstr "언어(&G)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Last changed author:"
msgstr "최종 수정자:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Last changed revision:"
msgstr "최종 변경된 리비전:"

#. Resource IDs: (11)
msgid "Last saved revision of item"
msgstr "아이템의 마지막 저장 리비전"

#. Resource IDs: (338)
msgid "Last time the cache content was changed"
msgstr "캐시 내용이 변경된 마지막 시간"

#. Resource IDs: (338)
msgid "Last time the cache was accessed"
msgstr "캐시에 접근한 마지막 시간"

#. Resource IDs: (338)
msgid "Last time the repository was asked for the HEAD revision number"
msgstr "저장소가 HEAD 리비전 번호를 요청받은 마지막 시간"

#. Resource IDs: (12)
msgid "Launches the external diff / merge program to solve the conflicts"
msgstr "충돌을 해결하기 위해 외부 비교 / 병합 프로그램을 실행합니다"

#. Resource IDs: (1137)
msgid "Least active author:"
msgstr "활동이 적은 작성자:"

#. Resource IDs: (319)
msgid ""
"Leave as conflicted\n"
"The conflict status of the file is kept"
msgstr "충돌상태로 남기기\n이 파일의 충돌상태가 유지됩니다."

#. Resource IDs: (1404)
msgid "Leave conflicted:"
msgstr "충돌된 채로 남겨둠:"

#. Resource IDs: (188)
msgid "Left View: "
msgstr "왼쪽: "

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Left image"
msgstr "왼쪽 이미지"

#. Resource IDs: (266)
msgid "Left local modifications"
msgstr "로컬 변경이 남아 있습니다"

#. Resource IDs: (590)
msgid "Like above, but used for reverse merges"
msgstr "위와 같음. 그러나 역병합이 사용되었음."

#. Resource IDs: (19)
msgid "Line"
msgstr "행"

#. Resource IDs: (246)
msgid "Line Graph"
msgstr "꺽은선 그래프"

#. Resource IDs: (1057)
msgid ""
"Line Tool\n"
"Line"
msgstr "줄 막대\n줄"

#. Resource IDs: (32853)
msgid "Line diff bar"
msgstr "줄 비교 막대"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Line differences"
msgstr "줄 비교"

#. Resource IDs: (176)
#, c-format
msgid "Line moved from line %ld"
msgstr "%ld 번째 줄에서 줄 이동"

#. Resource IDs: (176)
#, c-format
msgid "Line moved to line %ld"
msgstr "%ld 번째 줄으로 줄 이동"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Line:"
msgstr "줄:"

#. Resource IDs: (269)
#, c-format
msgid "Line: %*ld"
msgstr "줄: %*ld"

#. Resource IDs: (3605)
msgid ""
"List Help topics\n"
"Help Topics"
msgstr "도움말 주제 목록\n도움말 주제"

#. Resource IDs: (344)
msgid "List of repositories for which log information has been cached"
msgstr "로그 정보가 캐시되어있는 저장소들의 리스트"

#. Resource IDs: (16631, 16992)
msgid "List1"
msgstr "리스트1"

#. Resource IDs: (104)
msgid "Listing repository recursively..."
msgstr "재귀적으로 저장소를 나열합니다..."

#. Resource IDs: (1599)
msgid "Lo&cal path:"
msgstr "지역경로(&C):"

#. Resource IDs: (130)
msgid "Load Images"
msgstr "이미지 불러오기"

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Load changes\n"
"Changes made in TortoiseMerge are lost and replaced with the new content."
msgstr "변경 사항을 다시 로드\nTortoiseMerge에서 변경 내용을 삭제하고 새로운 내용으로 대체합니다."

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Load changes\n"
"The views are updated with the new content."
msgstr "변경 사항을 다시 로드\n뷰는 새로운 내용으로 업데이트됩니다."

#. Resource IDs: (32861)
msgid "Local &Hooks"
msgstr "로컬 후크(&H)"

#. Resource IDs: (63)
msgid "Local status"
msgstr "로컬 상태"

#. Resource IDs: (94)
msgid ""
"Location where the contents of the\n"
"repository URL(s) will be saved to."
msgstr "저장소 URL들의 내용이 저장될 위치"

#. Resource IDs: (32854)
msgid "Locator Bar"
msgstr "위치 막대"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Locator bar"
msgstr "위치 막대"

#. Resource IDs: (207, 221, 229, 65535)
msgid "Lock"
msgstr "잠금"

#. Resource IDs: (208)
msgid "Lock Date"
msgstr "잠금 날짜"

#. Resource IDs: (191)
msgid "Lock Files"
msgstr "잠금 파일"

#. Resource IDs: (265)
msgid "Lock broken"
msgstr "잠금이 해제되었습니다"

#. Resource IDs: (213)
msgid "Lock broken!"
msgstr "잠금 풀림!"

#. Resource IDs: (207)
msgid "Lock comment"
msgstr "잠금 코멘트"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Lock creation date:"
msgstr "잠금 생성일:"

#. Resource IDs: (263)
msgid "Lock failed"
msgstr "잠금 실패"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Lock owner:"
msgstr "잠금 소유자:"

#. Resource IDs: (213)
#, c-format
msgid "Lock stolen by %s"
msgstr "잠금 소유자가 %s(으)로 바뀌었습니다."

#. Resource IDs: (1529)
msgid "Locked"
msgstr "잠김"

#. Resource IDs: (263)
#, c-format
msgid "Locked by %s"
msgstr "%s에 의해 잠겼습니다."

#. Resource IDs: (93)
msgid "Locking failed"
msgstr "잠금 실패"

#. Resource IDs: (89)
msgid ""
"Locking failed because a newer version exists!\n"
"Do you want to update and try again?"
msgstr "새 버전이 존재하므로 잠금에 실패하였습니다.\n업데이트하고 다시 시도하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (16)
msgid "Locks a file for other users and makes it editable by you."
msgstr "다른 사람에 대해 파일을 잠그고, 자신에게만 수정가능하게 합니다."

#. Resource IDs: (126)
msgid "Log"
msgstr "로그"

#. Resource IDs: (282)
msgid "Log Cache Statistics"
msgstr "로그 캐시 통계정보"

#. Resource IDs: (281)
msgid "Log Caching"
msgstr "로그 캐싱"

#. Resource IDs: (295)
msgid "Log Caching::Cached Repositories"
msgstr "로그 캐싱::캐시된 저장소"

#. Resource IDs: (211)
msgid "Log History"
msgstr "사용되었던 로그"

#. Resource IDs: (130)
msgid "Log Messages"
msgstr "로그 메시지"

#. Resource IDs: (1386)
msgid "Log message"
msgstr "로그 메시지"

#. Resource IDs: (173)
msgid "Log message is too short!"
msgstr "로그 메시지가 너무 짧습니다!"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Log messages"
msgstr "로그 메시지"

#. Resource IDs: (1274)
msgid "Log messages (Input dialog)"
msgstr "로그 메시지 (입력 대화창)"

#. Resource IDs: (1280)
msgid "Log messages (Show log dialog)"
msgstr "로그 메시지 (로그 대화상자로 봄)"

#. Resource IDs: (238)
#, c-format
msgid "Lowest shown revision: %1!ld! - Highest shown revision: %2!ld!"
msgstr "보이는 가장 낮은 리비전: %1!ld! - 보이는 가장 높은 리비전: %2!ld!"

#. Resource IDs: (238)
#, c-format
msgid ""
"Lowest shown revision: %1!ld! - Highest shown revision: %2!ld!\n"
"HEAD revision: %3!ld!"
msgstr "보이는 가장 낮은 리비전: %1!ld! - 보이는 가장 높은 리비전: %2!ld!\nHEAD 리비전: %3!ld!"

#. Resource IDs: (16973)
msgid "Lum"
msgstr "휘도"

#. Resource IDs: (3866)
msgid "Mail system DLL is invalid."
msgstr "메일 시스템 DLL이 유효하지 않습니다."

#. Resource IDs: (156)
msgid "Main"
msgstr "메인"

#. Resource IDs: (1431)
msgid "Make this the default"
msgstr "기본값으로 지정"

#. Resource IDs: (17)
msgid "Manage Subversion properties"
msgstr "Subversion 속성 관리"

#. Resource IDs: (570)
msgid "Manual Pre-Commit Hook"
msgstr ""

#. Resource IDs: (214)
msgid "Many items selected to show diff"
msgstr "차이를 보기위해 많은 항목이 선택되었습니다"

#. Resource IDs: (611)
msgid "Mark as &resolved (the move will become a copy)"
msgstr "해결된 것으로 표시 (이동은 복사가 됨) (&R)"

#. Resource IDs: (148, 282)
msgid "Mark as resolved"
msgstr "충돌해결상태로 표시"

#. Resource IDs: (226)
msgid ""
"Mark as resolved\n"
"The conflict is resolved."
msgstr "해결된 것으로 표시\n충돌이 해결되었습니다."

#. Resource IDs: (319)
msgid ""
"Mark as resolved\n"
"The file status is changed to modified"
msgstr "해결상태로 표시하기\n이 파일의 상태가 변경으로 됩니다."

#. Resource IDs: (2052)
msgid "Mark current revision of your working copy"
msgstr "작업사본의 현재 리비전을 표시합니다."

#. Resource IDs: (101)
msgid "Mark for comparison"
msgstr "비교 대상으로 표시"

#. Resource IDs: (92)
msgid "Mark missing files as removed"
msgstr "누락된 파일 삭제로 표시"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Markers"
msgstr "마커"

#. Resource IDs: (2051)
msgid ""
"Marks a file as resolved in Subversion\n"
"Mark as resolved"
msgstr "Subversion에서 파일들을 충돌해결상태로 표시합니다.\n충돌해결 상태로 표시합니다."

#. Resource IDs: (596)
msgid ""
"Marks the revisions as merged, without actually doing the merge.\r\n"
"This blocks the revisions from getting merged in the future."
msgstr "리비전을 병합된 것으로 표시합니다. 실제로 병합하지는 않습니다.\r\n미래에 병합할 때, 이 리비전들은 사용되지 않습니다."

#. Resource IDs: (1064)
msgid "Match &case"
msgstr "대소문자 구별(&C)"

#. Resource IDs: (1159)
msgid "Max"
msgstr "최대"

#. Resource IDs: (1317)
msgid "Max. items to keep in the log message history"
msgstr "사용되었던 로그 저장 개수"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Max. lines in action log"
msgstr "명령 로그의 최대 개수"

#. Resource IDs: (1487)
msgid "Maximum number of tool &failures until cache removal"
msgstr "캐시 제거까지 도구이 실패하는 최대 횟수(&F)"

#. Resource IDs: (16655)
msgid "Me&nus show recently used commands first"
msgstr "메뉴는 가장 최근에 사용된 명령어들을 먼저 보여줍니다.(&N)"

#. Resource IDs: (16134)
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "Menu Bar"
msgstr "메뉴 막대"

#. Resource IDs: (16626)
msgid "Menu s&hadows"
msgstr "메뉴 그림자(&H)"

#. Resource IDs: (78, 109, 110, 111, 112, 278, 65535)
msgid "Merge"
msgstr "병합"

#. Resource IDs: (1488, 65535)
msgid "Merge &depth:"
msgstr "병합 깊이(&D):"

#. Resource IDs: (32865)
msgid "Merge Log &Templates"
msgstr "병합 로그 템플릿(&T)"

#. Resource IDs: (345)
msgid "Merge Log Templates"
msgstr "병합 로그 템플릿"

#. Resource IDs: (221)
msgid "Merge Reintegrate"
msgstr "재통합 병합"

#. Resource IDs: (1468)
msgid "Merge a &range of revisions"
msgstr "리비전 구간 병합(&R)"

#. Resource IDs: (277)
msgid "Merge all"
msgstr "전체 병합"

#. Resource IDs: (10)
msgid "Merge changes into the working copy"
msgstr "작업사본에 변경사항 병합"

#. Resource IDs: (1432)
msgid "Merge non-interactive"
msgstr "비-대화식으로 병합"

#. Resource IDs: (595, 1487, 1534)
msgid "Merge options"
msgstr "병합 설정"

#. Resource IDs: (14)
msgid "Merge reintegrate..."
msgstr "재통합 병합..."

#. Resource IDs: (595)
msgid "Merge revision range"
msgstr "리비전 구간을 병합"

#. Resource IDs: (114)
msgid "Merge revision to..."
msgstr "리비전을 병합..."

#. Resource IDs: (114)
msgid "Merge revisions to..."
msgstr "리비전들 병합..."

#. Resource IDs: (610)
#, c-format
msgid "Merge the changes into '%s'"
msgstr "'%s'에 변경사항을 병합"

#. Resource IDs: (1470)
msgid "Merge two different &trees"
msgstr "두 개의 다른 트리 병합(&T)"

#. Resource IDs: (595, 1486)
msgid "Merge type"
msgstr "병합 종류"

#. Resource IDs: (263)
msgid "Merged"
msgstr "병합됨"

#. Resource IDs: (286)
msgid "Merged revision(s) {revrange} from {mergeurl}:\n"
msgstr "{mergeurl}에서 수정 {revrange} 병합:\n"

#. Resource IDs: (14)
msgid ""
"Merges all missing revisions back into the working copy using merge-tracking"
" information"
msgstr "병합 추적 정보를 사용하여 누락된 리비전을 다시 작업사본에 병합합니다"

#. Resource IDs: (1073)
msgid "Merging"
msgstr "병합"

#. Resource IDs: (229)
#, c-format
msgid "Merging %1!s! into %2!s!, %3!s!%4!s!"
msgstr "%1!s!을 %2!s!로 병합,%3!s!%4!s!"

#. Resource IDs: (264)
msgid "Merging differences between repository URLs"
msgstr "저장소 url들 사이의 차이점을 병합"

#. Resource IDs: (229)
#, c-format
msgid ""
"Merging from %1!s!, revision %2!s! to %3!s!, revision %4!s! into %5!s!, "
"%6!s!%7!s!%8!s!"
msgstr "%1!s!로부터 병합, %2!s!를 %3!s!로 개정, %4!s!을 %5!s!로 개정, %6!s!%7!s!%8!s!"

#. Resource IDs: (264)
#, c-format
msgid "Merging r%1!ld! through r%2!ld!"
msgstr "r%1!ld!에서 r%2!ld!까지 병합중"

#. Resource IDs: (264)
#, c-format
msgid "Merging r%ld"
msgstr "r%ld 병합중"

#. Resource IDs: (83)
msgid ""
"Merging requires different revisions or different URLs in 'From:' and 'To:'"
msgstr "'시작:' 과 '끝:'에는 다른 리비전 혹은 URL이 들어 있어야 병합가능합니다."

#. Resource IDs: (229)
#, c-format
msgid "Merging revisions %1!s! of %2!s! into %3!s!, %4!s!%5!s!%6!s!"
msgstr "리비전 %2!s!의 %1!s!을(를) %3!s!로 병합, %4!s!%5!s!%6!s!"

#. Resource IDs: (76, 1241, 1359)
msgid "Message"
msgstr "메시지"

#. Resource IDs: (1574)
msgid "Message &label:"
msgstr "메시지 라벨(&L):"

#. Resource IDs: (1573)
msgid "Message &pattern:"
msgstr "메시지 패턴(&P):"

#. Resource IDs: (1579)
msgid "Message part &expression:"
msgstr "메시지 파트 표현식(&E):"

#. Resource IDs: (1241)
msgid "Message:"
msgstr "메시지:"

#. Resource IDs: (116)
msgid "Messages"
msgstr "메시지"

#. Resource IDs: (78)
msgid "Mime type"
msgstr "Mime 종류"

#. Resource IDs: (1158)
msgid "Min"
msgstr "최소"

#. Resource IDs: (263)
msgid "Mine"
msgstr "작업 사본"

#. Resource IDs: (1068)
msgid "Minimize the Ribbon"
msgstr "리본 최소화하기"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Minimum number of chars for a commit message:"
msgstr "커밋 메시지에 대한 문자의 최소 수:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Minimum number of chars for a lock message:"
msgstr "잠금 메시지에 대한 문자의 최소 수:"

#. Resource IDs: (1023, 1610, 65535)
msgid "Misc"
msgstr "기타"

#. Resource IDs: (3887)
msgid "Mixed"
msgstr "Mixed"

#. Resource IDs: (208)
msgid "Modification date"
msgstr "수정일"

#. Resource IDs: (74, 264, 1511, 65535)
msgid "Modified"
msgstr "수정됨"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Modified node"
msgstr "수정된 노드"

#. Resource IDs: (1070)
msgid "More"
msgstr "더 보기"

#. Resource IDs: (1002)
msgid "More Buttons"
msgstr "더 많은 버튼들"

#. Resource IDs: (1069)
msgid "More Commands..."
msgstr "더 많은 명령들..."

#. Resource IDs: (438)
msgid "More colors..."
msgstr "다른 색깔..."

#. Resource IDs: (105)
msgid "More than one item dropped."
msgstr "하나 이상의 항목이 누락되었습니다."

#. Resource IDs: (438)
msgid "More..."
msgstr "더 보기..."

#. Resource IDs: (1136)
msgid "Most active author:"
msgstr "가장 활동이 많은 작성자:"

#. Resource IDs: (16135)
msgid "Mouse"
msgstr "마우스"

#. Resource IDs: (127)
#, c-format
msgid ""
"Move %1!ld! items to\r\n"
"%2!s!"
msgstr "%1!ld! 개의 아이템들을\r\n%2!s!(으)로 옮김"

#. Resource IDs: (127)
#, c-format
msgid ""
"Move %1!s!\r\n"
"to %2!s!"
msgstr "%1!s!을/를\r\n%2!s!(으)로 옮김"

#. Resource IDs: (17026)
msgid "Move &Down"
msgstr "아래로 이동하기(&D)"

#. Resource IDs: (17025)
msgid "Move &Up"
msgstr "위로 이동하기(&U)"

#. Resource IDs: (1002)
msgid "Move Item Down"
msgstr "아이템을 아래로 이동"

#. Resource IDs: (1002)
msgid "Move Item Up"
msgstr "아이템을 위로 이동"

#. Resource IDs: (147)
msgid "Move and rename"
msgstr "이동하고 이름 변경"

#. Resource IDs: (104)
msgid "Move and rename item to here"
msgstr "아이템을 여기에 옮기고 이름을 바꿉니다"

#. Resource IDs: (266)
msgid "Move broken"
msgstr "손상된 이동"

#. Resource IDs: (103)
msgid "Move items to here"
msgstr "아이템을 여기에 옮깁니다"

#. Resource IDs: (106)
msgid "Move special file or directory"
msgstr "특수 파일이나 디렉토리 이동"

#. Resource IDs: (613)
#, c-format
msgid "Move to %1"
msgstr "%1으로 이동"

#. Resource IDs: (209)
msgid "Move to changelist"
msgstr "변경 리스트로 이동"

#. Resource IDs: (229)
msgid "Move/Rename"
msgstr "이동/이름 바꾸기"

#. Resource IDs: (98)
#, c-format
msgid "Move: New name for %s"
msgstr "이동: %s의 새 이름"

#. Resource IDs: (106)
msgid ""
"Move\n"
"The items are moved to the target path."
msgstr "이동\n아이템들이 대상 경로로 이동되었습니다."

#. Resource IDs: (210)
#, c-format
msgid ""
"Moved from\r\n"
"%s"
msgstr "Moved from\n%s"

#. Resource IDs: (126)
msgid "Moved remotely"
msgstr "옮겨짐"

#. Resource IDs: (210)
#, c-format
msgid ""
"Moved to\r\n"
"%s"
msgstr "%s\n로 이동"

#. Resource IDs: (197)
msgid "Moves the modified files to the recycle bin first before reverting"
msgstr "되돌리기 전에 먼저 수정된 파일들을 휴지통으로 이동"

#. Resource IDs: (80)
#, c-format
msgid "Moving %1!s!"
msgstr "%1!s! 이동중"

#. Resource IDs: (80)
msgid "Moving..."
msgstr "이동중..."

#. Resource IDs: (1204)
msgid "Multiple, &independent working copies"
msgstr "여러개의 독립적인 작업 사본들(&I)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "My file:"
msgstr "작업중인 파일:"

#. Resource IDs: (3697)
msgid "NUM"
msgstr "NUM"

#. Resource IDs: (1071)
msgid "Name"
msgstr "이름"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Navigate"
msgstr "이동"

#. Resource IDs: (2056)
msgid ""
"Navigate to a specific line in the view\n"
"Goto Line"
msgstr "뷰의 특정 행으로 이동\n행 이동"

#. Resource IDs: (17004)
msgid "Navigation Pane Options"
msgstr "네비게이션 창 옵션"

#. Resource IDs: (1065)
msgid "Navigation Pane Options..."
msgstr "네비게이션 창 옵션..."

#. Resource IDs: (208)
msgid "Needs lock"
msgstr "잠금이 요구됨"

#. Resource IDs: (32845)
msgid "Needs-&Lock"
msgstr "잠금 요구(&L)"

#. Resource IDs: (1550)
msgid "Needs-lock"
msgstr "잠금 요구"

#. Resource IDs: (84)
msgid ""
"Neither /path nor /pathfile was specified or does not contain a valid path!"
msgstr "/path와 /pathfile 모두 설정되어 있지 않거나 올바른 경로를 포함하지 않습니다."

#. Resource IDs: (213)
msgid "Nested"
msgstr "중첩됨"

#. Resource IDs: (102)
msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#. Resource IDs: (199)
msgid "Never try to contact the repository again"
msgstr "다시는 저장소에 접근 시도하지 않음"

#. Resource IDs: (1002, 30721, 65535)
msgid "New"
msgstr "신규"

#. Resource IDs: (1076)
msgid "New &name:"
msgstr "새 이름(&N):"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "New Menu"
msgstr "새로운 메뉴"

#. Resource IDs: (97)
#, c-format
msgid "New name for %s"
msgstr "%s의 새 이름"

#. Resource IDs: (95)
msgid "New name must not be empty or the same as the original name!"
msgstr "새 이름은 비어있거나 원래 이름과 동일해서는 안됩니다."

#. Resource IDs: (98)
msgid "New name:"
msgstr "새 이름:"

#. Resource IDs: (3633)
msgid ""
"Next Page\n"
"Next Page"
msgstr "다음 페이지\n다음 페이지"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Next conflict"
msgstr "다음 충돌 지점"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Next difference"
msgstr "다음 차이점"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Next inline difference"
msgstr "다음 줄단위 차이점"

#. Resource IDs: (564)
msgid "No"
msgstr "아니오"

#. Resource IDs: (81)
msgid ""
"No command specified!\n"
"TortoiseProc.exe is used by the Shell extension and should not be called directly!"
msgstr "명령이 주어지지 않았습니다!\nTortoiseProc.exe은 쉘 확장기능이 사용하는 것으로 직접 호출하면 안됩니다!"

#. Resource IDs: (81)
msgid "No command value specified!"
msgstr "명령 값이 지정되지 않음"

#. Resource IDs: (82)
msgid "No differences found!"
msgstr "차이점이 없습니다!"

#. Resource IDs: (3843)
msgid "No error message is available."
msgstr "에러 메시지가 유효하지 않습니다."

#. Resource IDs: (3867, 3868)
msgid "No error occurred."
msgstr "오류 발생하지 않음."

#. Resource IDs: (281)
msgid "No externals found"
msgstr "외부경로가 발견되지 않음"

#. Resource IDs: (82)
msgid ""
"No files or folders were modified. There is nothing for TortoiseSVN to "
"revert!"
msgstr "마지막 커밋 이후로 추가되거나 변경된 것이 없으므로, 아무것도 되돌리지 않습니다."

#. Resource IDs: (239)
msgid ""
"No files to show with the current setting.\n"
"Check one or more settings below to see unversioned, ignored and/or unmodified files.\n"
"To see remote changes, click on 'Check Repository'"
msgstr "현재 설정으로는 어떤 파일도 보여지지 않습니다.\n버전관리가 아니거나, 무시목록에 있는 것 혹은 수정되지 않은 파일을 보고 싶으면,\n아래 중 하나 이상을 선택하십시오. 저장소파일의 변경 상태를 보려면 '저장소 확인'을 선택하세요"

#. Resource IDs: (170)
msgid ""
"No files were changed or added since the last commit.\n"
"There's nothing for TortoiseSVN to do here...\n"
"You can show the unversioned items by enabling them\n"
"with the checkbox at the bottom."
msgstr "마지막 커밋 이후 변경 또는 추가된 파일이 없습니다.\n여기서 TortoiseSVN이 할 것은 아무것도 없습니다.\n아래에 체크 박스와 함께 체크하여 포함할 수 있는 버전없는 항목을 볼 수 있습니다."

#. Resource IDs: (77)
msgid ""
"No files were changed or added since\n"
"the last commit. There's nothing\n"
"for TortoiseSVN to do here..."
msgstr "마지막 커밋 이후로 추가되거나 변경된 것이 없습니다.\n이곳에 TortoiseSVN이 할 수 있는 것이 없습니다."

#. Resource IDs: (273)
msgid "No graph available"
msgstr "사용할 수 있는 그래프가 없습니다."

#. Resource IDs: (273)
#, c-format
msgid "No image encoder found for %s."
msgstr "%s의 이미지 인코더를 발견할 수 없습니다."

#. Resource IDs: (84)
msgid "No path or pathfile specified on the command line!"
msgstr "명령 줄에서 어떤 경로나 경로파일도 지정되지 않았습니다!"

#. Resource IDs: (188)
msgid "No spell corrections"
msgstr "철자 교정 하지 않음"

#. Resource IDs: (196)
msgid ""
"No status cache. Only versioned folders get an overlay, files don't get an "
"overlay"
msgstr "상태 캐시를 사용하지 않으며, 버전관리 대상인 폴더만 아이콘 오버레이가 표시됩니다."

#. Resource IDs: (84)
#, c-format
msgid "No such revision '%1!s!'"
msgstr "그런 리비전이 없음 '%1!s!'"

#. Resource IDs: (188)
msgid "No thesaurus suggestions"
msgstr "시소러스 추천을 하지 않습니다."

#. Resource IDs: (564)
msgid "No to all"
msgstr "전부 아니요"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Node Status:"
msgstr "노드 상태:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Node colors"
msgstr "노드 색깔"

#. Resource IDs: (170)
msgid "Non-recursive commit of moved/renamed folders."
msgstr "이동 및 이름변경되는 폴더를 비 재귀적으로 커밋"

#. Resource IDs: (1507)
msgid "Non-versioned"
msgstr "버전관리대상 아님"

#. Resource IDs: (1070, 1271, 1506)
msgid "None"
msgstr "없음"

#. Resource IDs: (264, 65535)
msgid "Normal"
msgstr "보통"

#. Resource IDs: (3857)
msgid "Not all of the system registry entries (or INI file) were removed."
msgstr "일부 레지스트리(혹은 INI파일)이 삭제되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (83)
msgid "Not enough memory to complete operation."
msgstr "명령을 수행하기에 메모리가 충분하지 않습니다."

#. Resource IDs: (273)
msgid ""
"Not enough memory!\n"
"Try reducing the size of the revision graph by either\n"
"collapsing nodes or reducing the zoom factor."
msgstr "메모리가 충분하지 않습니다!\n노드를 접거나 확대 비율을 줄여서\n리비전 그래프의 사이즈를 줄이도록 하십시오."

#. Resource IDs: (588)
msgid "Not recursive"
msgstr "하위에 적용하지 않음"

#. Resource IDs: (265)
msgid "Not under version control"
msgstr "버전관리되지 않는"

#. Resource IDs: (3887)
msgid ""
"Note that if you choose to recover the auto-saved documents, you must "
"explicitly save them to overwrite the original documents.  If you choose to "
"not recover the auto-saved versions, they will be deleted."
msgstr "자동으로 저장된 문서를 복구하는 것을 선택했다면, 원본 문서를 덮어쓰기 위해서 명시적으로 그 문서를 저장해야만 합니다. 자동으로 저장된 버전을 복구하지 않도록 선택했다면, 그 버전은 삭제될 것입니다."

#. Resource IDs: (1481)
msgid "Note: the folder contains unversioned items"
msgstr "주의: 폴더가 버전관리되지 않는 아이템들을 포함하고 있습니다."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Note: the font settings also affect the TortoiseUDiff viewer"
msgstr "주의: 글꼴 설정은 TortoiseUDiff 뷰어에도 영향을 미칩니다."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Note: this affects all Tortoise clients, not just TortoiseSVN!"
msgstr "주의: 이것은 TortoiseSVN뿐만 아니라 모든 Tortoise 클라이언트들에게 영향을 미칩니다!"

#. Resource IDs: (1557)
msgid "Note: this property has no effect on Windows"
msgstr "주의: 이 속성을 윈도우에서는 효과가 없습니다."

#. Resource IDs: (173)
msgid "Nothing is selected for commit!"
msgstr "커밋할 대상이 선택되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (88)
msgid "Notice"
msgstr "주의"

#. Resource IDs: (99)
msgid ""
"Notice: if you upgrade your working copy, you won't be able to access the upgraded working copy with pre 1.8 SVN clients anymore!\n"
"Do you really want to upgrade this working copy?"
msgstr "공지: 작업 사본 형식을 업그레이드하면 1.8 버전 이전 클라이언트로 작업 사본을 이용할 수 없습니다!⏎정말로 이 작업 사본을 업그레이드하시기 원하십니까?"

#. Resource IDs: (247)
#, c-format
msgid "Number of %s:"
msgstr "%s의 수:"

#. Resource IDs: (338)
msgid "Number of authors in the cache"
msgstr "캐시에 있는 작성자의 수"

#. Resource IDs: (1161)
msgid "Number of authors:"
msgstr "작성자 수:"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Number of cached merged revisions"
msgstr "캐시에 있는 병합된 리비전의 수"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Number of cached revisions"
msgstr "캐시된 리비전의 수"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Number of cached revisions that have a non-empty change list"
msgstr "비어있지 않은 변경 리스트를 가지고 있는 캐시된 리비전의 수"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Number of cached revisions that have user revision properties"
msgstr "사용자 리비전 속성을 가지고 있는 캐시된 리비전의 수"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Number of cached revisions whose change list is not cached yet"
msgstr "변경 리스트가 아직 캐시되지 않은 캐시된 리비전의 수"

#. Resource IDs: (339)
msgid ""
"Number of cached revisions whose user revision properties are not cached yet"
msgstr "사용자 리비전 속성이 아직 캐시되지 않은 캐시된 리비전의 수"

#. Resource IDs: (338)
msgid ""
"Number of different paths shown in the log dialog, including parent paths"
msgstr "로그 다이얼로그에 보여지는 경로들의 수, 부모 경로를 포함합니다."

#. Resource IDs: (338)
msgid "Number of different words used in log messages"
msgstr "로그 메시지에 사용되어진 서로 다른 단어들의 수"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Number of merged revisions that are not cached yet"
msgstr "아직 캐시되지 않은 병합된 리비전의 수"

#. Resource IDs: (338)
msgid ""
"Number of path elements. A path element is a folder or file name like "
"'foo.txt' or 'mybranch'."
msgstr "경로 요소의 수. 경로 요소는 'foo.txt'나 'mybranch' 같은 폴더 혹은 파일의 이름입니다."

#. Resource IDs: (345)
msgid ""
"Number of times a log cache can fail to close properly\n"
"due to crashes etc. until it gets deleted automatically."
msgstr "크래시등의 이유로 로그 캐시 정상적으로 닫히는데 실패하는 최대 횟수.\n로그 캐시가 자동으로 삭제될 때 까지."

#. Resource IDs: (1160)
msgid "Number of weeks:"
msgstr "경과된 주"

#. Resource IDs: (1542)
msgid "O&ptions"
msgstr "옵션(&P)"

#. Resource IDs: (1)
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. Resource IDs: (3697)
msgid "OVR"
msgstr "OVR"

#. Resource IDs: (156, 563)
msgid "Office 2003"
msgstr "Office 2003"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Office 2007"
msgstr "Office 2007"

#. Resource IDs: (2060)
msgid "Office 2007 colors"
msgstr "Office 2007 색상"

#. Resource IDs: (156, 563)
msgid "Office XP"
msgstr "Office XP"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Older lines"
msgstr "오래된 행"

#. Resource IDs: (32814)
msgid "Oldest on to&p"
msgstr "가장 오래된 리비전을 최상에(&P)"

#. Resource IDs: (99, 1202)
msgid "Omit e&xternals"
msgstr "외부 경로는 누락시킴(&X)"

#. Resource IDs: (145)
msgid "Omit externals"
msgstr "외부경로는 누락시킴"

#. Resource IDs: (106)
msgid ""
"One of the paths you are attempting to move appears to be a special path\n"
"(one of 'branches', 'tags' or 'trunk')."
msgstr "이동하려는 경로에는 특별한 경로('branches', 'tags', 'trunk' 중 하나)가 포함되어 있는 것으로 보입니다."

#. Resource IDs: (63)
msgid ""
"One of the paths you are attempting to move appears to be a special path\n"
"(one of 'branches', 'tags' or 'trunk').\n"
"\n"
"Are you sure you want to move the selected paths?"
msgstr "이동하려는 경로 중 하나가 특별한 경로입니다.\n('branches', 'tags', 'trunk' 중 하나)\n\n선택된 경로를 옮기는 것이 확실합니까?"

#. Resource IDs: (3887)
msgid "One or more auto-saved documents were found."
msgstr "하나 이상의 자동으로 저장된 문서를 찾았습니다."

#. Resource IDs: (219)
msgid "One or more files are in a conflicted state."
msgstr "한 개 이상의 파일이 충돌 상태입니다."

#. Resource IDs: (1424)
msgid "Onl&y record the merge (block revisions from getting merged)"
msgstr "병합 정보만 저장(&Y)(병합할 때 리비전들을 막음)"

#. Resource IDs: (99)
msgid "Only check out the &top folder"
msgstr "최상위 폴더만 체크아웃(&T)"

#. Resource IDs: (19)
msgid "Only file children"
msgstr "파일에 대해서만 적용"

#. Resource IDs: (169)
msgid ""
"Only numbers (optionally separated by commas)\n"
"are allowed!"
msgstr "숫자만 허용됩니다!\n(숫자는 쉼표로 분리되어 나열될 수 있습니다)"

#. Resource IDs: (626)
msgid "Only properties changed"
msgstr "단지 속성만 변경됨"

#. Resource IDs: (19)
msgid "Only this item"
msgstr "이 아이템에만 적용"

#. Resource IDs: (1224)
msgid "Only use s&pellchecker when tsvn:projectlanguage is set"
msgstr "tsvn:projectlanguage 가 설정된 경우에만 철자검사를 합니다.(&P)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Opacity"
msgstr "불투명"

#. Resource IDs: (3841)
msgid "Open"
msgstr "열기"

#. Resource IDs: (115)
msgid "Open &local"
msgstr "로컬 열기 (&L)"

#. Resource IDs: (115)
msgid "Open &with local..."
msgstr "로컬 프로그램을 사용하여 열기... (&W)"

#. Resource IDs: (76)
msgid "Open client certificate file"
msgstr "클라이언트 인증서 파일 열기"

#. Resource IDs: (3601)
msgid ""
"Open files for diff or to apply a patch\n"
"Open files"
msgstr "패치를 적용하거나 보여줄 파일 열기\n파일 열기"

#. Resource IDs: (376, 1132)
msgid "Open from clipboard"
msgstr "클립보드로부터 열기"

#. Resource IDs: (7)
msgid "Open image file..."
msgstr "이미지 파일 열기..."

#. Resource IDs: (64)
msgid "Open multiple &local..."
msgstr "여러 로컬 파일 열기 (&L) ..."

#. Resource IDs: (282)
msgid "Open parent folder"
msgstr "상위 폴더 열기"

#. Resource IDs: (113)
msgid "Open with..."
msgstr "다른 프로그램으로 열기..."

#. Resource IDs: (3605)
msgid ""
"Opens Help\n"
"Help Topics"
msgstr "도움말 열기\n도움말 주제"

#. Resource IDs: (13)
msgid "Opens the repository browser to tweak the repository online"
msgstr "저장소를 직접 조작하려면 저장소 브라우저를 사용하십시오."

#. Resource IDs: (199)
msgid "Operate from log cache for now only"
msgstr "지금만 로그 캐시로부터 수행"

#. Resource IDs: (218)
msgid "Operative"
msgstr "조작대상"

#. Resource IDs: (348)
msgid "Option"
msgstr "옵션"

#. Resource IDs: (16137)
msgid "Options"
msgstr "옵션들"

#. Resource IDs: (32779)
msgid "Ori&ginal size"
msgstr "원본 크기(&G)"

#. Resource IDs: (1065)
msgid "Other Task Panes"
msgstr "다른 작업 창"

#. Resource IDs: (245)
msgid "Others"
msgstr "기타"

#. Resource IDs: (3843)
msgid "Out of memory."
msgstr "메모리 부족."

#. Resource IDs: (3845)
msgid "Output.prn"
msgstr "Output.prn"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Overlays"
msgstr "오버레이"

#. Resource IDs: (95)
msgid ""
"Override the svn:eol-style property setting.\n"
"Files which don't have this property set are not affected."
msgstr "svn:eol-style 속성을 재지정합니다.\n이 속성이 없는 파일들에는 영향을 미치지 않습니다."

#. Resource IDs: (99)
msgid "Overwrite"
msgstr "덮어 쓰기"

#. Resource IDs: (91)
msgid ""
"Overwrite\n"
"Replace the target folder."
msgstr "덮어쓰기\n대상 폴더를 교체합니다."

#. Resource IDs: (147)
msgid ""
"Overwrite\n"
"The target file gets replaced"
msgstr "덮어쓰기\n대상 파일이 대체됩니다."

#. Resource IDs: (90)
msgid ""
"Overwrite\n"
"The target file is replaced."
msgstr "덮어쓰기\n대상파일이 교체됩니다."

#. Resource IDs: (76)
msgid "PEM"
msgstr "PEM"

#. Resource IDs: (76)
msgid "PKCS12"
msgstr "PKCS12"

#. Resource IDs: (3845)
#, c-format
msgid "Page %u"
msgstr "페이지 %u"

#. Resource IDs: (3845)
#, c-format
msgid ""
"Page %u\n"
"Pages %u-%u\n"
msgstr "페이지 %u\n페이지 %u-%u\n"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Page :"
msgstr "페이지 :"

#. Resource IDs: (63)
msgid "Parameters"
msgstr "파라메터들"

#. Resource IDs: (1477)
msgid "Parameters:"
msgstr "파라메터들:"

#. Resource IDs: (69)
msgid "Password:"
msgstr "암호:"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#. Resource IDs: (1057)
msgid ""
"Paste Tool\n"
"Paste"
msgstr "붙여넣기 도구\n붙여넣기"

#. Resource IDs: (172)
msgid "Paste filename list"
msgstr "바뀐 파일 이름 붙이기"

#. Resource IDs: (15)
msgid ""
"Pastes the svn path from the clipboard, resulting in a move (cut) or copy "
"operation"
msgstr "클립보드에 있는 이동(잘라내기) 혹은 복사의 결과인 svn 경로를 붙여넣습니다."

#. Resource IDs: (1076)
msgid "Patch &all items"
msgstr "모든 아이템 패치(&A)"

#. Resource IDs: (1075)
msgid "Patch &selected item"
msgstr "선택된 아이템 패치(&S)"

#. Resource IDs: (376)
msgid "Patch all files"
msgstr "모든 파일들 패치"

#. Resource IDs: (376)
msgid "Patch selected files"
msgstr "선택된 파일들 패치"

#. Resource IDs: (157)
msgid "Patchfiles (*.diff, *.patch)|*.diff;*.patch|All (*.*)|*.*||"
msgstr "Patchfiles (*.diff, *.patch)|*.diff;*.patch|All (*.*)|*.*||"

#. Resource IDs: (169)
msgid "Patching"
msgstr "패치중"

#. Resource IDs: (169)
#, c-format
msgid "Patching file '%1'"
msgstr "'%1' 파일 패치중"

#. Resource IDs: (20, 63, 77, 198, 207)
msgid "Path"
msgstr "경로"

#. Resource IDs: (314)
msgid "Path found that matches the patch better."
msgstr "패치와 더 잘 맞는 경로를 찾았습니다."

#. Resource IDs: (116)
msgid "Paths"
msgstr "경로"

#. Resource IDs: (218)
msgid "Peg"
msgstr "Peg"

#. Resource IDs: (1057)
msgid ""
"Pencil Tool\n"
"Pencil"
msgstr "펜슬 도구\n펜슬"

#. Resource IDs: (245)
msgid "Percent of authorship"
msgstr "작성자 퍼센트"

#. Resource IDs: (245)
msgid "Percents"
msgstr "퍼센트"

#. Resource IDs: (16538)
msgid "Personalized Menus and Toolbars"
msgstr "개인화된 메뉴와 도구막대"

#. Resource IDs: (3849)
msgid ""
"Picture (Metafile)\n"
"a picture"
msgstr "그림 (메타 파일)\n그림"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Picture:"
msgstr "그림:"

#. Resource IDs: (157)
msgid ""
"Pictures (*.svg, *.wmf, *.jpg, *.png, *.bmp, "
"*.gif)|*.svg;*.wmf;*.jpg;*.jpeg;*.png;*.bmp;*.gif|All (*.*)|*.*||"
msgstr "그림 파일 (*.svg, *.wmf, *.jpg, *.png, *.bmp, *.gif)|*.svg;*.wmf;*.jpg;*.jpeg;*.png;*.bmp;*.gif|모두 (*.*)|*.*||"

#. Resource IDs: (246)
msgid "Pie Graph"
msgstr "파이 그래프"

#. Resource IDs: (83)
msgid "Please enter a hook script to execute."
msgstr "실행할 훅 스크립트를 넣으세요"

#. Resource IDs: (83)
msgid "Please enter a path where to apply the hook script to."
msgstr "훅 스크립트가 적용될 경로를 입력하세요"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Please execute the 'Cleanup' command."
msgstr "'정리' 명령을 수행하십시오."

#. Resource IDs: (78)
msgid ""
"Please note:\n"
"Your working copy remains on the previous path. If you want your next changes\n"
"to be committed to the copy or branch you have just created,\n"
"then you need to switch your working copy over to the new URL.\n"
"Use the Switch command to do that."
msgstr "주의:\n현재 작업 사본은 종전 경로를 그대로 가지고 있습니다.\n만약 이후의 변경내용을 태깅/브랜칭한 곳에 계속 반영하시려면\n작업 사본을 그 URL로 변경시켜야합니다.\n브랜치/태그 전환명령을 사용하여 변경하시기 바랍니다."

#. Resource IDs: (1287)
msgid "Please resolve the conflict by choosing one of the following options:"
msgstr "다음 옵션 중 하나를 선택하여 충돌 상황을 해결 하십시오:"

#. Resource IDs: (83)
msgid "Please select a hook type"
msgstr "훅 종류를 선택하십시오."

#. Resource IDs: (76)
msgid "Please specify the certificate type"
msgstr "인증서 종류를 지정하십시오."

#. Resource IDs: (132)
msgid "Please wait - this can take several minutes. Seriously!"
msgstr "잠시 기다려주십시오. 몇분 걸리는 작업을 수행중입니다."

#. Resource IDs: (13)
msgid "Please wait while cancelling..."
msgstr "취소중입니다. 잠시 기다려주십시오..."

#. Resource IDs: (319)
msgid "Please wait while differences are obtained..."
msgstr "차이를 구하는 동안 잠시 기다려주십시오..."

#. Resource IDs: (281)
msgid "Please wait while the externals are gathered..."
msgstr "외부경로를 가져오는 동안 기다려주십시오..."

#. Resource IDs: (104)
msgid "Please wait while the repository browser is initializing..."
msgstr "저장소 브라우저가 초기화되는 동안 기다리십시오..."

#. Resource IDs: (280)
msgid "Please wait while we check the parameters for the merge."
msgstr "병합을 위한 매개변수를 확인하는 동안 기다려 주십시오."

#. Resource IDs: (104, 119, 146, 213)
msgid "Please wait..."
msgstr "잠시 기다려주십시오..."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Port :"
msgstr "포트 :"

#. Resource IDs: (347)
msgid "Possible values: 0 (fully transparent) .. 255 (opaque)"
msgstr "가능한 값들: 0 (완전히 투명하게) .. 255 (불투명하게)"

#. Resource IDs: (569)
msgid "Post-Commit Hook"
msgstr "커밋 후 확인 훅"

#. Resource IDs: (570)
msgid "Post-Update Hook"
msgstr "업데이트 후 확인 훅"

#. Resource IDs: (58115)
msgid "Pre&v Page"
msgstr "이전 페이지(&V)"

#. Resource IDs: (569)
msgid "Pre-Commit Hook"
msgstr "커밋 전 확인 훅"

#. Resource IDs: (570)
msgid "Pre-Connect Hook"
msgstr "연결 전 훅"

#. Resource IDs: (570)
msgid "Pre-Update Hook"
msgstr "업데이트 전 확인 훅"

#. Resource IDs: (3)
msgid "Prefer &local"
msgstr "작업 사본 선호(&L)"

#. Resource IDs: (4)
msgid "Prefer &repository"
msgstr "저장소 선호(&R)"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Prepend right block"
msgstr "오른쪽 블럭을 앞에 추가"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Prepend this block to left"
msgstr "이 블럭을 왼쪽 앞에 추가"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Press &New Shortcut Key:"
msgstr "새로운 단축키를 누르십시오(&N):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Press &new shortcut key:"
msgstr "새로운 단축키를 누르십시오(&N):"

#. Resource IDs: (2052)
msgid "Prevents most cases in which connection lines cross revision nodes"
msgstr "연결된 행이 리비전의 노드들을 교차하는 것을 최대한 방지 (TODO:다듬기)"

#. Resource IDs: (1069)
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#. Resource IDs: (376)
msgid "Preview patched file"
msgstr "패치된 파일 미리보기"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Preview: "
msgstr "미리보기:"

#. Resource IDs: (3633)
msgid ""
"Previous Page\n"
"Previous Page"
msgstr "이전 페이지\n이전 페이지"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Previous conflict"
msgstr "이전 충돌 지점"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Previous difference"
msgstr "이전 차이점"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Previous inline difference"
msgstr "이전 줄단위 차이점"

#. Resource IDs: (1069, 16990)
msgid "Print"
msgstr "프린트하기"

#. Resource IDs: (3633)
msgid ""
"Print Document\n"
"&Print"
msgstr "문서 프린트하기\n프린트하기(&P)"

#. Resource IDs: (3845)
msgid "Print to File"
msgstr "파일로 프린트하기"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Printer :"
msgstr "프린터 :"

#. Resource IDs: (3845)
msgid "Printer Files (*.prn)|*.prn|All Files (*.*)|*.*||"
msgstr "프린터 파일들 (*.prn)|*.prn|모든 파일들 (*.*)|*.*||"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Printing"
msgstr "프린팅"

#. Resource IDs: (364)
msgid "Proceed anyway"
msgstr ""

#. Resource IDs: (170)
msgid ""
"Proceed with the commit\n"
"the renamed/moved folders are committed recursively in the repository."
msgstr "커밋 계속하기\n이름 변경/폴더 이동은 저장소에 재귀적으로 커밋됩니다."

#. Resource IDs: (89)
msgid ""
"Proceed with the entered path\n"
"I'm aware of the possible problems."
msgstr "입력된 경로로 진행하면 문제가 될 가능성이 있습니다."

#. Resource IDs: (279)
msgid "Proceed with the merge."
msgstr "병합을 통한 진행"

#. Resource IDs: (173)
msgid ""
"Proceed without an issue number\n"
"The commit won't be assigned to an issue."
msgstr "이슈 번호가 누락\n이슈 할당없이는 커밋되지 않습니다."

#. Resource IDs: (132)
#, c-format
msgid "Processing revision %1!d! of %2!d!..."
msgstr "%1!d! / %2!d! 리비전 처리중..."

#. Resource IDs: (74)
msgid "Program"
msgstr "프로그램"

#. Resource IDs: (157)
msgid "Programs (*.exe)|*.exe|All Files (*.*)|*.*||"
msgstr "프로그램 (*.exe)|*.exe|모든 파일들 (*.*)|*.*||"

#. Resource IDs: (134)
msgid "Progress"
msgstr "진행"

#. Resource IDs: (17, 177, 226)
msgid "Properties"
msgstr "속성"

#. Resource IDs: (157)
msgid "Properties (*.svnprops)|*.svnprops|All Files (*.*)|*.*||"
msgstr "속성 (*.svnprops)|*.svnprops|모든 파일들 (*.*)|*.*||"

#. Resource IDs: (1287)
msgid "Properties for"
msgstr "속성"

#. Resource IDs: (209)
msgid "Properties..."
msgstr "속성..."

#. Resource IDs: (11)
msgid "Property"
msgstr "속성"

#. Resource IDs: (151)
#, c-format
msgid "Property %1!s! : Revision %2!s!"
msgstr "속성 %1!s! : 리비전 %2!s!"

#. Resource IDs: (151)
#, c-format
msgid "Property %1!s! : Working Base, Revision %2!ld!"
msgstr "속성 %1!s! : 작업 사본 베이스, 리비전 %2!ld!"

#. Resource IDs: (151)
#, c-format
msgid "Property %s : merged"
msgstr "속성 %s : 병합됨"

#. Resource IDs: (151)
#, c-format
msgid "Property %s : remote"
msgstr "속성 %s : 저장소"

#. Resource IDs: (151)
#, c-format
msgid "Property %s : working base"
msgstr "속성 %s : 작업 베이스"

#. Resource IDs: (151)
#, c-format
msgid "Property %s : working copy"
msgstr "속성 %s : 작업 사본"

#. Resource IDs: (262)
#, c-format
msgid "Property '%s' deleted"
msgstr "'%s' 속성 삭제됨"

#. Resource IDs: (262)
#, c-format
msgid "Property '%s' set"
msgstr "'%s' 속성 설정"

#. Resource IDs: (107)
msgid "Property Page"
msgstr "속성 페이지"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Property Status:"
msgstr "속성 상태"

#. Resource IDs: (1292)
msgid "Property name:"
msgstr "속성 이름:"

#. Resource IDs: (207)
msgid "Property status"
msgstr "속성 상태"

#. Resource IDs: (1293)
msgid "Property value:"
msgstr "속성 값:"

#. Resource IDs: (63)
msgid "Provider"
msgstr "프로바이더"

#. Resource IDs: (1586)
msgid "Provider para&meters:"
msgstr "프로바이더 파라메터(&M):"

#. Resource IDs: (1581)
msgid "Provider uuid win&32:"
msgstr "프로바이더 uuid win&32:"

#. Resource IDs: (1475)
msgid "Provider:"
msgstr "프로바이더:"

#. Resource IDs: (1412)
msgid "Proxy &timeout in seconds:"
msgstr "프록시 만료시간(단위: 초)(&T)"

#. Resource IDs: (1080)
msgid "Proxy Settings"
msgstr "프록시 설정"

#. Resource IDs: (1338)
msgid "Put \"Get Lock\" on top menu when svn:needs-lock is set"
msgstr "svn:needs-lock 속성이 설정되면 \"잠그기\"를 메뉴에 넣습니다."

#. Resource IDs: (246)
#, c-format
msgid "Q%d/%.2d"
msgstr "Q%d/%.2d"

#. Resource IDs: (3605)
msgid ""
"Quit the application; prompts to save documents\n"
"Exit"
msgstr "응용프르그램을 종료하십시오.\n종료"

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Quit\n"
"Exit TortoiseMerge without saving the modifications"
msgstr "종료\n수정사항을 저장하지 않고 TortoiseMerge 종료"

#. Resource IDs: (1073)
msgid "R&AM drives"
msgstr "램 드라이브(&A)"

#. Resource IDs: (16623)
msgid "R&eset"
msgstr "리셋(&E)"

#. Resource IDs: (1423)
msgid "R&everse merge"
msgstr "역방향 병합(&E)"

#. Resource IDs: (114)
msgid "R&evert to this revision"
msgstr "이 리비전으로 되돌림(&E)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "RAM [kB]: "
msgstr "램 [kB]:"

#. Resource IDs: (3697)
msgid "REC"
msgstr "REC"

#. Resource IDs: (1048)
msgid "Re&movable drives"
msgstr "이동식 디스크(&M)"

#. Resource IDs: (11)
msgid "Re&name..."
msgstr "이름 바꾸기(&N)..."

#. Resource IDs: (16613)
msgid "Re&set"
msgstr "리셋(&S)"

#. Resource IDs: (16647)
msgid "Re&set All"
msgstr "모두 리셋(&S)"

#. Resource IDs: (1400)
msgid "Re&solved"
msgstr "충돌해결됨(&S)"

#. Resource IDs: (1382)
msgid "Re&store defaults"
msgstr "기본값으로 복원(&S)"

#. Resource IDs: (8)
msgid "Re&vert..."
msgstr "되돌리기(&V)..."

#. Resource IDs: (1033)
msgid "Re&vision"
msgstr "리비전(&V)"

#. Resource IDs: (12)
msgid "Read the 'Daily Use Guide' before you are stuck..."
msgstr "Daily Use Guide 읽기"

#. Resource IDs: (349)
msgid "Realm String"
msgstr "영역 이름의 문자열"

#. Resource IDs: (1002)
msgid "Recent"
msgstr "최근"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Recently modified lines"
msgstr "최근에 수정된 행"

#. Resource IDs: (279)
msgid "Record Only"
msgstr "병합 정보만 저장"

#. Resource IDs: (265)
msgid "Recording mergeinfo for merge between URLs"
msgstr "다음 URL 사이의 병합에 대해 병합 정보를 기록중"

#. Resource IDs: (265)
#, c-format
msgid "Recording mergeinfo for merge of r%1!ld! through r%2!ld!"
msgstr "r%1!ld!에서 r%2!ld!까지의 병합에 대한 병합 정보를 기록중"

#. Resource IDs: (265)
#, c-format
msgid "Recording mergeinfo for merge of r%ld"
msgstr "r%ld 병합에 대해 병합 정보를 기록중"

#. Resource IDs: (265)
#, c-format
msgid "Recording mergeinfo for reverse merge of r%1!ld! through r%2!ld!"
msgstr "r%1!ld!에서 r%2!ld!까지의 역방향 병합에 대한 병합 정보를 기록중"

#. Resource IDs: (265)
#, c-format
msgid "Recording mergeinfo for reverse merge of r%ld"
msgstr "r%ld 역방향 병합에 대해 병합 정보를 기록중"

#. Resource IDs: (3887)
msgid ""
"Recover the auto-saved documents\n"
"Open the auto-saved versions instead of the explicitly saved versions"
msgstr "자동으로 저장된 문서를 복구합니다.\n명시적으로 저장된 버전대신에 자동으로 저장된 버전을 엽니다."

#. Resource IDs: (1057)
msgid ""
"Rectangle Tool\n"
"Rectangle"
msgstr "사각형 도구\n사각형"

#. Resource IDs: (1260)
msgid "Recurse into unversioned folders"
msgstr "버전관리 대상이 아닌 폴더도 재귀적으로 탐색합니다."

#. Resource IDs: (588)
msgid "Recursive"
msgstr "하위에도 적용"

#. Resource IDs: (589)
msgid "Recursive operation"
msgstr "재귀적인 동작"

#. Resource IDs: (589)
msgid ""
"Recursive\n"
"Remove the property also from items in Subfolders."
msgstr "재귀\n하위 폴더의 항목에서도 속성을 제거합니다."

#. Resource IDs: (333)
msgid "Recycle bin"
msgstr "휴지통"

#. Resource IDs: (265)
msgid "Redirecting to url"
msgstr "URL로 리디렉션"

#. Resource IDs: (3603)
msgid ""
"Redo the previously undone action\n"
"Redo"
msgstr "취소시킨 이전 명령을 다시 수행합니다.\n다시 수행"

#. Resource IDs: (32819)
msgid "Reduce cross-&lines"
msgstr "교차지점 줄이기(&L)"

#. Resource IDs: (3825)
msgid "Reduce the window to an icon"
msgstr "아이콘으로 창을 최소화 시킵니다."

#. Resource IDs: (101, 135, 1382)
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#. Resource IDs: (1615)
msgid "Refresh &shell overlays"
msgstr " 오버레이 새로고침(&S)"

#. Resource IDs: (148)
#, c-format
msgid "Refreshing shell for %1!s!"
msgstr "%1!s!에 대해서 쉘을 새로 고치는 중"

#. Resource IDs: (1576)
msgid "Regular Expression"
msgstr "정규 표현식"

#. Resource IDs: (117)
msgid ""
"Regular expressions filter:\r\n"
".   : any character\r\n"
"c+   : match character c one or more times\r\n"
"c*   : match character c zero or more times\r\n"
"^   : start of line\r\n"
"$   : end of line\r\n"
"(string){n} : match string n times\r\n"
"(abcd)   : subexpression\r\n"
"[aei0-9]   : match a,e,i and 0..9\r\n"
"[^aei0-9] : anything but a,e,i and 0..9\r\n"
"\r\n"
"\\w   : matches a-z,A-Z,0-9 and _\r\n"
"\\W   : any non-alphanumeric character\r\n"
"\\d   : digits 0-9\r\n"
"\\s   : whitespaces"
msgstr "정규 표현식 필터:\r\n.   : 임의의 문자\r\nc+   : 문자(c)한개 이상\r\nc*   : 문자(c)0 개 이상\r\n^   : 문자열의 시작\r\n$   : 문자열의 끝\r\n(string){n} : 문자열(string) n번 반복\r\n(abcd)   : 문자열 부분\r\n[aei0-9]   : a,e,i 그리고 0..9 중 하나\r\n[^aei0-9] : a,e,i 그리고 0..9를 제외한 것 중 하나\r\n\r\n\\w   : a-z,A-Z,0-9,_ 중 하나\r\n\\W   : a-z,A-Z,0-9,_ 아닌 것 중 하나\r\n\\d   : 숫자 0-9\r\n\\s   : 공백,탭"

#. Resource IDs: (230)
#, c-format
msgid "Reintegrate merge %1!s! into %2!s!"
msgstr "%1!s!을 %2!s!로 다시 병합"

#. Resource IDs: (82)
msgid "Reject"
msgstr "거부"

#. Resource IDs: (148)
msgid ""
"Reject the certificate\n"
"Cancel the connection."
msgstr "인증 거부\n연결을 취소합니다."

#. Resource IDs: (7)
#, c-format
msgid "Rejected patch hunks for '%s'"
msgstr "'%s'에 대해서 거부된 패치 조작들"

#. Resource IDs: (16)
msgid "Release loc&k..."
msgstr "잠금 풀기(&K)..."

#. Resource IDs: (16)
msgid ""
"Releases locks even if you're not the owner of the locks (breaks them)."
msgstr "당신이 소유자가 아닐지라도 잠금을 해제합니다. (잠금을 깨뜨립니다.)"

#. Resource IDs: (16)
msgid "Releases locks on files so other users can edit them again."
msgstr "잠금을 해제하여 다른사람도 다시 수정가능하게 합니다."

#. Resource IDs: (12)
msgid "Relo&cate..."
msgstr "저장소 URL 변경(&C)"

#. Resource IDs: (32794)
msgid "Reload"
msgstr "다시 읽기"

#. Resource IDs: (2050)
msgid ""
"Reloads the opened files and reverts all changes.\n"
"Reload"
msgstr "열린 파일을 다시 읽어들이며, 모든 수정사항을 되돌립니다.\n다시 읽음"

#. Resource IDs: (157)
msgid "Relocate"
msgstr "저장소 URL 변경"

#. Resource IDs: (89)
msgid "Relocate Warning"
msgstr "저장소 URL 변경 경고"

#. Resource IDs: (89)
msgid "Relocate where a switch might be intended"
msgstr "전환이 예정된 곳으로의 재배치"

#. Resource IDs: (89)
msgid ""
"Relocate\n"
"The working copy is relocated to the new URL."
msgstr "재배치\n현재작업중인 복사본은 새로운 URL로 재배치되었습니다."

#. Resource IDs: (80)
msgid "Relocating..."
msgstr "저장소 URL 변경 중..."

#. Resource IDs: (501)
msgid "Remember the depth for this working copy"
msgstr "이 작업사본에 대해서 깊이 기억하기"

#. Resource IDs: (207)
msgid "Remote property status"
msgstr "원격지 속성 상태"

#. Resource IDs: (208)
msgid "Remote revision"
msgstr "원격 리비전"

#. Resource IDs: (63, 207)
msgid "Remote status"
msgstr "원격 상태"

#. Resource IDs: (207)
msgid "Remote text status"
msgstr "원격 상태"

#. Resource IDs: (1332, 1470)
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

#. Resource IDs: (126)
#, c-format
msgid "Remove %ld items"
msgstr "%ld 아이템을 삭제함"

#. Resource IDs: (126)
#, c-format
msgid "Remove %s"
msgstr "%s 삭제"

#. Resource IDs: (348)
msgid "Remove Saved Authentication Data"
msgstr "저장된 인증 데이터를 삭제"

#. Resource IDs: (15)
msgid "Remove from &ignore list"
msgstr "무시 목록에서 제거(&I)"

#. Resource IDs: (1068)
msgid "Remove from Quick Access Toolbar"
msgstr "빠른 접근 도구막대에서 제거하기"

#. Resource IDs: (209)
msgid "Remove from changelist"
msgstr "변경 리스트에서 제거"

#. Resource IDs: (100)
msgid ""
"Remove from version control\n"
"All .svn folders are removed"
msgstr "버전관리 삭제\n모든 .svn폴더가 삭제됩니다."

#. Resource IDs: (127)
#, c-format
msgid ""
"Remove property '%1!S!' from\r\n"
"%2!s!"
msgstr "%2!s!\r\n(으)로부터 '%1!S!' 속성을 제거"

#. Resource IDs: (345)
msgid "Remove the selected cache(s) from disk"
msgstr "선택된 캐시(들)를 디스크로부터 제거합니다."

#. Resource IDs: (1352)
msgid "Remove the whole subtree(s)"
msgstr "모든 서브트리(들)를 제거합니다."

#. Resource IDs: (147)
msgid ""
"Remove\n"
"Force the removal"
msgstr "제거\n강제로 제거됩니다."

#. Resource IDs: (589)
msgid ""
"Remove\n"
"Remove the property only from this item."
msgstr "제거\n이 항목에서만 속성을 제거합니다."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Removed"
msgstr "삭제됨"

#. Resource IDs: (126)
msgid "Removed file/folder"
msgstr "삭제된 파일/폴더"

#. Resource IDs: (264)
msgid "Removed from changelist"
msgstr "변경 리스트에서 제거됨"

#. Resource IDs: (146)
#, c-format
msgid ""
"Removed the file pattern(s)\n"
"%s\n"
"from the global ignore list."
msgstr "파일 패턴⏎ %s⏎(들)이 전역 무시 목록에서 제거되었습니다."

#. Resource IDs: (145)
#, c-format
msgid ""
"Removed the file pattern(s)\n"
"%s\n"
"from the ignore list."
msgstr "다음 파일 패턴\n%s\n(을)를 무시 목록에서 제거하였습니다."

#. Resource IDs: (17)
msgid "Removes all unversioned and ignored items"
msgstr "버전관리 대상이 아닌 것과 무시목록에 있는 아이템을 지웁니다"

#. Resource IDs: (15)
msgid "Removes the file or filemask from the list of ignored items"
msgstr "선택된 파일 또는 파일 마스크를 무시 목록에서 제거"

#. Resource IDs: (581)
msgid "Removes the selected properties"
msgstr "선택된 속성값을 제거합니다"

#. Resource IDs: (148)
#, c-format
msgid "Removing ignored items. in %1!s!"
msgstr "%1!s!에서 무사 항목을 삭제"

#. Resource IDs: (148)
#, c-format
msgid "Removing unversioned items in %1!s!"
msgstr "%1!s!중인 버전제외항목을 삭제"

#. Resource IDs: (16616)
msgid "Rena&me..."
msgstr "이름 변경하기(&M)..."

#. Resource IDs: (151)
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#. Resource IDs: (97)
#, c-format
msgid "Rename %s"
msgstr "%s 이름 바꾸기"

#. Resource IDs: (95)
#, c-format
msgid "Rename '%s':"
msgstr "'%s'의 이름 변경"

#. Resource IDs: (127)
#, c-format
msgid ""
"Rename item from %1!s!\r\n"
"to %2!s!"
msgstr "%1!s! 에서\r\n%2!s!(으)로 아이템 이름 변경"

#. Resource IDs: (221)
msgid "Rename/move"
msgstr "이름변경/이동"

#. Resource IDs: (91)
#, c-format
msgid ""
"Rename\n"
"The folder is exported as '%s'."
msgstr "이름 변경\n폴더는 '%s'로 내보내 집니다."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Renamed node"
msgstr "이름이 수정된 노드"

#. Resource IDs: (126)
msgid "Renamed remotely"
msgstr "원격지의 파일이름 수정됨"

#. Resource IDs: (11)
msgid "Renames files / folders inside version control"
msgstr "버전 컨트롤안의 파일 폴더의 이름 바꾸기"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "Reopen dialog after commit if items were left uncommitted"
msgstr ""

#. Resource IDs: (197)
msgid ""
"Reopens the commit dialog after a successful commit if there were files "
"and/or folders left uncommitted."
msgstr ""

#. Resource IDs: (209)
msgid "Repair copy"
msgstr "복사 복원하기"

#. Resource IDs: (209)
msgid "Repair move"
msgstr "이동 복원하기"

#. Resource IDs: (3603)
msgid ""
"Repeat the last action\n"
"Repeat"
msgstr "마지막 명령 반복수행\n반복"

#. Resource IDs: (3603)
msgid ""
"Replace specific text with different text\n"
"Replace"
msgstr "특정 문자열을 다른 문자열로 치환\n치환"

#. Resource IDs: (74)
msgid "Replacing"
msgstr "재배치"

#. Resource IDs: (564)
msgid "Report"
msgstr "보고"

#. Resource IDs: (1055, 1374, 1383)
msgid "Repository"
msgstr "저장소"

#. Resource IDs: (153)
msgid "Repository Browser"
msgstr "저장소 브라우저"

#. Resource IDs: (199)
msgid "Repository URL"
msgstr "저장소 URL"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Repository UUID:"
msgstr "저장소 UUID:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Repository browser"
msgstr "저장소 브라우저"

#. Resource IDs: (324)
msgid "Repository created"
msgstr "생성된 저장소"

#. Resource IDs: (105)
msgid "Repository query failed. Refresh to retry."
msgstr "저장소 읽기 실패. 재시도를 위해서 갱신하세요."

#. Resource IDs: (106)
msgid "Request cancelled by TSVN"
msgstr "TSVN에 의해 취소된 요청"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Requests a username and a password"
msgstr "사용자명과 암호를 요구합니다."

#. Resource IDs: (8)
msgid "Res&olve..."
msgstr "해결하기(&O)..."

#. Resource IDs: (16614)
msgid "Reset &All"
msgstr "모두 리셋(&A)"

#. Resource IDs: (214)
msgid "Reset columns"
msgstr "열 리셋하기"

#. Resource IDs: (77, 207, 229)
msgid "Resolve"
msgstr "충돌 해결됨"

#. Resource IDs: (2)
msgid "Resolve &later"
msgstr "나중에 해결하기 (&L)"

#. Resource IDs: (268)
msgid "Resolve Conflict"
msgstr "충돌 상황 해결"

#. Resource IDs: (1382)
msgid "Resolve all la&ter"
msgstr "모든 충돌 상황을 나중에 해결(&T)"

#. Resource IDs: (282)
msgid "Resolve conflict using 'mine'"
msgstr "'작업 사본'의 내용으로 충돌 파일을 해결하기"

#. Resource IDs: (282)
msgid "Resolve conflict using 'theirs'"
msgstr "'저장소'의 내용으로 충돌 파일을 해결하기"

#. Resource IDs: (1403)
msgid "Resolve conflict:"
msgstr "충돌 상황 해결:"

#. Resource IDs: (2)
msgid "Resolve l&ater"
msgstr "충돌 상황을 나중에 해결함(&A)"

#. Resource IDs: (1383)
msgid "Resolve using &their property"
msgstr "속성을 사용해서 해결하기 (&T)"

#. Resource IDs: (148)
msgid ""
"Resolve\n"
"The item is marked as resolved."
msgstr "해결\n이 항목은 해결된 것으로 표시됩니다."

#. Resource IDs: (74, 209)
msgid "Resolved"
msgstr "충돌 해결됨"

#. Resource IDs: (282)
#, c-format
msgid ""
"Resolved:\n"
"%s"
msgstr "충돌 해결됨:\n%s"

#. Resource IDs: (9)
msgid "Resolves conflicted files"
msgstr "충돌 파일을 해결하기"

#. Resource IDs: (620)
msgid "Restore"
msgstr "복원"

#. Resource IDs: (1254)
msgid "Restore Default"
msgstr "기본값으로 복원"

#. Resource IDs: (620)
msgid "Restore after commit"
msgstr "커밋 후에 복원"

#. Resource IDs: (3826)
msgid "Restore the window to normal size"
msgstr "윈도우를 보통 크기로 되돌리기"

#. Resource IDs: (73)
msgid "Restored"
msgstr "복구됨"

#. Resource IDs: (563)
msgid "Retry"
msgstr "재시도"

#. Resource IDs: (286)
msgid "Reverse merged revision(s) {revrange} from {mergeurl}:\n"
msgstr "{mergeurl}에서 수정 {revrange} 역병합:\n"

#. Resource IDs: (264)
#, c-format
msgid "Reverse merging %1!ld! through %2!ld!"
msgstr "%1!ld!에서 %2!ld!까지 역방향 병합"

#. Resource IDs: (264)
#, c-format
msgid "Reverse merging %ld"
msgstr "%ld 역방향 병합"

#. Resource IDs: (77, 175, 229)
msgid "Revert"
msgstr "되돌림"

#. Resource IDs: (345)
msgid "Revert to default settings. Recommended for unexperienced users."
msgstr "기본 설정으로 되돌립니다. 경험이 없는 사용자에게 추천됩니다."

#. Resource IDs: (147)
msgid ""
"Revert\n"
"All local modifications will be lost."
msgstr "되돌리기\n로컬에서 변경된 모든 내용이 손실됩니다."

#. Resource IDs: (119)
msgid ""
"Revert\n"
"Changes will be applied to the working copy."
msgstr "되돌리기\n변경사항이 작업사본에 적용될 것 입니다."

#. Resource IDs: (73)
msgid "Reverted"
msgstr "되돌림"

#. Resource IDs: (148)
#, c-format
msgid "Reverting %1!s!"
msgstr "%1!s! 되돌리는 중"

#. Resource IDs: (119)
msgid "Reverting changes"
msgstr "변경사항 되돌리기"

#. Resource IDs: (9)
msgid "Reverts all changes you made since the last update"
msgstr "마지막 업데이트 이후에 만들어진 모든 변경사항 되돌리기"

#. Resource IDs: (14)
msgid "Reverts an addition to version control"
msgstr "버전 컨트롤에 추가된 사항 원상 복구"

#. Resource IDs: (19, 76, 208, 1306, 1375, 1393, 1593, 65535)
msgid "Revision"
msgstr "리비전"

#. Resource IDs: (119)
#, c-format
msgid "Revision %1!d!"
msgstr "리비전 %1!d!"

#. Resource IDs: (120)
#, c-format
msgid "Revision %1!s!"
msgstr "리비전 %1!s!"

#. Resource IDs: (269)
#, c-format
msgid "Revision %ld"
msgstr "리비전 %ld"

#. Resource IDs: (15)
msgid "Revision &graph"
msgstr "리비전 그래프(&G)"

#. Resource IDs: (182, 296)
msgid "Revision Graph"
msgstr "리비전 그래프"

#. Resource IDs: (239)
msgid "Revision Graph Filter"
msgstr "리비전 그래프 필터"

#. Resource IDs: (299)
msgid "Revision Graph::Colors"
msgstr "리비전 그래프::색깔"

#. Resource IDs: (228)
msgid "Revision Range"
msgstr "리비전 범위"

#. Resource IDs: (269)
msgid "Revision graph"
msgstr "리비전 그래프"

#. Resource IDs: (1492)
msgid "Revision range to merge"
msgstr "병합할 리비전 범위"

#. Resource IDs: (75)
msgid "Revision: "
msgstr "리비전: "

#. Resource IDs: (272)
#, c-format
msgid ""
"Revision: %1!ld! %2!s!\r\n"
"URL: %3!s!\r\n"
"%4!s!Author: %5!s!\r\n"
"Date: %6!s!\r\n"
"\r\n"
"Log message:\r\n"
"%7!s!"
msgstr ""

#. Resource IDs: (272)
#, c-format
msgid ""
"Revision: %1!ld! %2!s!\r\n"
"URL: %3!s!\r\n"
"%4!s!Author: %5!s!\r\n"
"Date: %6!s!\r\n"
"\r\n"
"Tags (%7!d!):%8!s!\r\n"
"\r\n"
"Log message:\r\n"
"%9!s!"
msgstr ""

#. Resource IDs: (116, 65535)
msgid "Revisions"
msgstr "리비전"

#. Resource IDs: (3850)
msgid ""
"Rich Text (RTF)\n"
"text with font and paragraph formatting"
msgstr "리치 텍스트 (RTF)\n글꼴과 단락의 형태를 가지고 있는 텍스트"

#. Resource IDs: (188)
msgid "Right View: "
msgstr "오른쪽: "

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Right image"
msgstr "오른쪽 이미지"

#. Resource IDs: (1070)
#, c-format
msgid "Row %d of %d"
msgstr "%d 행(%d 중에)"

#. Resource IDs: (1070)
#, c-format
msgid "Row %d-%d of %d"
msgstr "%d 행-%d (%d 중에)"

#. Resource IDs: (1070)
msgid "Row Down"
msgstr "행 아래로"

#. Resource IDs: (1070)
msgid "Row Up"
msgstr "행 위로"

#. Resource IDs: (16)
msgid "Run cleanup &now"
msgstr "지금 정리하기 수행(&N)"

#. Resource IDs: (1542)
msgid "Run hoo&k script"
msgstr ""

#. Resource IDs: (363)
msgid ""
"Run\n"
"Run the hook script"
msgstr "실행하기\n후크 스크립트 실행하기"

#. Resource IDs: (17045)
msgid "S&elect..."
msgstr "선택하기(&E)..."

#. Resource IDs: (1065)
msgid "S&how Buttons on One Row"
msgstr "하나의 행에 버튼을 보여줍니다(&H)"

#. Resource IDs: (1065)
msgid "S&how Buttons on Two Rows"
msgstr "두개의 행에 버튼을 보여줍니다(&H)"

#. Resource IDs: (17078)
msgid "S&how Quick Access Toolbar below the Ribbon"
msgstr "리본 아래에 빠른 접근 도구막대 보여주기(&H)"

#. Resource IDs: (1132)
msgid "S&tatistics"
msgstr "통계(&T)"

#. Resource IDs: (9)
msgid "S&witch..."
msgstr "브랜치/태그 전환(&W)..."

#. Resource IDs: (3697)
msgid "SCRL"
msgstr "SCRL"

#. Resource IDs: (1081)
msgid "SSH"
msgstr "SSH"

#. Resource IDs: (17)
msgid "SVN &Vendorbranch here"
msgstr "SVN 여기에 브랜치를 업데이트(&V)"

#. Resource IDs: (16)
msgid "SVN Author"
msgstr "작성자"

#. Resource IDs: (12)
msgid "SVN Copy and add files to this WC"
msgstr "SVN 파일을 본 작업사본에 추가합니다"

#. Resource IDs: (16)
msgid "SVN Copy and rename versioned item here"
msgstr "SVN 버전관리 대상 아이템을 여기로 복사하고 이름을 바꿉니다"

#. Resource IDs: (13)
msgid "SVN Copy versioned item(s) here"
msgstr "SVN 버전관리 대상 아이템(들)을 여기로 복사합니다"

#. Resource IDs: (14)
msgid "SVN Export all items here"
msgstr "SVN 모든 아이템들을 여기에 익스포트합니다"

#. Resource IDs: (15)
msgid "SVN Export changed items here"
msgstr "여기에서 SVN 변경된 항목을 내보내기"

#. Resource IDs: (14)
msgid "SVN Export versioned items here"
msgstr "SVN 버전관리 대상 아이템들을 여기로 복사합니다"

#. Resource IDs: (16)
msgid "SVN Local lock owner"
msgstr "사본의 SVN 잠금 소유자"

#. Resource IDs: (17)
msgid "SVN Move and rename versioned item here"
msgstr "SVN 버전관리 대상 아이템을 여기로 이동하고 이름을 바꿉니다"

#. Resource IDs: (12)
msgid "SVN Move versioned item(s) here"
msgstr "SVN 버전관리 대상 아이템(들)을 여기로 이동합니다"

#. Resource IDs: (11)
msgid "SVN Revision"
msgstr "SVN 리비전"

#. Resource IDs: (11)
msgid "SVN Status"
msgstr "SVN 상태"

#. Resource IDs: (20)
msgid "SVN Statusnumber"
msgstr "SVN 상태번호"

#. Resource IDs: (12)
msgid "SVN URL"
msgstr "SVN URL"

#. Resource IDs: (17)
msgid "SVN eol-style"
msgstr "SVN eol-style"

#. Resource IDs: (14)
msgid "SVN mime-type"
msgstr "SVN mime-type"

#. Resource IDs: (12)
msgid "SVN short URL"
msgstr "SVN 짧은 URL"

#. Resource IDs: (64)
msgid ""
"Sample log message to test the bugtraq: regex strings.\n"
"\n"
"Testing mentions of issues inside a text: Mention issue #55. Mention issues #77, #78.\n"
"\n"
"Update issue #101\n"
"Fixes issue #202\n"
"Resolves issue #88.\n"
"Closes issue #99.\n"
msgstr "Bugtraq 정규식을 테스트하기 위한 샘플 로그 메시지.\n\nTesting mentions of issues inside a text: Mention issue #55. Mention issues #77, #78.\n\nUpdate issue #101\nFixes issue #202\nResolves issue #88.\nCloses issue #99.\n"

#. Resource IDs: (1612)
msgid "Sample text:"
msgstr "샘플 텍스트:"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Save"
msgstr "저장하기"

#. Resource IDs: (101)
msgid "Save &as..."
msgstr "다른 이름으로 저장(&A)..."

#. Resource IDs: (3841)
msgid "Save As"
msgstr "다른 이름으로 저장"

#. Resource IDs: (316)
msgid ""
"Save Bottom File as\n"
"You're asked where to save the bottom file"
msgstr "아래 파일을 다른 이름으로 저장\n아래 파일을 어디에 저장할 지 지정합니다"

#. Resource IDs: (316)
msgid "Save File"
msgstr "파일 저장하기"

#. Resource IDs: (316)
msgid ""
"Save Left File as\n"
"You're asked where to save the left file"
msgstr "왼쪽 파일을 다른 이름으로 저장\n왼쪽 파일을 어디에 저장할 지 지정합니다"

#. Resource IDs: (316)
#, c-format
msgid ""
"Save Left File\n"
"The modifications are saved to\n"
"%s"
msgstr "왼쪽 파일 저장하기\n변경사항을 %s에 저장합니다"

#. Resource IDs: (316)
msgid ""
"Save Right File as\n"
"You're asked where to save the right file"
msgstr "오른쪽 파일을 다른 이름으로 저장\n오른쪽 파일을 어디에 저장할 지 지정합니다"

#. Resource IDs: (316)
#, c-format
msgid ""
"Save Right File\n"
"The modifications are saved to\n"
"%s"
msgstr "오른쪽 파일 저장하기\n변경사항을 %s에 저장합니다"

#. Resource IDs: (316)
msgid ""
"Save all\n"
"Both Files are saved"
msgstr "모두 저장하기\n양쪽 파일 모두를 저장합니다"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Save as"
msgstr "다른 이름으로 저장하기"

#. Resource IDs: (313)
msgid "Save as..."
msgstr "다른 이름으로 저장..."

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Save as\n"
"You're asked where to save the file"
msgstr "다른이름으로 저장\n파일을 저장할 위치를 묻습니다."

#. Resource IDs: (3857)
#, c-format
msgid "Save changes to %1?"
msgstr "변경된 것을 %1에 저장하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (232)
msgid "Save client certificate path"
msgstr "클라이언트 인증서 저장 경로"

#. Resource IDs: (617)
msgid "Save in Git format"
msgstr "Git 형식으로 저장"

#. Resource IDs: (314)
msgid "Save modifications."
msgstr "수정사항 저장"

#. Resource IDs: (76)
msgid "Save revision &to..."
msgstr "이 리비전을 저장(&T)..."

#. Resource IDs: (3601)
msgid ""
"Save the modified file\n"
"Save file"
msgstr "변경된 파일 저장\n파일 저장"

#. Resource IDs: (617, 1132)
msgid "Save to clipboard"
msgstr "클립보드에 저장"

#. Resource IDs: (315)
msgid ""
"Save\n"
"Save the file with the conflict markers."
msgstr "저장\n충돌 표시와 함께 저장합니다."

#. Resource IDs: (314)
#, c-format
msgid ""
"Save\n"
"The modifications are saved to\n"
"%s"
msgstr "저장\n변경사항은 다음파일로 저장되었습니다.\n%s"

#. Resource IDs: (108)
msgid "Saved Data"
msgstr "저장된 데이터"

#. Resource IDs: (344)
msgid "Saves expensive server roundtrips when set to longer than 0 seconds"
msgstr "0초보다 긴 시간을 설정하면, 서버에 접속하는 양을 줄여줍니다."

#. Resource IDs: (581)
msgid "Saves the selected property value to a file"
msgstr "선택된 속성값을 파일로 저장합니다"

#. Resource IDs: (103)
#, c-format
msgid "Saving file %s"
msgstr "파일 저장 중: %s"

#. Resource IDs: (103)
msgid "Saving files"
msgstr "파일 저장 중"

#. Resource IDs: (144)
msgid "Saving patchfile to:"
msgstr "패치 파일 저장:"

#. Resource IDs: (1522)
msgid "Scan"
msgstr "검색"

#. Resource IDs: (1014, 1017, 1064, 1212)
msgid "Scintilla"
msgstr "Scintilla"

#. Resource IDs: (1003)
msgid "Scroll Left"
msgstr "왼쪽으로 스크롤하기"

#. Resource IDs: (1003)
msgid "Scroll Right"
msgstr "오른쪽으로 스크롤하기"

#. Resource IDs: (113)
msgid "Search &log messages..."
msgstr "로그 메시지 검색(&l)..."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Search for:"
msgstr "찾을 대상:"

#. Resource IDs: (7)
msgid "Search string not found!"
msgstr "찾는 문자열 없음"

#. Resource IDs: (169)
msgid "Searching for better path to apply patch..."
msgstr "패치를 적용하기에 더 나은 경로를 찾는 중..."

#. Resource IDs: (3867)
#, c-format
msgid "Seek failed on %1"
msgstr "%1 탐색 실패"

#. Resource IDs: (8)
msgid "Select"
msgstr "선택"

#. Resource IDs: (376)
msgid "Select &All"
msgstr "모두 선택(&A)"

#. Resource IDs: (16529)
msgid "Select &User-defined Image: "
msgstr "사용자가 정의한 이미지 선택하기(&U): "

#. Resource IDs: (16508)
msgid "Select &context menu:"
msgstr "컨텍스트 메뉴 선택하기(&C):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Select &window:"
msgstr "윈도우 선택하기(&W):"

#. Resource IDs: (1067)
msgid "Select / deselect &all"
msgstr "모두 선택 / 선택 해제(&A)"

#. Resource IDs: (1057)
msgid ""
"Select Color Tool\n"
"Select Color"
msgstr "색상 선택 도구\n색상 선택"

#. Resource IDs: (13)
msgid "Select File..."
msgstr "파일 선택..."

#. Resource IDs: (173)
msgid "Select Revision"
msgstr "리비전 선택"

#. Resource IDs: (78)
msgid "Select SSH client"
msgstr "SSH 클라이언트 선택"

#. Resource IDs: (3858)
msgid "Select a button."
msgstr "버튼을 선택하십시오."

#. Resource IDs: (3585)
msgid "Select an object on which to get Help"
msgstr "도움말을 보기 선택"

#. Resource IDs: (213)
msgid "Select changelist"
msgstr "변경 리스트 선택"

#. Resource IDs: (78)
msgid "Select diff application"
msgstr "Diff 프로그램 선택"

#. Resource IDs: (99)
msgid "Select directory to check out to"
msgstr "체크아웃할 디렉토리를 선택합니다"

#. Resource IDs: (279)
msgid "Select end revision"
msgstr "종료 리비전 선택"

#. Resource IDs: (64)
msgid "Select folder to associate with this issue tracker"
msgstr "이 이슈 트래커와 연결할 폴더를 선택하십시오."

#. Resource IDs: (79)
msgid ""
"Select folder to export to.\n"
"You might need to create a new folder before performing this export."
msgstr "익스포트할 폴더 선택.\n익스포트하기 전에 폴더를 새로 만들어야 할 수도 있습니다."

#. Resource IDs: (197)
msgid "Select folder to run script for"
msgstr "스크립트를 수행할 폴더를 선택하세요"

#. Resource IDs: (119)
msgid "Select folder to save the selected files to"
msgstr "선택된 파일을 저장할 폴더를 선택하세요"

#. Resource IDs: (197)
msgid "Select hook script file"
msgstr "훅 스크립트를 선택하세요"

#. Resource IDs: (1405)
msgid "Select items automatically"
msgstr "자동 선택"

#. Resource IDs: (78)
msgid "Select merge application"
msgstr "병합 프로그램 선택"

#. Resource IDs: (119)
msgid "Select merge target"
msgstr "병합 대상 선택"

#. Resource IDs: (13)
msgid "Select patch file..."
msgstr "패치 파일 선택..."

#. Resource IDs: (279)
msgid "Select revision range"
msgstr "리비전 구간 선택"

#. Resource IDs: (279)
msgid "Select start revision"
msgstr "시작 리비전 선택"

#. Resource IDs: (79)
msgid "Select text editor application"
msgstr "텍스트 에디터 프로그램 선택"

#. Resource IDs: (595)
msgid "Select the URLs for the tree merge"
msgstr "트리를 병합하기 위한 URL 선택하세요"

#. Resource IDs: (79)
msgid ""
"Select the behaviour of the progress dialog at the end of the operation."
msgstr "명령을 수행한 뒤 대화상자를 어떻게 할 것인지 선택합니다."

#. Resource IDs: (3603)
msgid ""
"Select the entire document\n"
"Select All"
msgstr "전체 문서 선택\n모두 선택"

#. Resource IDs: (65535)
msgid ""
"Select the language this project is using. This settings affects the spell "
"checker used for commit messages."
msgstr "이 프로젝트에서 사용되는 언어를 선택하십시오. 이 설정은 커밋 메시지에서 사용되는 스펠링 체커에 영향을 미칩니다."

#. Resource IDs: (595)
msgid "Select the merge options"
msgstr "병합 옵션 선택"

#. Resource IDs: (595)
msgid "Select the revisions to merge"
msgstr "병합할 리비전 선택"

#. Resource IDs: (595)
msgid "Select the type of merge"
msgstr "병합 방법 선택"

#. Resource IDs: (78)
msgid "Select viewer for diff-files"
msgstr "Diff 파일 보기 프로그램 선택"

#. Resource IDs: (316)
msgid "Select what file you want to save as"
msgstr "어떤 파일을 다른 이름으로 저장할 지 선택하십시오"

#. Resource IDs: (316)
msgid ""
"Select what file you want to save as\n"
"Note: There is unresolved conflict!"
msgstr "어떤 파일을 다른 이름으로 저장할 지 선택하십시오\n참고 : 미해결된 충돌이 있습니다!"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Selected node"
msgstr "선택된 노드"

#. Resource IDs: (3866)
msgid "Send Mail failed to send message."
msgstr "에러 메시지를 메일로 보내십시오."

#. Resource IDs: (74)
msgid "Sending content"
msgstr "내용 전송"

#. Resource IDs: (1409)
msgid "Server &address:"
msgstr "서버 주소(&A):"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Set Accelerator &for:"
msgstr "다음에 대한 바로가기키 설정(&F):"

#. Resource IDs: (1544)
msgid "Set explicit revision for these externals:"
msgstr "이 외부경로에 대해서 리비전을 명시적으로 설정하기:"

#. Resource IDs: (1088)
msgid "Set file dates to the \"last commit &time\""
msgstr "\"마지막 커밋 시간\"으로 파일의 날짜를 바꿉니다.(&T)"

#. Resource IDs: (127)
#, c-format
msgid ""
"Set property '%1!S!' on\r\n"
"%2!s!"
msgstr "%2!s!에 '%1!S!' 속성을 설정"

#. Resource IDs: (13)
msgid "Setting properties..."
msgstr "속성 설정..."

#. Resource IDs: (107)
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#. Resource IDs: (80)
msgid "Settings - TortoiseSVN"
msgstr "설정 - TortoiseSVN"

#. Resource IDs: (616)
msgid "Shall I update the working copy and retry?"
msgstr "작업사본은 업데이트하고 다시 시도하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (1270)
msgid "Shell"
msgstr "쉘"

#. Resource IDs: (145)
msgid "Shell Icon Cache was rebuilt!"
msgstr "쉘 아이콘 캐시가 다시 생성되었습니다."

#. Resource IDs: (2052)
msgid ""
"Shift trees to the top of the window. Alignment to other trees will be lost."
msgstr "트리를 윈도우의 위쪽으로 이동합니다. 다른 트리의 정렬상태는 사라질 것 입니다."

#. Resource IDs: (101)
msgid "Sho&w properties"
msgstr "속성 보기(&W)"

#. Resource IDs: (1105)
msgid "Short &date/time format in log messages"
msgstr "로그 메시지에 짧은 형태의 날짜/시간 형식을 사용합니다.(&D)"

#. Resource IDs: (12)
msgid "Short URL of Subversion items"
msgstr "버전 관리 대상의 짧은 URL"

#. Resource IDs: (214)
msgid "Shorten property list"
msgstr "짧은 속성 리스트"

#. Resource IDs: (1382)
msgid "Show"
msgstr "보기"

#. Resource IDs: (16996)
msgid "Show &Accelerator for:"
msgstr "다음에 대한 바로가기키 보여주기(&A):"

#. Resource IDs: (115, 1031)
msgid "Show &All"
msgstr "모두 보기(&A)"

#. Resource IDs: (1132, 1187)
msgid "Show &Log"
msgstr "로그 보기(&L)"

#. Resource IDs: (115)
msgid "Show &Range..."
msgstr "범위 보기(&R)..."

#. Resource IDs: (32826)
msgid "Show &WC revision"
msgstr "작업 사본의 리비전 보기(&W)"

#. Resource IDs: (32796)
msgid "Show &all revisions"
msgstr "모든 리비젼 보기(&A)"

#. Resource IDs: (113, 32783)
msgid "Show &changes"
msgstr "변경내용 보기(&C)..."

#. Resource IDs: (1480)
msgid "Show &externals"
msgstr "외부참조 보이기(&E)"

#. Resource IDs: (1529)
msgid "Show &locks"
msgstr "잠금 보이기(&L)"

#. Resource IDs: (12, 101, 1016, 1031, 1132, 1228, 1420, 1467, 32784)
msgid "Show &log"
msgstr "로그 보기(&L)"

#. Resource IDs: (1031)
msgid "Show &log..."
msgstr "로그 보기(&L)..."

#. Resource IDs: (1088)
msgid "Show &overlays and context menu only in explorer"
msgstr "탐색기에서만 오버레이와 컨텍스트 메뉴를 보입니다.(&O)"

#. Resource IDs: (1073)
msgid "Show &unversioned files"
msgstr "버전관리 대상이 아닌 파일 보기(&U)"

#. Resource IDs: (1069)
msgid "Show Above the Ribbon"
msgstr "리본 위에 보이기"

#. Resource IDs: (1069)
msgid "Show Below the Ribbon"
msgstr "리본 아래에 보이기"

#. Resource IDs: (1542)
msgid "Show Branch L&og"
msgstr "브랜치 로그 보기(&O)"

#. Resource IDs: (1065)
msgid "Show Fewer Buttons"
msgstr "더 적은 버튼 보여주기"

#. Resource IDs: (2051)
msgid "Show HEAD revision nodes"
msgstr "HEAD 리비전의 노드들을 보이기"

#. Resource IDs: (2052)
msgid ""
"Show Inline-Diff word by word\n"
"Inline diff word-wise"
msgstr "단어 단위 비교를 보여줍니다\n줄내의 단어단위 비교"

#. Resource IDs: (2056)
msgid ""
"Show Inline-Diff\n"
"Inline diff"
msgstr "Inline-Diff 보이기\nInline diff"

#. Resource IDs: (1126)
msgid "Show Lock dialog before locking files"
msgstr "파일을 잠그기 전에 대화상자를 표시"

#. Resource IDs: (1065)
msgid "Show More Buttons"
msgstr "더 많은 버튼 보여주기"

#. Resource IDs: (32813)
msgid "Show Ove&rview"
msgstr "개요 보기(&r)"

#. Resource IDs: (1068)
msgid "Show Quick Access Toolbar Above the Ribbon"
msgstr "리본위에 빠른 접근 도구막대 보여주기"

#. Resource IDs: (1068)
msgid "Show Quick Access Toolbar Below the Ribbon"
msgstr "리본 아래에 빠른 접근 도구막대 보여주기"

#. Resource IDs: (16651)
msgid "Show Screen&Tips on toolbars"
msgstr "도구막대에 스크린 팁 보여주기(&T)"

#. Resource IDs: (32831)
msgid "Show WC &modifications"
msgstr "작업사본의 수정사항 보여주기(&M)"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Show Whitespaces"
msgstr "공백 보이기"

#. Resource IDs: (2051)
msgid "Show an overview of the whole graph"
msgstr "그래프 전체에 대한 개관을 보여줌"

#. Resource IDs: (115)
msgid "Show c&hanges (content only)"
msgstr ""

#. Resource IDs: (114)
msgid "Show changes as &unified diff"
msgstr "통합 비교 형식으로 차이점 보기(&U)"

#. Resource IDs: (113)
msgid "Show differences as &unified diff"
msgstr "통합 비교 형식으로 차이점 보기(&U)"

#. Resource IDs: (1126)
msgid "Show excluded root folders as normal"
msgstr "표시대상에서 제외된 최상위 폴더를 정상적으로 보기"

#. Resource IDs: (1480)
msgid "Show externals from &different repositories"
msgstr "다른 저장소들로부터 외부경로를 보여줍니다.(&D)"

#. Resource IDs: (16656)
msgid "Show f&ull menus after a short delay"
msgstr "짧은 지연후에 전체 메뉴를 보여줍니다(&U)"

#. Resource IDs: (1034, 1037)
msgid "Show l&og"
msgstr "로그 보기(&O)"

#. Resource IDs: (1063)
msgid "Show linenumber&s"
msgstr "줄 번호 보기(&S)"

#. Resource IDs: (1037)
msgid "Show lo&g"
msgstr "로그 보기(&G)"

#. Resource IDs: (64)
msgid "Show multiple &changes..."
msgstr "여러 변경점을 표시하기(&C)..."

#. Resource IDs: (115)
msgid "Show multiple &changes... (content only)"
msgstr ""

#. Resource IDs: (2051)
msgid "Show oldest node at top"
msgstr "오래된 노드를 맨 위에 출력"

#. Resource IDs: (1229)
msgid "Show only a&ffected paths"
msgstr "관련있는 경로들만 보기(&F)"

#. Resource IDs: (2052)
msgid ""
"Show only the changed parts of the path name. Replace unchanged elements "
"with dots."
msgstr "경로 이름에서 변경된 부분만 보여주기. 변경되지 않은 부분은 점으로 대체합니다."

#. Resource IDs: (2054)
msgid ""
"Show or hide the line diff bar\n"
"Toggle LineDiffBar"
msgstr "줄 비교 막대 보이기/숨기기\n줄 비교 막대 토글"

#. Resource IDs: (2054)
msgid ""
"Show or hide the locator bar\n"
"Toggle LocatorBar"
msgstr "위치 막대 보이기/숨기기\n위치 막대 토글"

#. Resource IDs: (3713)
msgid ""
"Show or hide the status bar\n"
"Toggle StatusBar"
msgstr "상태 표시줄 보기/숨기기\n상태 표시줄 토글"

#. Resource IDs: (3713)
msgid ""
"Show or hide the toolbar\n"
"Toggle ToolBar"
msgstr "도구막대 보기/숨기기\n도구막대 토글"

#. Resource IDs: (102)
msgid "Show revision properties"
msgstr "리비전 속성 보기"

#. Resource IDs: (16652)
msgid "Show shortcut &keys in ScreenTips"
msgstr "스트린 팁에 단축키를 보여줍니다(&K)"

#. Resource IDs: (2049)
msgid ""
"Show special characters for whitespaces and newlines\n"
"Show Whitespaces"
msgstr "공백이나 줄바꿈 특수기호를 표시\n공백 보이기"

#. Resource IDs: (345)
msgid "Show statistics for the selected log cache"
msgstr "선택된 로그 캐시에 대해 통계정보 보기"

#. Resource IDs: (2052)
msgid "Show tags on the copy source, not as separate nodes"
msgstr "복사 원본의 태그들을 같은 노드처럼 보여줍니다."

#. Resource IDs: (214)
msgid ""
"Show the diff\n"
"The diff viewer is started for every selected item."
msgstr "차이점 보이기\n선택된 모든 항목에 대해서 차이점 뷰어가 시작됩니다."

#. Resource IDs: (198)
msgid "Show/Hide"
msgstr "보이기/숨기기"

#. Resource IDs: (115)
#, c-format
msgid ""
"Showing %1!ld! revision(s), from revision %2!ld! to revision %3!ld! - %4!ld!"
" revision(s) selected, showing %5!ld! changed paths"
msgstr "%1!ld! 개 리비전 보여줌, %2!ld!부터 %3!ld! 리비전까지 - %4!ld! 개 리비전 선택됨, %5!ld! 개의 변경된 경로 보여줌"

#. Resource IDs: (272)
#, c-format
msgid "Showing %ld nodes"
msgstr "%ld개 노드 출력"

#. Resource IDs: (272)
#, c-format
msgid "Showing graph for %s"
msgstr "%s의 그래프 보이기"

#. Resource IDs: (15)
msgid "Shows a graphical representation of copies/tags/branches"
msgstr "복사/태그/브랜치를 그래프로 보기"

#. Resource IDs: (13)
msgid ""
"Shows all files which were changed since the last update, locally and in the"
" repository"
msgstr "작업 사본과 저장소에서 마지막 업데이트 후에 변경된 모든 파일들 보기"

#. Resource IDs: (2050)
msgid "Shows all revisions where changes were made to this item"
msgstr "이 파일에 대하여 변경된 모든 리비전을 보여줌"

#. Resource IDs: (200)
msgid "Shows folders and files included with the svn:externals property"
msgstr "svn:externals 속성이 포함된 폴더와 파일을 표시하기"

#. Resource IDs: (10)
msgid "Shows information about TortoiseSVN"
msgstr "TortoiseSVN에 대한 정보 보기"

#. Resource IDs: (198)
msgid "Shows the action log file in the default text editor"
msgstr "명령 로그 파일을 메모장으로 보기"

#. Resource IDs: (17)
msgid "Shows the eol-style property value"
msgstr "eol-style(줄 바꿈형식) 속성 보기"

#. Resource IDs: (200)
msgid ""
"Shows the lock owner of locked files. Disable this to improve performance "
"with older servers."
msgstr "잠긴 파일의 소유자 보이기. 오래된 서버의 성능 향상을 위해서 이 기능을 끄세요."

#. Resource IDs: (12)
msgid "Shows the log for the selected file / folder"
msgstr "선택된 파일 / 폴더의 로그 보기"

#. Resource IDs: (14)
msgid "Shows the mime type of the versioned file"
msgstr "버전 관리 하에 있는 파일의 mime type 보기"

#. Resource IDs: (156, 564)
msgid "Silver Style"
msgstr "Silver Style"

#. Resource IDs: (74, 207)
msgid "Size"
msgstr "크기"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Size and status"
msgstr "크기와 상태"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Size of all cached text information"
msgstr "캐시된 모든 텍스트 정보의 사이즈"

#. Resource IDs: (320)
msgid "Size of log messages"
msgstr "로그 메시지의 사이즈"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Size of the cache file on disk"
msgstr "디스크의 캐시 파일의 사이즈"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Size of the cache if it were not compressed"
msgstr "압축되지 않았을 때의 캐시의 사이즈"

#. Resource IDs: (564)
msgid "Skip"
msgstr "생략"

#. Resource IDs: (564)
msgid "Skip all"
msgstr "모두 생략"

#. Resource IDs: (74)
msgid "Skipped"
msgstr "넘김"

#. Resource IDs: (263)
msgid "Skipped missing target"
msgstr "없는 개체는 건너뜀"

#. Resource IDs: (265)
msgid "Skipped obstructing working copy"
msgstr "방해하는 작업 복사 생략"

#. Resource IDs: (265)
msgid "Skipped, access denied"
msgstr "건너띔, 접근 거부됨"

#. Resource IDs: (265)
msgid "Skipped, no versioned parent"
msgstr "생략됨. 버전관리되는 부모가 없음."

#. Resource IDs: (265)
msgid "Skipped, remains conflicted"
msgstr "건너띔, 충돌 남음"

#. Resource IDs: (1070)
msgid "Slide"
msgstr "슬라이드"

#. Resource IDs: (314)
msgid ""
"Some file(s) have been changed outside T-Merge.\n"
"Do you want to load the changes?"
msgstr "일부 파일이 TortoiseMerge 외부에서 변경되었습니다.\n변경된 파일을 새로 로드하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (314)
msgid ""
"Some file(s) have been changed outside T-Merge.\n"
"Would you like to reload and lose your changes?"
msgstr "일부 파일이 TortoiseMerge 외부에서 변경되었습니다.\n변경사항을 잃게 되는데, 리로드 하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (1126)
msgid "Sort by commit count"
msgstr "커밋 개수에 따라 정렬"

#. Resource IDs: (1501)
msgid "Source Left:"
msgstr "왼쪽 원본:"

#. Resource IDs: (1502)
msgid "Source Right:"
msgstr "오른쪽 원본:"

#. Resource IDs: (1552)
msgid "Source URL:"
msgstr "원본 URL:"

#. Resource IDs: (230)
#, c-format
msgid "Sparse update %1!s!, depth '%2!s!'"
msgstr "부분 업데이트 %1!s!, 깊이 '%2!s!'"

#. Resource IDs: (196)
msgid ""
"Specifies how many items you want to keep in the most recent log messages "
"dialog."
msgstr "사용된 로그는 저장되며, 몇 개까지 저장할 것인지를 지정합니다."

#. Resource IDs: (590)
msgid ""
"Specifies how the text for each merged revision should look like.\r\n"
"The following keywords can be used:\r\n"
"{msg}:\tThe log message of the merged revision, as it was entered.\r\n"
"{msgoneline}:\tThe log message force onto one line\r\n"
"{author}:\tThe author of the merged revision\r\n"
"{rev}:\tThe merged revision itself\r\n"
"{bugid}:\tThe bug ids of the merged revision"
msgstr "각각의 병합된 버전의 텍스트를 어떻게 보여줄지를 지정합니다.\n다음 키워드를 사용할 수 있습니다:\n{msg}:\t병합된 버전을 입력할 때 입력한 로그 메시지 \n{msgoneline}:\t로그 메시지를 강제로 한 줄로 표현 \n{author}:\t병합된 리비전의 저자 \n{rev}:\t병합된 리비전 자체\n{bugid}:\t병합된 리비전의 버그 ID"

#. Resource IDs: (1572)
msgid ""
"Specify how the commit message should be built from the entered bug-ID. Use "
"the placeholder %BUGID% for the real bug-ID. If you leave these settings "
"empty, TortoiseSVN will use the regular expressions instead."
msgstr "입력된 bug-ID로부터 커밋 메시지를 어떻게 구성해야 하는지를 지정하십시오. 실제 bug-ID를 위해서 %BUGID%를 사용하십시오. 이 설정을 공백으로 비워두면, TortoiseSVN은 정규 표현식을 대신 사용할 것입니다."

#. Resource IDs: (1305)
msgid ""
"Specify the URL to access the issue tracker. Use %BUGID% as a placeholder "
"for the real issue number."
msgstr "이슈 트래커에 접근하기 위해 URL을 지정하십시오. 실제 이슈 번호를 위해서 %BUGID%를 사용하십시오."

#. Resource IDs: (79)
msgid ""
"Specify the files or folders which TortoiseSVN\r\n"
"should ignore in all working copies.\r\n"
"Separate the patterns with a space."
msgstr "모든 작업사본에서 TortoiseSVN이 버전컨트롤하지 않을 파일이나 폴더를 지정하십시오.\r\n패턴들은 공백으로 분리하면 됩니다."

#. Resource IDs: (16976, 16977, 16978, 16979, 16980, 16981)
msgid "Spin1"
msgstr "스핀1"

#. Resource IDs: (275)
msgid "Split &source tree"
msgstr "소스 트리 분리하기(&S)"

#. Resource IDs: (275)
msgid "Split following &tree"
msgstr "다음 트리를 분리하기(&T)"

#. Resource IDs: (376)
msgid "Split lines"
msgstr "행을 분리함"

#. Resource IDs: (275)
msgid "Split sub-trees"
msgstr "서브-트리를 분리하기"

#. Resource IDs: (3604)
msgid ""
"Split the active window into panes\n"
"Split"
msgstr "활성화된 창을 두개로 나누기\n분리"

#. Resource IDs: (246)
msgid "Stacked Bar Graph"
msgstr "누적 막대 그래프"

#. Resource IDs: (246)
msgid "Stacked Line Graph"
msgstr "누적 꺽은선 그래프"

#. Resource IDs: (16962)
msgid "Standard"
msgstr "표준"

#. Resource IDs: (569)
msgid "Start Commit Hook"
msgstr "커밋 시작 훅"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Start Revision"
msgstr "시작 리비전"

#. Resource IDs: (569)
msgid "Start Update Hook"
msgstr "업데이트 시작 훅"

#. Resource IDs: (1542)
msgid "Start registry editor"
msgstr "레지스트리 편집기 시작하기"

#. Resource IDs: (226)
msgid "Starting externals..."
msgstr "외부 프로그램을 시작하는 중..."

#. Resource IDs: (16514)
msgid "Static"
msgstr "정적인"

#. Resource IDs: (179, 245)
msgid "Statistics"
msgstr "통계정보"

#. Resource IDs: (74, 77, 207, 65535)
msgid "Status"
msgstr "상태"

#. Resource IDs: (1068)
msgid "Status Bar Configuration"
msgstr "상태 표시줄 설정"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Status and action colors"
msgstr "상태와 동작 색깔"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Status cache"
msgstr "상태 캐시"

#. Resource IDs: (196)
msgid ""
"Status cache kept in an external process, can show the overlay recursively"
msgstr "외부 프로세스에 아이콘의 상태를 저장해 두며, 재귀적으로 보여줍니다."

#. Resource IDs: (196)
msgid "Status cache only for one folder, no recursive overlays"
msgstr "재귀적이 아닌 하나의 디렉토리에 대한 상태를 캐시합니다."

#. Resource IDs: (11)
msgid "Status of item in SVN"
msgstr "SVN내의 아이템 상태"

#. Resource IDs: (16)
msgid "Steal loc&k"
msgstr "잠금 훔쳐오기(&K)"

#. Resource IDs: (313)
msgid "Steal the lock"
msgstr "잠금 훔쳐오기"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Stefan Küng, Lübbe Onken"
msgstr "Stefan Küng, Lübbe Onken"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Stripes"
msgstr "줄무늬"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Style"
msgstr "스타일"

#. Resource IDs: (117)
msgid ""
"Sub-string filter:\r\n"
"* Specify one or more strings, separated by spaces. They will be evaluated left to right.\r\n"
"* Put a - in front of a sub-string to exclude revisions that contain this sub-string.\r\n"
"* Put a + in front of a sub-string to include revisions that may not match the filter so far.\r\n"
"* Enclose strings that contain spaces etc. with \".\r\n"
"* Put a ! at the beginning of the line to invert the whole filter condition.\r\n"
"\r\n"
"Examples:\r\n"
"myname  2008    : my commits of 2008\r\n"
".h  -.cpp              : commits that changed headers but no implementations\r\n"
".doc +.xls 2010  : commits from 2010 with .doc or .xls files in it\r\n"
"\" \"                        : commits with spaces (ex. when searching in paths only)\r\n"
"-\"\"show all\"\"        : commits that don't contain the string \"show all\"\r\n"
"!myname  .cpp    : everything but my commits to .cpp files"
msgstr "부분 문자열 필터:\n* 하나 이상의 공백으로 구분된 문자열을 지정한다. 왼쪽에서 오른쪽으로 순서대로 평가된다.\n* 부분 문자열 앞에 -을 추가하면, 이 부분 문자열을 포함하는 리비전이 제외된다.\n* 부분 문자열 앞에 +를 추가하면, 이 부분 문자열과 일치하지 않는 리비전이 포함된다.\n* 공백 등을 포함하는 문자열은 따옴표(\")로 감싼다.\n\n예:\n홍길동 2008 : 2008년에 홍길동에 의한 커밋\n.h -.cpp : 구현소스가 없이 헤더파일이 변경된 커밋\n.doc +.xls 2010 : 2010년에 .doc 나 .xls 파일의 커밋\n\" \" : 공백(예, 단지 경로상에 공백이 포함된 경우)을 포함한 커밋\n-\"\"show all\"\" : \"show all\"이라는 문자열을 포함하지 않는 커밋\n!홍길동 .cpp : .cpp파일 중 홍길이 커밋한 것을 제외한 모든 것"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Subversion"
msgstr "Subversion"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Subversion configuration &file:"
msgstr "Subversion 설정 파일(&F):"

#. Resource IDs: (84)
#, c-format
msgid ""
"Subversion encountered a serious problem.\n"
"Please take the time to report this on the Subversion mailing list\n"
"with as much information as possible about what\n"
"you were trying to do.\n"
"But please first search the mailing list archives for the error message\n"
"to avoid reporting the same problem repeatedly.\n"
"You can find the mailing list archives at\n"
"http://subversion.apache.org/mailing-lists.html\n"
"\n"
"Subversion encountered the problem in:\n"
"file %1!s!, line %2!ld!\n"
"expression = %3!s!\n"
"\n"
"you can copy the content of this dialog\n"
"to the clipboard using Ctrl-C."
msgstr "Subversion에 심각한 문제가 발생했습니다. \n시간을 내서 하려고 했던 내용에 대해서 가능한 한 많은 정보를 Subversion 메일링리스트에 보고해 주십시오.\n하지만, 반복적으로 같은 문제가 보고되지 않도록 먼저 오류 메시지를 메일링 리스트의 아카이브에서 검색해 보시기 바랍니다.\n메일링 리스트 아카이브는 다음 위치에서 찾을 수 있습니다:\nhttp://subversion.apache.org/mailing-lists.html\n\nSubversion의 문제가 발생한 곳:\n%1!s!파일의 %2!ld!번째 줄\n표현식 = %3!s!\n\nCtrl-C를 누르면 이 대화상자의 내용을 클립보드로 복사 할 수 있습니다."

#. Resource IDs: (84)
msgid ""
"Subversion encountered a serious problem.\n"
"Please take the time to report this on the Subversion mailing list\n"
"with as much information as possible about what\n"
"you were trying to do.\n"
"But please first search the mailing list archives for the error message\n"
"to avoid reporting the same problem repeatedly.\n"
"You can find the mailing list archives at\n"
"http://subversion.apache.org/mailing-lists.html\n"
"\n"
"Subversion reported the following\n"
"(you can copy the content of this dialog\n"
"to the clipboard using Ctrl-C):"
msgstr "Subversion에 심각한 문제가 발생했습니다. \n시간을 내서 하려고 했던 내용에 대해서 가능한 한 많은 정보를 Subversion 메일링리스트에 보고해 주십시오.\n하지만, 반복적으로 같은 문제가 보고되지 않도록 먼저 오류 메시지를 메일링 리스트의 아카이브에서 검색해 보시기 바랍니다.\n메일링 리스트 아카이브는 다음 위치에서 찾을 수 있습니다:\nhttp://subversion.apache.org/mailing-lists.html\n\nSubversion이 다음과 같이 리포트했습니다.\n(Ctrl-C를 누르면 이 대화상자의 내용을 클립보드로 복사 할 수 있습니다.)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Subversion passwor&d"
msgstr "Subversion의 암호(&D)"

#. Resource IDs: (79)
msgid ""
"Subversion reported an error while creating a repository!\n"
"Make sure the folder is empty and not write protected."
msgstr "저장소를 생성하는 동안 오류가 발생하였습니다\n폴더가 비어있어야합니다. 쓰기 금지가 되지 않아야합니다."

#. Resource IDs: (81)
#, c-format
msgid ""
"Subversion reported an error while doing a cleanup!\n"
"%s"
msgstr "정리 작업을 하는 중에 Subversion에서 오류가 발생했습니다\n%s"

#. Resource IDs: (15)
msgid "Subversion reported an error:"
msgstr "Subversion이 에러를 보고했습니다."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Subversion server file:"
msgstr "Subversion 서버 파일:"

#. Resource IDs: (1232)
msgid "Swit&ch working copy to new branch/tag"
msgstr "작업 사본을 새로운 브랜치/태그로 전환(&C)"

#. Resource IDs: (78)
msgid "Switch"
msgstr "전환"

#. Resource IDs: (229)
#, c-format
msgid "Switch %1!s! to %2!s!, Revision %3!s!"
msgstr "%1!s!을 %2!s!로 전환, 리비전 %3!s!"

#. Resource IDs: (1377)
msgid "Switch Depth"
msgstr "전환 깊이"

#. Resource IDs: (140)
msgid "Switch To Branch / Tag"
msgstr "다른 브랜치나 태그로 전환하기"

#. Resource IDs: (620)
msgid "Switch back to parent"
msgstr "부모로 되돌리기"

#. Resource IDs: (3606)
msgid ""
"Switch back to the previous window pane\n"
"Previous Pane"
msgstr "이전 윈도우로 전환\n이전 윈도우"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Switch between single and double pane view"
msgstr "1화면/2화면 전환"

#. Resource IDs: (2049)
msgid ""
"Switch between single and double pane view\n"
"Switch between single and double pane view"
msgstr "단일 또는 이중 윈도우로 보는 방식을 전환\n단일 또는 이중 윈도우로 보는 방식을 전환"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Switch left and right view"
msgstr "좌/우 보기 전환"

#. Resource IDs: (2051)
msgid ""
"Switch the contents of the left and right view\n"
"Switch left and right view"
msgstr "왼쪽과 오른쪽의 내용을 바꿉니다.\n왼쪽과 오른쪽 창을 바꿈"

#. Resource IDs: (3825)
msgid "Switch to the next document window"
msgstr "다음 문서창으로 전환"

#. Resource IDs: (3606)
msgid ""
"Switch to the next window pane\n"
"Next Pane"
msgstr "다음 윈도우로 전환\n다음 윈도우"

#. Resource IDs: (3825)
msgid "Switch to the previous document window"
msgstr "이전 문서창으로 전환"

#. Resource IDs: (9)
msgid "Switch working copy to another branch / tag"
msgstr "현재 작업 사본을 생성된 브랜치나 태그로 전환"

#. Resource IDs: (1479)
msgid "Switch:"
msgstr "전환:"

#. Resource IDs: (265)
msgid "Switched"
msgstr "전환됨"

#. Resource IDs: (325)
msgid "Switches the comparison left<->right"
msgstr "비교창의 좌<->우를 전환합니다"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "System &sounds"
msgstr "시스템 소리(&S)"

#. Resource IDs: (3857)
msgid ""
"System registry entries have been removed and the INI file (if any) was "
"deleted."
msgstr "레지스트리 영역을 모두 삭제하였으며, INI 파일을 제거했습니다."

#. Resource IDs: (7)
msgid "TORTOISEBLAME"
msgstr "TORTOISEBLAME"

#. Resource IDs: (7)
msgid "TORTOISEIDIFF"
msgstr "TORTOISEIDIFF"

#. Resource IDs: (16970)
msgid "Tab Placeholder"
msgstr "탭 플레이스홀더"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Tab size:"
msgstr "탭 크기:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Tag nodes"
msgstr "Tag 노드"

#. Resource IDs: (79)
#, c-format
msgid "Tagged the working copy to %s"
msgstr "현재 작업 사본에 태그를 붙입니다. (%s)"

#. Resource IDs: (90)
msgid "Target folder is not empty"
msgstr "대상 폴더가 비어있지 않습니다."

#. Resource IDs: (80)
msgid "Tasks"
msgstr "작업들"

#. Resource IDs: (1064)
msgid "Tasks Pane"
msgstr "작업 창"

#. Resource IDs: (219)
msgid "Test Only"
msgstr "시험용"

#. Resource IDs: (590)
msgid "Test the regex strings"
msgstr "정규 표현식 스트링 "

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Text Status:"
msgstr "텍스트 상태:"

#. Resource IDs: (207)
msgid "Text status"
msgstr "텍스트 상태"

#. Resource IDs: (120)
msgid ""
"The changes will be applied to your working copy with a reverse merge "
"operation. The repository won't be affected. You can review the changes "
"before you commit them."
msgstr "역방향 병합 작업의 결과는 작업사본에 반영됩니다. 저장소는 영향을 받지 않습니다. 그것을 커밋하기 전에 변경사항을 검토할 수 있습니다."

#. Resource IDs: (63)
msgid "The chunk size did not match the number of added/removed lines!"
msgstr "chunk 크기가 추가/제거된 줄수와 일치하지 않습니다."

#. Resource IDs: (63)
#, c-format
msgid "The chunk start '@@' was expected in line %d !"
msgstr "chunk의 시작인  '@@' 가 있어야합니다. 행 번호 %d !"

#. Resource IDs: (346)
msgid ""
"The color of creation, copy and rename nodes of tags will be shifted towards"
" yellow."
msgstr "태그 노드의 생성, 복사, 이름변경에 대한 색깔은 노랑색으로 표시될 것입니다."

#. Resource IDs: (346)
msgid ""
"The color of creation, copy and rename nodes of the trunk will be shifted "
"towards green."
msgstr "트렁크 노드의 생성, 복사, 이름변경에 대한 색깔은 녹색으로 표시될 것입니다."

#. Resource IDs: (197)
msgid "The default URL to checkout from if nothing else is specified"
msgstr "아무것도 지정하지 않을 경우 체크아웃해 올 기본 URL"

#. Resource IDs: (196)
msgid "The default path to checkout to if nothing else is specified"
msgstr "아무것도 지정되지 않을 경우 체크아웃해 올 기본 경로"

#. Resource IDs: (226)
#, c-format
msgid ""
"The depth of this commit is \"%s\", but copies are always performed "
"recursively in the repository."
msgstr "이 커밋의 깊이는 \"%s\"입니다만, 저장소에서 복사는 항상 재귀적으로 수행됩니다."

#. Resource IDs: (68)
#, c-format
msgid ""
"The diffing engine aborted because of an error:\n"
"%s"
msgstr "차이점을 찾는 엔진에서 오류가 발생하였습니다.\n%s"

#. Resource IDs: (64)
#, c-format
msgid "The file %s does not exist!"
msgstr "존재하지 않는 파일: %s"

#. Resource IDs: (64)
#, c-format
msgid "The file %s was not found in the patch file!"
msgstr "패치 파일에 없는 파일입니다.: %s"

#. Resource IDs: (314)
#, c-format
msgid ""
"The file \n"
"%s\n"
"is empty.\n"
"Do you want to remove the file?"
msgstr "삭제 시도하는 파일\n%s\n이/가 비어 있습니다\n파일을 삭제하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (69)
msgid "The file is too big"
msgstr "너무 커서 열 수가 없습니다."

#. Resource IDs: (3857)
msgid "The file is too large to open."
msgstr "너무 커서 열수가 없습니다."

#. Resource IDs: (80)
#, c-format
msgid ""
"The file\n"
"%s\n"
"already exists! Do you want to overwrite it?"
msgstr "이미 존재하는 파일입니다!\n%s\n덮어 쓰시겠습니까?"

#. Resource IDs: (69)
#, c-format
msgid ""
"The file\n"
"%s\n"
"is not a valid text file!"
msgstr "파일\n%s\n는(은) 유효한 텍스트 파일이 아닙니다."

#. Resource IDs: (145)
#, c-format
msgid ""
"The folder %s\n"
"contains unversioned and/or modified file(s). Do you want to remove it anyway?"
msgstr "%s 폴더는\n버전관리 대상이 아니거나 수정된 파일을 포함합니다. 정말 지우시겠습니까?"

#. Resource IDs: (88)
#, c-format
msgid ""
"The folder \n"
"%s\n"
"does not exist.\n"
"Would you like to create it first?"
msgstr "존재하지 않는 폴더:\n%s 만드시겠습니까?"

#. Resource IDs: (99)
#, c-format
msgid ""
"The folder\n"
"%s\n"
"already exists!"
msgstr "폴더\n%s\n이(가) 이미 존재합니다."

#. Resource IDs: (170)
msgid "The hook script executed successfully"
msgstr ""

#. Resource IDs: (83)
#, c-format
msgid ""
"The hook script returned an error:\n"
"%s"
msgstr "훅 스크립트가 오류를 반환하였습니다:\n%s"

#. Resource IDs: (84)
msgid "The hook script was not approved to run"
msgstr "훅 스크립트는 동작이 승인되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (7)
msgid "The image can not be shown."
msgstr "이미지를 보일 수 없습니다."

#. Resource IDs: (63)
msgid ""
"The issue-tracker provider could not be created. Please check that it is "
"installed correctly."
msgstr "이슈 트래커 프로바이더가 생성될 수 없습니다. 정상적으로 설치되었는지 체크하십시오."

#. Resource IDs: (64)
msgid "The issue-tracker provider was unable to validate the parameter string"
msgstr "이슈 트레커 프로바이더가 파라메터 스트링의 유효성을 검증하기 위해서 비활성화되었습니다."

#. Resource IDs: (597)
#, c-format
msgid "The item '%s' has property conflicts:"
msgstr "'%s' 아이템의 속성이 충돌되었습니다:"

#. Resource IDs: (608)
#, c-format
msgid "The last merge operation tried to add the directory '%s'"
msgstr "'%s' 디렉토리를 추가하려고 시도한 마지막 병합 동작"

#. Resource IDs: (607)
#, c-format
msgid "The last merge operation tried to add the file '%s'"
msgstr "'%s' 파일을 추가하려고 시도한 마지막 병합 동작"

#. Resource IDs: (608)
#, c-format
msgid ""
"The last merge operation tried to delete/move/rename the directory '%s'"
msgstr "마지막 병합 동작이 '%s' 디렉토리를 삭제/이동/이름변경하려고 시도했습니다."

#. Resource IDs: (607)
#, c-format
msgid "The last merge operation tried to delete/move/rename the file '%s'"
msgstr "마지막 병합 동작이 '%s' 파일을 삭제/이동/이동변경하려고 시도했습니다."

#. Resource IDs: (608)
#, c-format
msgid "The last merge operation tried to modify the directory '%s'"
msgstr "'%s' 디렉토리를 수정하려고 시도한 마지막 병합 동작"

#. Resource IDs: (607)
#, c-format
msgid "The last merge operation tried to modify the file '%s'"
msgstr "'%s' 파일을 수정하려고 시도한 마지막 병합 동작"

#. Resource IDs: (608)
#, c-format
msgid "The last merge operation tried to replace the directory '%s'"
msgstr "'%s' 디렉토리를 교체하려고 시도한 마지막 병합 동작"

#. Resource IDs: (608)
#, c-format
msgid "The last merge operation tried to replace the file '%s'"
msgstr "'%s' 파일을 교체하려고 시도한 마지막 병합 동작"

#. Resource IDs: (608)
#, c-format
msgid "The last switch operation tried to add the directory '%s'"
msgstr "'%s' 디렉토리를 추가하려고 시도한 마지막 전환 동작"

#. Resource IDs: (607)
#, c-format
msgid "The last switch operation tried to add the file '%s'"
msgstr "'%s' 파일을 추가하려고 시도한 마지막 전환 동작"

#. Resource IDs: (608)
#, c-format
msgid ""
"The last switch operation tried to delete/move/rename the directory '%s'"
msgstr "마지막 전환 동작이 '%s' 디렉토리를 삭제/이동/이름변경하려고 시도했습니다."

#. Resource IDs: (607)
#, c-format
msgid "The last switch operation tried to delete/move/rename the file '%s'"
msgstr "마지막 전환 동작이 '%s' 파일을 삭제/이동/이름변경하려고 시도했습니다."

#. Resource IDs: (608)
#, c-format
msgid "The last switch operation tried to modify the directory '%s'"
msgstr "'%s' 디렉토리를 수정하려고 시도한 마지막 전환 동작"

#. Resource IDs: (607)
#, c-format
msgid "The last switch operation tried to modify the file '%s'"
msgstr "'%s' 파일을 수정하려고 시도한 마지막 전환 동작"

#. Resource IDs: (608)
#, c-format
msgid "The last switch operation tried to replace the directory '%s'"
msgstr "'%s' 디렉토리를 교체하려고 시도한 마지막 전환 동작"

#. Resource IDs: (608)
#, c-format
msgid "The last switch operation tried to replace the file '%s'"
msgstr "'%s' 파일을 교체하려고 시도한 마지막 전환 동작"

#. Resource IDs: (607)
#, c-format
msgid "The last update operation tried to add the directory '%s'"
msgstr "'%s' 디렉토리를 추가하려고 시도한 마지막 업데이트 동작"

#. Resource IDs: (607)
#, c-format
msgid "The last update operation tried to add the file '%s'"
msgstr "'%s' 파일을 추가하려고 시도한 마지막 업데이트 동작"

#. Resource IDs: (607)
#, c-format
msgid ""
"The last update operation tried to delete/move/rename the directory '%s'"
msgstr "마지막 업데이트 동작이 '%s' 디렉토리를 삭제/이동/이름변경하려고 시도했습니다."

#. Resource IDs: (607)
#, c-format
msgid "The last update operation tried to delete/move/rename the file '%s'"
msgstr "마지막 업데이트 동작이 '%s' 파일을 삭제/이동/이름변경하려고 시도했습니다."

#. Resource IDs: (607)
#, c-format
msgid "The last update operation tried to modify the directory '%s'"
msgstr "'%s' 디렉토리를 수정하려고 시도한 마지막 업데이트 동작"

#. Resource IDs: (607)
#, c-format
msgid "The last update operation tried to modify the file '%s'"
msgstr "'%s' 파일을 수정하려고 시도한 마지막 업데이트 동작"

#. Resource IDs: (608)
#, c-format
msgid "The last update operation tried to replace the directory '%s'"
msgstr "'%s' 디렉토리를 교체하려고 시도한 마지막 업데이트 동작"

#. Resource IDs: (608)
#, c-format
msgid "The last update operation tried to replace the file '%s'"
msgstr "'%s' 파일을 교체하려고 시도한 마지막 업데이트 동작"

#. Resource IDs: (63)
#, c-format
msgid "The line '====' was expected in line %d !"
msgstr "'====' 가 있어야 할 줄입니다. : 행 번호 %d !"

#. Resource IDs: (63)
msgid ""
"The line 'Index: ' was not found!\n"
"Either this is not a diff file or the diff is empty."
msgstr "'Index: ' 라는 행이 없습니다!\n혹은 diff 파일이 아니거나 비어 있습니다."

#. Resource IDs: (63)
#, c-format
msgid "The line indicating the new file was expected in line %d !"
msgstr "새 파일을 지시하는 곳은 %d 행 입니다."

#. Resource IDs: (63)
#, c-format
msgid "The line indicating the old file was expected in line %d !"
msgstr "이전 파일을 지시하는 곳은 %d 행 입니다."

#. Resource IDs: (88)
#, c-format
msgid "The line number must be in between %d and %d"
msgstr "줄 번호는 %d ~ %d 사이에 있어야 합니다"

#. Resource IDs: (251)
msgid "The lock has already been broken from another working copy"
msgstr "잠금이 다른 작업 사본에 의해 이미 깨졌습니다."

#. Resource IDs: (198)
msgid ""
"The maximum number of action log lines to keep.\n"
"Any lines added over this limit will remove the oldest lines from the file."
msgstr "명령 로그를 저장할 최대 개수\n가장 오래된 것부터 파일에서 제거 됩니다."

#. Resource IDs: (63)
msgid ""
"The old file does not match the new file.\n"
"Renaming of files is not (yet) supported!"
msgstr "이전 파일이 새 파일과 맞지 않습니다.\n파일들의 이름을 바꾸는 것은 아직 지원하지 않습니다."

#. Resource IDs: (220)
msgid "The operation failed."
msgstr "명령이 실패하였습니다"

#. Resource IDs: (74)
msgid ""
"The parameters '/path' and '/pathfile' are mutually exclusive.\n"
"You must only specify one of them."
msgstr "파라미터 '/path' 와 '/pathfile' 는 동시에 사용할 수 없습니다.\n둘 중 하나만 사용하세요."

#. Resource IDs: (64)
#, c-format
msgid ""
"The patch seems outdated! The file line\n"
"%1!s!\n"
"and the patchline\n"
"%2!s!\n"
"do not match!"
msgstr "패치가 오래된 것 같습니다! 파일의 다음행\n%1!s!\n그리고 패치의 다음 행\n%2!s!\n이 서로 일치하지 않습니다!"

#. Resource IDs: (89)
#, c-format
msgid ""
"The path/URL '%s' seems to be illegal on Windows!\n"
"You can try it anyway, but you might get an error later."
msgstr "경로 혹은 URL '%s'는 윈도우에서 사용할 수 없습니다.\n반영할 수는 있지만, 나중에 오류가 발생할 수도 있습니다."

#. Resource IDs: (88)
msgid ""
"The path/URL you've entered seems to be illegal on Windows!\n"
"You can try it anyway, but you might get an error later.\n"
"\n"
"A valid path on windows must not contain '<>|\"?*:' or one of the following device names:\n"
"com1-com9, lpt1-lpt9, prn, aux, con, nul, clock$\n"
"\n"
"Do you want to proceed anyway?"
msgstr "윈도우에서 사용할 수 있는 올바른 경로 혹은 URL이 아닙니다.\n지금은 사용할 수 있어도, 나중에 오류를 일으킬 수 있으므로 주의하십시오.\n\n경로에는 '<>|\"?*:'을 포함되어선 안되며, 또한 다음과 같은 장치명도 사용될 수 없습니다:\ncom1-com9, lpt1-lpt9, prn, aux, con, nul, clock$\n\n계속 진행하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (314)
#, c-format
msgid ""
"The path\n"
"%1!s!\n"
"in the patchfile does not exist.\n"
"TortoiseMerge found the relative path\n"
"%2!s!\n"
"which seems to match the directory you're applying the patch.\n"
"\n"
"Do you want to use the suggested path? Answering 'no' will quit TortoiseMerge."
msgstr "패치 파일내의 경로\n%1!s!\n이/가 존재하지 않습니다.\n패치를 적용할 디렉토리와 일치하는 것처럼 보이는 다음 경로를 TortoiseMerge가 찾았습니다.\n%2!s!\n\n위 경로를 대신에 사용하시겠습니까? '아니오'를 누르면 TortoiseMerge를 종료합니다."

#. Resource IDs: (314)
#, c-format
msgid ""
"The path\n"
"%1!s!\n"
"seems not to match the paths in the patchfile.\n"
"But TortoiseMerge found the path\n"
"%2!s!\n"
"matches it better. Do you want to use the suggested path instead?"
msgstr "경로\n%1!s!\n이/가 패치 파일내의 경로와 일치하지 않는 것 같습니다.\nTortoiseMerge가 더 일치하는 다음의 경로를 찾았습니다.\n%2!s!\n위 경로를 대신 사용하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (314)
#, c-format
msgid ""
"The path\n"
"%s\n"
"in the patchfile does not exist.\n"
"TortoiseMerge tried to apply the patch by stripping prefixes but no matching path could be found."
msgstr "패치 파일내의 경로\n%s\n이(가) 존재하지 않습니다.\nTortoiseMerge는 경로의 앞부분을 제거하고 시도하여 보았으나, 적절한 경로가 발견되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (84)
msgid ""
"The regular expression is invalid!\n"
"Please enter a valid regular expression."
msgstr "정규 표현식이 유효하지 않습니다!\n유효한 정규 표현식을 입력해 주십시오."

#. Resource IDs: (80, 65535)
msgid ""
"The repository was successfully created.\n"
"Do you want to create the default folder structure (trunk/branches/tags) now?"
msgstr "저장소가 성공적으로 생성되었습니다.\n지금 기본 폴더 구조(trunk/branches/tags)를 생성하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (279)
msgid ""
"The required automatic merge is reintegrate like, and the \"only record the "
"merge\" option can not be used."
msgstr "자동 병합 요구사항은 재 통합과 비슷하지만, \"병합표시만 기록\"옵션을 사용할 수 없습니다."

#. Resource IDs: (279)
msgid ""
"The required automatic merge is reintegrate like.\n"
"Only the merge depth option \"Working copy\" can be used."
msgstr "자동 병합 요구사항은 재 통합과 유사하지만,\n병합하는 깊이 옵션에 \"작업 사본만\"만을 사용할 수 있습니다."

#. Resource IDs: (616)
#, c-format
msgid ""
"The returned error was:\n"
"%s"
msgstr "반환된 오류 :\n%s"

#. Resource IDs: (78)
msgid ""
"The selected file appears to still have one or more conflict markers in it.\n"
"Are you sure you want to mark the file resolved?"
msgstr "선택된 파일에 아직도 충돌 표시가 있습니다.\n강제로 해결되었다는 표시를 하겠습니까?"

#. Resource IDs: (102)
#, c-format
msgid ""
"The target URL\n"
"%s\n"
"already exists!"
msgstr "대상 URL\n%s\n이(가) 이미 존재합니다."

#. Resource IDs: (147)
msgid "The target already exists."
msgstr "대상이 이미 존재합니다."

#. Resource IDs: (147)
#, c-format
msgid ""
"The target file\n"
"%s\n"
" already exists.\n"
"Do you want to replace the file?"
msgstr "다음 타켓 파일이 이미 존재합니다.\n%s\n덮어 쓰시겠습니까?"

#. Resource IDs: (88)
#, c-format
msgid ""
"The target folder \n"
"%s\n"
"is not empty!\n"
"Are you sure you want to checkout/export into that folder?"
msgstr "대상 폴더\n%s\n가 비어 있지 않습니다\n체크 아웃/익스포트를 강제로 진행하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (279)
msgid "The target has local modifications"
msgstr "대상이 지역적으로 수정되었습니다."

#. Resource IDs: (279)
#, c-format
msgid ""
"The target working copy '%s' has local modifications. It is recommended to "
"commit those changes first before merging new changes."
msgstr "대상 작업 사본 '%s'에는 변경이 존재합니다. 새로운 변화를 병합하기 전에 그 변경 사항을 커밋하는 것을 추천합니다."

#. Resource IDs: (279)
msgid "The target working copy has local modifications!"
msgstr "타켓 작업 사본이 수정되어있습니다!"

#. Resource IDs: (279)
msgid ""
"The target working copy has local modifications.\n"
"Do you want to merge anyway?"
msgstr "타켓 작업 사본이 수정되어있습니다.\n어쨌든 병합하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (195)
msgid ""
"The time in seconds after which the parsing of the selected files stops.\r\n"
"A lower value will make the auto-completion list available sooner,\r\n"
"but maybe not scan all files."
msgstr "선택한 파일들을 분석하는 시간을 설정합니다.\r\n작은 값일 수록 자동완성 목록이 바로 만들어지지만,\r\n모든 파일을 검사하지 않을 수 있습니다."

#. Resource IDs: (82)
msgid ""
"The two selected URL's are not created from the same root.\n"
"It's not possible to show the log messages between them!"
msgstr "선택된 두 URL은 같은 루트로부터 생성된것이 아닙니다.\n둘 간의 로그를 보는 것은 불가능합니다."

#. Resource IDs: (16)
msgid "The user who did the last commit"
msgstr "마지막으로 커밋한 사용자"

#. Resource IDs: (16)
msgid "The user who owns the lock of the file"
msgstr "파일의 잠금을 소유하고 있는 사용자"

#. Resource IDs: (81)
msgid ""
"The working copy has changed!\n"
"Please commit your changes first or revert."
msgstr "작업 사본이 바뀌었습니다.\n커밋을 먼저 하거나, 되돌리기(revert)를 먼저하십시오."

#. Resource IDs: (81)
msgid ""
"The working copy is not up to date!\n"
"Please Update first."
msgstr "작업 사본이 저장소 보다 오래되었습니다.\n업데이트를 먼저 하십시오."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Their file:"
msgstr "저장소 파일:"

#. Resource IDs: (263)
msgid "Theirs"
msgstr "저장소"

#. Resource IDs: (169)
msgid ""
"There are changes or unversioned items inside one or more directories which you have included with svn:externals.\n"
"Those files are not listed for commit. You need to commit those files separately."
msgstr "svn:externals로 설정된 디렉토리속에 변경 사항이나 버전관리되지 않는 아이템들이 존재합니다.\n변경된 해당 파일들은 커밋시에 보이지 않습니다. 변경된 해당 파일들은 각각 커밋해야만 합니다."

#. Resource IDs: (200)
#, c-format
msgid ""
"There are currently %d overlay handlers installed besides the ones Tortoise "
"uses."
msgstr "현재, Tortoise에서 사용하는 하나를 제외하고 %d 개의 오버레이 처리기가 설치되어 있습니다."

#. Resource IDs: (316)
msgid ""
"There are more editable views.\n"
"What view do you want to save?"
msgstr "그 밖에도 편집 가능한 뷰가 있습니다. 어떤 뷰를 저장하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (64)
msgid "There are no issue-tracker providers available."
msgstr "이용 가능한 이슈 트래커 프로바이더가 존재하지 않습니다."

#. Resource IDs: (66)
#, c-format
msgid ""
"There are still unresolved conflicts in line %d!\n"
"You should resolve those conflicts first before saving.\n"
"Do you want to save the file with the conflicts still there?\n"
"If you click YES, then you have to manually resolve the conflicts in another editor!"
msgstr "%d 행에 아직 해결되지 않은 충돌이 발생 하였습니다.\n저장하기 전에 먼저 해결해야합니다.\n만약 충돌한 것을 그대로 유지하여 저장하고 싶으면\n'확인'을 누르고, 다른 에디터를 사용하여 수동으로 해결해야합니다."

#. Resource IDs: (313)
msgid ""
"There are unsaved modifications!\n"
"Do you want to save your changes?"
msgstr "바뀐 내용이 저장되지 않았습니다.\n저장하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (65535)
msgid ""
"There has been a problem contacting the server.\n"
"Do you want to see the cached data instead?\n"
"\n"
"Please understand that the cached data may be outdated,\n"
"incomplete or even misleading due to incomplete history data."
msgstr "서버에 연결하는데 오류가 있었습니다.\n캐시된 데이터를 보시겠습니까?\n\n캐시된 데이터는 오래되고, 불완전한 상태거나\n잘못된 데이터일 수도 있습니다."

#. Resource IDs: (82)
msgid ""
"There is nothing to add. All the files and folders are either under version "
"control or have been ignored using the svn:ignore property or the global "
"ignore configuration setting."
msgstr "추가할 것이 없습니다. 모든 파일과 폴더는 버전 컨트롤 중에 있거나, svn:ignore 속성 또는 환경설정의 전역 무시 목록에 등록되어 있습니다."

#. Resource IDs: (64)
msgid "There's already a plugin configured for this path"
msgstr "이 경로에대한 구성된 플러그인이 이미 있습니다"

#. Resource IDs: (83)
msgid "There's nothing to unlock. No file has a lock in this working copy."
msgstr "잠금을 해제 할 파일이 없습니다. 작업사본내의 어떤 파일도 잠겨있지 않습니다."

#. Resource IDs: (188)
msgid "Thesaurus"
msgstr "색인"

#. Resource IDs: (3887)
msgid ""
"These are more recently saved than the currently open documents and contain "
"changes that were made before the application closed."
msgstr "이 문서는 최근에 열린 문서보다 저 최근에 저장되었습니다. 그리고 어플리케이션이 닫히기전에 만들어진 변경사항을 포함하고 있습니다."

#. Resource IDs: (170)
msgid ""
"This commit is not recursive, and there are moved/renamed/copied folders "
"selected for commit. Such moves/renames are always performed recursively in "
"the repository. Do you want to commit anyway?"
msgstr "이 커밋은 재귀적이지 않지만, 커밋 대상으로 이동/이름변경/복사된 폴더가 포함됩니다. 이러한 이동이나 이름변경은 저장소에서 항상 재귀적으로 수행됩니다. 계속 커밋을 진행하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (170)
msgid ""
"This commit is not recursive, and there are moved/renamed/copied\n"
"folders selected for commit. Such moves/renames\n"
"are always performed recursively in the repository.\n"
"\n"
"Do you want to commit anyway?"
msgstr "이 커밋이 재귀적이지는 않지만, 커밋 대상으로 이동/이름변경/복사된 폴더가 포함됩니다.\n이러한 이동이나 이름변경은 저장소에서 항상 재귀적으로 수행됩니다.\n\n계속 커밋을 진행하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (251)
msgid ""
"This error was generated by a custom hook script on the Subversion server.\n"
"Please contact your server administrator for help with resolving this issue."
msgstr "이 오류는 Subversion 서버의 사용자 정의 후크 스크립트에서 발생한 것입니다.\n문제 해결을 위해서는 서버 관리자에게 문의하십시오."

#. Resource IDs: (251)
msgid ""
"This error was generated by a custom post-commit hook script on the Subversion server.\n"
"Please contact your server administrator for help with resolving this issue."
msgstr "이 오류는 Subversion 서버의 사용자 정의 post-commit 후크 스크립트에서 발생한 것입니다.\n문제 해결을 위해서는 서버 관리자에게 문의하십시오."

#. Resource IDs: (251)
msgid ""
"This error was generated by a custom post-lock hook script on the Subversion server.\n"
"Please contact your server administrator for help with resolving this issue."
msgstr "이 오류는 Subversion 서버의 사용자 정의 post-lock 후크 스크립트에서 발생한 것입니다.\n문제 해결을 위해서는 서버 관리자에게 문의하십시오."

#. Resource IDs: (251)
msgid ""
"This error was generated by a custom post-unlock hook script on the Subversion server.\n"
"Please contact your server administrator for help with resolving this issue."
msgstr "이 오류는 Subversion 서버의 사용자 정의 post-unlock 후크 스크립트에서 발생한 것입니다.\n문제 해결을 위해서는 서버 관리자에게 문의하십시오."

#. Resource IDs: (84)
msgid "This file already exists!"
msgstr "이 파일이 이미 존재합니다!"

#. Resource IDs: (83)
msgid ""
"This is not a valid URL.\n"
"Please enter an URL here."
msgstr "유효한 URL이 아닙니다.\n올바른 URL을 입력하세요."

#. Resource IDs: (82)
msgid ""
"This is not a valid path!\n"
"A valid path must not contain '<>|\"?*:' or one of the following device names:\n"
"com1-com9, lpt1-lpt9, prn, aux, con, nul, clock$"
msgstr "올바른 경로가 아닙니다.\n경로에는 '<>|\"?*:'이 포함되어선 안되며, 또한 다음과 같은 장치명도 사용될 수 없습니다:\ncom1-com9, lpt1-lpt9, prn, aux, con, nul, clock$"

#. Resource IDs: (594)
msgid ""
"This method covers the case when you have made one or more revisions to a "
"branch (or to the trunk) and you want to port those changes across to a "
"different branch."
msgstr "브랜치(혹은 트렁크)에 하나 혹은 여러개의 리비전들을 만들었고, 이 변경사항들을 다른 브랜치에 적용하고 싶을 경우에 사용되는 명령입니다."

#. Resource IDs: (594)
msgid ""
"This method covers the case when you want to merge the differences of two "
"different branches into your working copy."
msgstr "두 개의 서로 다른 브랜치의 차이점들을 작업사본에 병합하기를 원하는 경우에 사용되는 명령입니다."

#. Resource IDs: (1532)
msgid ""
"This product includes software developed by the OpenSSL Project for use in "
"the OpenSSL Toolkit (http://www.openssl.org/)"
msgstr "이 제품은 OpenSSL 프로젝트가 개발한 소프트웨어를 포함하고 있습니다 (http://www.openssl.org/)"

#. Resource IDs: (1531)
msgid ""
"This product includes software from Apache™ Subversion® "
"(http://subversion.apache.org)"
msgstr "이 소프트웨어는 Apache™ Subversion®의 소프트웨어를 포함하고 있습니다.(http://subversion.apache.org)"

#. Resource IDs: (3857)
#, c-format
msgid ""
"This program is linked to the missing export %s in the file %s. This machine"
" may have an incompatible version of %s."
msgstr "This program is linked to the missing export %s in the file %s. This machine may have an incompatible version of %s."

#. Resource IDs: (3857)
#, c-format
msgid "This program requires the file %s, which was not found on this system."
msgstr "이 프로그램이 필요한 파일이 시스템에서 발견할 수 없습니다. : %s"

#. Resource IDs: (15)
msgid "This property is only allowed on folders, not files."
msgstr "이 속성은 폴더에만 적용되며, 파일에는 적용되지 않습니다."

#. Resource IDs: (15)
msgid "This property must not have multiple lines. Only one line is allowed."
msgstr "이 속성은 여러줄로 구성될 수 없습니다. 한 줄로만 가능합니다."

#. Resource IDs: (1016)
msgid ""
"This will delete the record of commands you've used in this application and "
"restore the default set of visible commands to the menus and toolbars. It "
"will not undo any explicit customizations. Are you sure you want to do this?"
msgstr "이것은 이 어플리케이션에서 사용된 명령들을 저장해 놓은 것을 삭제할 것입니다. 그리고 메뉴와 도구막대에서 보이는 명령들을 기본 값으로 되돌릴 것입니다. 이것은 명시적으로 커스터마이징한 것을 되돌리지는 않을 것입니다. 정말로 이것을 수행하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (99)
msgid ""
"This will upgrade your working copy to the new 1.8 format and make it "
"unusable for older clients."
msgstr "작업 사본을 새 1.8 형식으로 업그레이드하면 이전 버전 클라이언트에서 사용할 수 없습니다."

#. Resource IDs: (363)
#, c-format
msgid ""
"This working copy has a client-side hook script configured. Do you want this script to run?\n"
"The command line to run is:\n"
"%s"
msgstr "이 작업 사본은 클라이언트 후크 스크립트가 설정되어 있습니다. 이 스크립트를 실행시키시겠습니까?\n실행될 커맨드 줄:\n%s"

#. Resource IDs: (16928)
msgid "Tile &Vertically"
msgstr "수직으로 붙이기(&V)"

#. Resource IDs: (16924)
msgid "Tile Hori&zontally"
msgstr "수평으로 붙이기(&Z)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Timeouts"
msgstr "타임아웃"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Tip"
msgstr "Tip"

#. Resource IDs: (224)
msgid ""
"To commit recursively and work around this error,\n"
"make sure that all child items of a checked folder\n"
"are also checked in the commit dialog.\n"
"Otherwise, TortoiseSVN must do a non-recursive commit\n"
"which does not allow directory deletion."
msgstr "하위 폴더까지 한꺼번에 커밋을 하고,\n이 오류를 피해가려면, 커밋 대화상자에서\n하위에 있는 모든 파일을 체크 표시를 해두어야합니다.\n체크를 하지 않으면 한꺼번에 커밋을 하지 않으며,\n또한 디렉토리 삭제인 경우 수행할 수 없습니다."

#. Resource IDs: (284)
msgid ""
"To steal the lock, right-click on the parent folder of this item and select 'Get Lock' from the context menu.\n"
"This will bring up the locking dialog where you can enforce the lock, i.e., 'steal' it from the one currently holding it."
msgstr "잠금을 훔쳐오기 위해서는, 이 아이템의 상위 폴더에서 오른쪽 버튼을 누르고 '잠그기'를 선택하십시오.\n강제로 잠그려면, 즉 현 소유자로부터 훔쳐오려면, 대화 상자가 나타날 것입니다."

#. Resource IDs: (1201, 65535)
msgid "To:"
msgstr "끝:"

#. Resource IDs: (3633)
msgid ""
"Toggle One/Two Pages display\n"
"Toggle One/Two Pages display"
msgstr "하나/두개의 페이지 보기 토글하기하나/두개의 페이지 보기 토글하기"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Toolbar"
msgstr "도구막대"

#. Resource IDs: (16130)
msgid "Toolbar Name"
msgstr "도구막대 이름"

#. Resource IDs: (1064)
msgid "Toolbar Options"
msgstr "도구막대 옵션들"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "Toolbar internal error. Please contact your application vendor."
msgstr "도구막대 내부 에러. 어플리케이션 제조자에게 연락하십시오."

#. Resource IDs: (16105)
msgid "Toolbars"
msgstr "도구막대"

#. Resource IDs: (16928)
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Tools:"
msgstr "도구:"

#. Resource IDs: (7, 244)
msgid "TortoiseBlame"
msgstr "TortoiseBlame"

#. Resource IDs: (13)
msgid ""
"TortoiseBlame should not be started directly! Use\n"
"TortoiseProc.exe /command:blame /path:\"path\\to\\file\"\n"
"instead.\n"
"\n"
"TortoiseBlame.exe blamefile [logfile [viewtitle]] [/line:linenumber] [/path:originalpath] [/pegrev:peg] [/revrange:text] [/ignoreeol] [/ignorespaces] [/ignoreallspaces]"
msgstr "TortoiseBlame을 직접 시작할 수 없습니다. 대신 TortoiseProc.exe /command:blame /path:\"<파일경로>\"를 사용하십시오.\n\nTortoiseBlame.exe blamefile [logfile [viewtitle]] [/line:<줄 번호>] [/path:<파일 경로>] [/pegrev:<peg>] [/revrange:<리비전 범위>] [/ignoreeol] [/ignorespaces] [/ignoreallspaces]"

#. Resource IDs: (7, 153)
msgid "TortoiseIDiff"
msgstr "TortoiseIDiff"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "TortoiseIDiff - An image diff tool, part of TortoiseSVN"
msgstr "TortoiseIDiff - 이미지 파일 비교 도구,TortoiseSVN 구성 프로그램"

#. Resource IDs: (7)
msgid ""
"TortoiseIDiff: the image diff viewer for TortoiseSVN\n"
"\n"
"Available command line parameters are:\n"
"/left:\"path to left picture\"\n"
"/lefttitle:\"title to show for the left picture\"\n"
"/right:\"path to right picture\"\n"
"/righttitle:\"title to show for the right picture\"\n"
"/overlay\t\tto enable overlay mode\n"
"/fit\t\tto fit the images sizes\n"
"/showinfo\t\tto show the image info boxes"
msgstr "TortoiseIDiff: 이미지 파일 비교 프로그램\n\n가능한 명령줄 인자는 다음과 같습니다:\n/left:\"왼쪽 이미지 경로\"\n/lefttitle:\"왼쪽 이미지의 제목\"\n/right:\"오른쪽 이미지의 경로\"\n/righttitle:\"오른쪽 이미지의 제목\"\n/overlay\t\t오버레이 모드 활성화\n/fit\t\t이미지 크기에 맞춤\n/showinfo\t\t이미지 정보 대화 상자를 보임"

#. Resource IDs: (7, 80, 130, 3585)
msgid "TortoiseMerge"
msgstr "TortoiseMerge"

#. Resource IDs: (107)
#, c-format
msgid "TortoiseMerge %d.%d.%d, Build %d - %s, %s"
msgstr "TortoiseMerge %d.%d.%d, 빌드번호 %d -%s, %s"

#. Resource IDs: (107)
#, c-format
msgid ""
"TortoiseMerge %d.%d.%d, Build %d - %s, %s\r\n"
"libsvn_diff %d.%d.%d, %s\r\n"
"apr %d.%d.%d\r\n"
"apr-util %d.%d.%d"
msgstr "TortoiseMerge %d.%d.%d, Build %d - %s, %s\nlibsvn_diff %d.%d.%d, %s\napr %d.%d.%d\napr-util %d.%d.%d"

#. Resource IDs: (80, 65535)
msgid "TortoiseSVN"
msgstr "TortoiseSVN"

#. Resource IDs: (107)
#, c-format
msgid "TortoiseSVN %d.%d.%d, Build %d - %s, %s"
msgstr "TortoiseSVN %d.%d.%d, 빌드번호 %d - %s, %s"

#. Resource IDs: (107)
#, c-format
msgid ""
"TortoiseSVN %d.%d.%d, Build %d - %s, %s\r\n"
"Subversion %d.%d.%d, %s\r\n"
"apr %d.%d.%d\r\n"
"apr-util %d.%d.%d\r\n"
"serf %d.%d.%d\r\n"
"%s\r\n"
"zlib %s"
msgstr "TortoiseSVN %d.%d.%d, Build %d - %s, %s\nSubversion %d.%d.%d, %s\napr %d.%d.%d\napr-util %d.%d.%d\nserf %d.%d.%d\n%s\nzlib %s"

#. Resource IDs: (281)
msgid "TortoiseSVN auto commit: changed externals to fixed revision."
msgstr "TortoiseSVN 자동 커밋: 외부경로를 고정된 리비전으로 변경함."

#. Resource IDs: (507)
#, c-format
msgid ""
"TortoiseSVN detected a serious slowdown when moving %1!ld! items to the recycle bin. The recycle bin currently contains %2!ld! items, which most likely is the reason for this slowdown.\n"
"To fix this, you should empty the recycle bin now."
msgstr "%1!ld! 개의 항목을 휴지통으로 옮기는 데 상당한 시간이 걸립니다. 휴지통에 현재 %2!ld! 개의 항목이 포함되어 있는 것이 원인으로 생각됩니다.\n이것을 해결하기 위해서, 지금 휴지통을 비우십시오."

#. Resource IDs: (98)
#, c-format
msgid ""
"TortoiseSVN has detected similar filenames. Do you want the files:%s\n"
"to be renamed too?"
msgstr "TortoiseSVN이 비슷한 파일명을 발견하였습니다.\n%s로 그 파일을 변경하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (145)
msgid ""
"TortoiseSVN is a shell extension.\n"
"That means it is integrated into the Windows explorer.\n"
"To use TortoiseSVN please open the explorer and right-click on any folder you like\n"
"to bring up the context menu where you will find all TortoiseSVN commands.\n"
"And read the manual!"
msgstr "TortoiseSVN은 쉘 익스텐션입니다.\n이 말은 곧 윈도우의 탐색기에 통합되어 있다는 뜻입니다.\nTortoiseSVN을 사용하려면, 탐색기를 열고 오른쪽 버튼을 폴더 위에서 눌러\n단축 메뉴를 통해야합니다. 이 메뉴상에 원하는 TortoiseSVN 명령이 있을 것입니다.\n그리고 메뉴얼을 이용해 주세요!"

#. Resource IDs: (200)
#, c-format
msgid "TortoiseSVN will not show the following overlays: %s"
msgstr "TortoiseSVN은 %s 오버레이를 표시할 수 없습니다."

#. Resource IDs: (1162)
msgid "Total commits analyzed:"
msgstr "총 커밋 수:"

#. Resource IDs: (1163)
msgid "Total file changes:"
msgstr "총 변경 파일 수:"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Total number of changes over all cached revisions"
msgstr "모든 캐시된 리비전의 변경사항의 전체 수"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Total number of merged revisions"
msgstr "병합된 리비전의 전체 수"

#. Resource IDs: (339)
msgid "Total number of user revision properties"
msgstr "사용자 리비전 속성의 전체 수"

#. Resource IDs: (32821)
msgid "Tr&ee stripes"
msgstr "트리 스트라이프(&E)"

#. Resource IDs: (357)
#, c-format
msgid "Transferring at %s"
msgstr "전송중 %s"

#. Resource IDs: (32816)
msgid "Transparent &color..."
msgstr "투명색(&C)..."

#. Resource IDs: (264)
msgid "Tree conflict"
msgstr "트리 충돌"

#. Resource IDs: (595)
msgid "Tree merge"
msgstr "트리 병합"

#. Resource IDs: (501)
msgid "Trim right"
msgstr "오른쪽 공백제거"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Trunk nodes"
msgstr "Trunk 노드"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Try a 'Cleanup'. If that doesn't work you need to do a fresh checkout."
msgstr "'정리'를 하십시오. 정리되지 않는다면 깨끗이 다시 체크아웃하셔야합니다."

#. Resource IDs: (564)
msgid "Try again"
msgstr "다시 시도하십시오."

#. Resource IDs: (10)
msgid "Tweak TortoiseSVN"
msgstr "TortoiseSVN 설정 변경"

#. Resource IDs: (1071)
msgid "Type"
msgstr "종류"

#. Resource IDs: (1436)
msgid "U&pdate"
msgstr "업데이트(&P)"

#. Resource IDs: (164, 207, 1594)
msgid "URL"
msgstr "URL"

#. Resource IDs: (1272)
msgid "URL history"
msgstr "URL 기록"

#. Resource IDs: (199)
#, c-format
msgid "URL not known (UUID: %s)"
msgstr "알수 없는 URL (UUID: %s)"

#. Resource IDs: (12)
msgid "URL of Subversion items"
msgstr "버전 관리 대상의 URL"

#. Resource IDs: (1491)
msgid "URL to merge &from"
msgstr "병합할 원본 URL(&F)"

#. Resource IDs: (144, 11023, 65535)
msgid "URL:"
msgstr "URL:"

#. Resource IDs: (75)
msgid "URL: "
msgstr "URL: "

#. Resource IDs: (1209)
msgid "Un&modified"
msgstr "수정되지않음(&M)"

#. Resource IDs: (1073)
msgid "Un&versioned"
msgstr "버전관리아님(&V)"

#. Resource IDs: (220)
#, c-format
msgid ""
"Unable to determine merge source for\n"
"%s\n"
"Please use the main merge dialog."
msgstr "%s\n을/를 병합하기 위한 원본을 결정할 수 없습니다\n병합 대화 상자를 이용하십시오."

#. Resource IDs: (3866)
msgid "Unable to load mail system support."
msgstr "메일 시스템 지원을 읽을 수 없습니다."

#. Resource IDs: (3865)
msgid "Unable to process command, server busy."
msgstr "명령을 진행할 수 없습니다. 서버가 바쁩니다."

#. Resource IDs: (3859)
#, c-format
msgid "Unable to read from %1, it is opened by someone else."
msgstr "다른 사람이 열고 있어서 파일을 열 수 없습니다. : %1"

#. Resource IDs: (3865)
msgid "Unable to read write-only property."
msgstr "쓰기전용 속성이라 읽을 수 없습니다."

#. Resource IDs: (119)
msgid ""
"Unable to reconstruct working copy path!\n"
"This can happen if the file has been renamed.\n"
"Please start the log dialog on this specific file alone and then revert the changes\n"
"from the top pane in the log dialog."
msgstr "작업사본의 경로를 완성할 수 없습니다.\n파일이름이 바뀔 경우에 나타날 수 있으며,\n파일을 선택한 뒤 로그 창을 띄위 창의 맨 윗 부분에 있는 것으로\n되돌리십시오"

#. Resource IDs: (3865)
msgid "Unable to write read-only property."
msgstr "읽기전용 속성이라 쓸 수 없습니다."

#. Resource IDs: (3859)
#, c-format
msgid "Unable to write to %1, it is read-only or opened by someone else."
msgstr "읽기전용 속성이거나 다른 사람이 열고 있어서 %1 에 쓸 수 없습니다."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Unchanged node"
msgstr "변경되지 않은 노드"

#. Resource IDs: (3887)
msgid "Uncheck"
msgstr "선택 해제"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Undo"
msgstr "실행취소"

#. Resource IDs: (1069)
#, c-format
msgid "Undo %d Actions"
msgstr "%d 액션 되돌리기"

#. Resource IDs: (1069)
msgid "Undo 1 Action"
msgstr "1 액션 되돌리기"

#. Resource IDs: (14)
msgid "Undo Add..."
msgstr "추가 취소..."

#. Resource IDs: (3603)
msgid ""
"Undo the last modifications\n"
"Undo"
msgstr "마지막 수정 사항 되돌리기\n되돌리기"

#. Resource IDs: (3859)
msgid "Unexpected file format."
msgstr "기타 파일 형식"

#. Resource IDs: (1070)
msgid "Unfold"
msgstr "펼치기"

#. Resource IDs: (3850)
msgid ""
"Unformatted Text\n"
"text without any formatting"
msgstr "포멧팅되지않은 텍스트\n포멧팅 정보가 없는 텍스트"

#. Resource IDs: (274, 32786)
msgid "Unified &diff of HEAD revisions"
msgstr "HEAD 리비전에 대한 통합 비교 보기 (&D)"

#. Resource IDs: (81)
#, c-format
msgid ""
"Unknown certificate issuer.\n"
"  Fingerprint: %1!s!\n"
"  Distinguished name: %2!s!"
msgstr "알 수 없는 인증서 발급자입니다.\n  Fingerprint: %1!s!\n  Distinguished name: %2!s!"

#. Resource IDs: (20)
msgid "Unknown depth"
msgstr "알 수 없는 깊이"

#. Resource IDs: (106)
msgid "Unknown failure in SVN::List"
msgstr "SVN::List에서 알 수 없는 실패"

#. Resource IDs: (221, 230, 242)
msgid "Unlock"
msgstr "잠금해제"

#. Resource IDs: (264)
msgid "Unlock failed"
msgstr "잠금을 해제하지 못하였습니다."

#. Resource IDs: (263)
msgid "Unlocked"
msgstr "잠금 풀림"

#. Resource IDs: (590)
msgid "Unrecognized or invalid property file format!"
msgstr "인식할 수 없거나 잘못된 속성 파일 형식입니다"

#. Resource IDs: (315)
msgid "Unresolved conflicts!"
msgstr "해결되지 않은 충돌!"

#. Resource IDs: (3841)
msgid "Untitled"
msgstr "제목 없음"

#. Resource IDs: (345)
msgid ""
"Unused log caches will only be removed if the respective\n"
"file is smaller than the given size in kBytes."
msgstr "각 파일이 주어진 사이즈(kBytes)보다 작으면,\n사용되지 않는 로그 캐시들은 제거될 것 입니다."

#. Resource IDs: (146)
msgid "Unversion"
msgstr "관리대상아님"

#. Resource IDs: (14)
msgid "Unversion and add to &ignore list"
msgstr "버전 관리에서 삭제하고 무시 리스트에 추가하기(&I)"

#. Resource IDs: (100)
msgid "Unversion working copy"
msgstr "버전없는 작업 사본"

#. Resource IDs: (1462)
msgid "Unversioned"
msgstr "버전관리아님"

#. Resource IDs: (1313)
msgid "Unversioned files mark parent folder as modified"
msgstr "버전 관리 대상이 아닌 파일들이 있으면 상위 폴더를 수정된 것으로 표시합니다."

#. Resource IDs: (286)
#, c-format
msgid "Unversioning %1!s!"
msgstr "%1!s! 버전관리에서 제외중"

#. Resource IDs: (106)
msgid "Up one folder"
msgstr "상위 폴더로 이동"

#. Resource IDs: (77, 152, 230)
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#. Resource IDs: (1377)
msgid "Update Depth"
msgstr "업데이트 깊이"

#. Resource IDs: (275)
msgid "Update WC to revision"
msgstr "작업사본을 리비전으로 업데이트"

#. Resource IDs: (93)
msgid ""
"Update\n"
"Update the file and try locking again."
msgstr "업데이트\n파일을 업데이트하고나서 다시 잠그십시오."

#. Resource IDs: (90)
msgid ""
"Update\n"
"Update the working copy and reopen the commit dialog to try again."
msgstr "업데이트\n작업 사본을 업데이트하고 다시 커밋 대화상자를 엽니다."

#. Resource IDs: (74)
msgid "Updated"
msgstr "업데이트됨"

#. Resource IDs: (11)
msgid "Updates the working copy to a specific revision"
msgstr "작업 사본을 특정 리비전으로 업데이트"

#. Resource IDs: (9)
msgid "Updates the working copy to the current revision"
msgstr "작업 사본을 현재 리비전으로 업데이트 합니다."

#. Resource IDs: (265)
msgid "Updating"
msgstr "업데이트중"

#. Resource IDs: (226)
#, c-format
msgid "Updating %s"
msgstr "업데이트 중 %s"

#. Resource IDs: (3849)
msgid "Updating ActiveX objects"
msgstr "ActiveX 객체 업데이트"

#. Resource IDs: (283)
msgid "Updating and retrying the lock..."
msgstr "업데이트 및 잠금 시도중..."

#. Resource IDs: (199)
msgid "Updating log cache"
msgstr "로그 캐시 업데이트 중"

#. Resource IDs: (99)
msgid ""
"Upgrade the working copy\n"
"to the new 1.8 format."
msgstr "작업 사본을 새 1.8 형식으로 업그레이드"

#. Resource IDs: (15, 99)
msgid "Upgrade working copy"
msgstr "작업 사본 업그레이드"

#. Resource IDs: (99)
#, c-format
msgid "Upgrading '%1!s!'"
msgstr "'%1!s!' 업데이트 중"

#. Resource IDs: (16530)
msgid "Use &Default Image: "
msgstr "기본 이미지 사용하기(&D):"

#. Resource IDs: (1024)
msgid "Use &one-pane view as default for 2-file diff"
msgstr "두 파일 비교시 기본값으로 같은 창으로 비교(&O)"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Use &other text block"
msgstr "다른 텍스트 블록 사용(&o)"

#. Resource IDs: (1126)
msgid "Use &text viewer to view blames"
msgstr "수정한 사람을 보기위해 텍스트 뷰어 사용(&T)"

#. Resource IDs: (195)
msgid ""
"Use '*' as a wildcard character when specifying an exception.\r\n"
"To separate multiple exceptions, use commas (',').\r\n"
"Example: *.mylan.com, *.company.com"
msgstr "예외를 명시할 때, '*'를 와일드카드로 사용할 수 있습니다.\r\n복수의 예외를 구별할때는 쉼표(',')를 사용합니다.\r\n예:  *.mylan.com, *.company.com"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Use 'mine' text block"
msgstr "'mine' 텍스트 블럭을 사용"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Use 'mine' text block then 'theirs'"
msgstr "'mine'→'theirs'의 순서로 텍스트 블럭을 사용"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Use 'theirs' text block"
msgstr "'theirs' 테스트 블럭을 사용"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Use 'theirs' text block then 'mine'"
msgstr "'theirs'→'mine'의 순서로 텍스트 블럭을 사용"

#. Resource IDs: (1538)
msgid "Use Aero dialogs"
msgstr "Aero 다이얼로그들 사용"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Use Blocks"
msgstr "블럭 사용"

#. Resource IDs: (1066)
msgid "Use Ribbons"
msgstr "리본 사용"

#. Resource IDs: (1500)
msgid "Use Task Dialog"
msgstr "작업 대화상자를 사용"

#. Resource IDs: (1230)
msgid "Use URL of &WC as the default \"From:\" URL"
msgstr "작업 사본의 URL을 원본의 디폴트 URL로 사용합니다.(&W)"

#. Resource IDs: (1064)
msgid "Use Unified Diff from &clipboard"
msgstr "클립보드로부터 통합 비교를 사용(&C)"

#. Resource IDs: (2054)
msgid ""
"Use all content from the left view\n"
"Use left file"
msgstr "왼쪽 창의 모든 내용을 사용합니다.\n왼쪽 파일 사용"

#. Resource IDs: (32857)
msgid "Use block from left before right"
msgstr "오른쪽 전에 왼쪽의 블럭을 사용합니다."

#. Resource IDs: (2054)
msgid ""
"Use block from left view before block from right view\n"
"Use block from left before right"
msgstr "오른쪽 창의 블럭전에 왼쪽 창의 블럭을 사용합니다.\n오른쪽 전에 왼쪽 블럭을 사용"

#. Resource IDs: (32859)
msgid "Use block from right before left"
msgstr "왼쪽 전에 오른쪽 블럭을 사용합니다."

#. Resource IDs: (2054)
msgid ""
"Use block from right view before block from left view\n"
"Use block from right before left"
msgstr "왼쪽 창의 블럭전에 오른쪽 창의 블럭을 사용합니다.\n왼쪽 전에 오른쪽 블럭을 사용"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Use both text blocks (this one first)"
msgstr "두 블럭 모두 사용 (이것을 원본으로 사용)"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Use both text blocks (this one last)"
msgstr "두 블럭 모두 사용 (이것을 비교본으로 사용)"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Use left block"
msgstr "왼쪽 블럭을 사용"

#. Resource IDs: (32856)
msgid "Use left file"
msgstr "왼쪽 파일을 사용"

#. Resource IDs: (1432)
msgid "Use recycle bin when reverting"
msgstr "되돌릴 때 휴지통 사용"

#. Resource IDs: (116)
msgid "Use regular expression"
msgstr "정규표현식을 사용"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Use right block"
msgstr "오른쪽 블럭 사용"

#. Resource IDs: (1426)
msgid "Use system locale for date/time"
msgstr "날짜/시간을 위해 시스템 국가설정을 사용"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Use text block from '&mine'"
msgstr "'작업 사본'의 텍스트 블럭 사용(&M)"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Use text block from '&theirs'"
msgstr "'저장소'의 텍스트 블럭 사용(&T)"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Use text block from 'm&ine' before 'theirs'"
msgstr "'저장소' 텍스트를 사용하기 전에 '작업사본'의 텍스트 블럭 사용(&I)"

#. Resource IDs: (2052)
msgid ""
"Use text block from 'mine' before 'theirs'\n"
"Use 'mine' text block then 'theirs'"
msgstr "'저장소'의 텍스트를 사용하기 전에 '작업사본'의 텍스트 블럭 사용\n'작업사본'의 텍스트 사용 후에 '저장소'의 텍스트를 사용"

#. Resource IDs: (2052)
msgid ""
"Use text block from 'mine'\n"
"Use 'mine' text block"
msgstr "'작업 사본'의 텍스트 블럭 사용\n'작업 사본'의 텍스트 블럭 사용"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Use text block from 't&heirs' before 'mine'"
msgstr "'작업사본' 텍스트를 사용하기 전에 '저장소'의 텍스트 블럭을 사용(&H)"

#. Resource IDs: (2052)
msgid ""
"Use text block from 'theirs' before 'mine'\n"
"Use 'theirs' text block then 'mine'"
msgstr "'작업사본' 텍스트를 사용하기 전에 '저장소'의 텍스트 블럭 사용\n'저장소'의 텍스트 블럭을 사용후에 '작업 사본'의 텍스트를 사용"

#. Resource IDs: (2052)
msgid ""
"Use text block from 'theirs'\n"
"Use 'theirs' text block"
msgstr "'저장소'의 텍스트 블럭 사용\n'저장소'의 텍스트 블럭 사용"

#. Resource IDs: (2054)
msgid ""
"Use text block from the left view\n"
"Use left block"
msgstr "왼쪽창의 텍스트 블럭을 사용합니다.\n왼쪽 블럭 사용"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Use th&is text block"
msgstr "이 텍스트 블록 사용(&i)"

#. Resource IDs: (314)
#, c-format
msgid ""
"Use the found path.\n"
"Apply the patch to\n"
"%s"
msgstr "찾아낸 경로를 사용합니다.\n%s에 패치를 적용합니다."

#. Resource IDs: (594)
msgid ""
"Use the log dialog to select the revisions you want to merge, or enter the revisions to merge, separated by commas. A revision range can be specified by a dash.\r\n"
"\r\n"
"Example: 4-7,9,11,15-HEAD@pegrevision\r\n"
"\r\n"
"To merge all revisions (reintegrate/automatic merge), leave the box empty."
msgstr "병합하려는 버전을 로그 대화상자에서 선택하거나 쉽표로 구분하여 입력하십시오. 리비전 범위는 하이픈(-)으로 지정할 수 있습니다.\n\n예: 4-7,9,11,15-HEAD@pegrevision\n\n모든 버전을 병합(재 통합 또는 자동 병합)하려면, 입력상자를 비워 두십시오."

#. Resource IDs: (314)
#, c-format
msgid ""
"Use the original path.\n"
"Apply the patch to\n"
"%s"
msgstr "원래의 경로를 사용합니다.\n%s에 패치를 적용합니다."

#. Resource IDs: (251)
msgid "Use this &whole file"
msgstr "전체파일 사용(&W)"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Use this block on left"
msgstr "이 블럭을 왼쪽으로 사용"

#. Resource IDs: (12)
msgid "Use this if the URL of the repository has changed"
msgstr "저장소의 URL이 변경되었을때 사용"

#. Resource IDs: (251)
msgid "Use whole other &file"
msgstr "전체파일 사용(&F)"

#. Resource IDs: (74)
msgid "User cancelled"
msgstr "사용자가 취소함"

#. Resource IDs: (69)
msgid "Username:"
msgstr "사용자명:"

#. Resource IDs: (313)
msgid ""
"Valid command line options are:\n"
"/base:<path to base file>\n"
"/theirs:<path to their file>\n"
"/mine:<path to your file>\n"
"/merged:<path to resulting merged file>\n"
"/diff:<path to unified diff file>\n"
"/patchpath:<path to folder>"
msgstr "가능한 명령줄 옵션은 다음과 같습니다:\n/base:<고치기 전 파일 경로>\n/theirs:<저장소의 파일 경로>\n/mine:<작업사본의 파일 경로>\n/merged:<병합 결과를 저장할 파일 경로>\n/diff:<통합 비교 파일에 대한 파일 경로>\n/patchpath:<작업할 폴더 경로>"

#. Resource IDs: (84)
msgid "Validation of the property value failed!"
msgstr "속성 값의 유효성 검사를 실패했습니다!"

#. Resource IDs: (11, 348)
msgid "Value"
msgstr "값"

#. Resource IDs: (92)
msgid "Vendor branch"
msgstr "브랜치 업데이트"

#. Resource IDs: (1004, 1075)
msgid "Version"
msgstr "버전"

#. Resource IDs: (7)
#, c-format
msgid "Version %d.%d.%d.%d"
msgstr "버전 %d.%d.%d.%d"

#. Resource IDs: (1075)
msgid "Version Information"
msgstr "버전 정보"

#. Resource IDs: (264, 1508)
msgid "Versioned"
msgstr "버전관리됨"

#. Resource IDs: (156)
msgid "View"
msgstr "표시"

#. Resource IDs: (114)
msgid "View revision for path in &webviewer"
msgstr "웹 브라우저에서 해당 경로의 리비전 보기(&W)"

#. Resource IDs: (114)
msgid "View revision in &webviewer"
msgstr "웹 브라우저에서 리비전 보기(&W)"

#. Resource IDs: (1084)
msgid "Visit our website"
msgstr "웹 사이트 방문"

#. Resource IDs: (156, 563)
msgid "Visual Studio 2005"
msgstr "Visual Studio 2005"

#. Resource IDs: (156, 563)
msgid "Visual Studio 2008"
msgstr "Visual Studio 2008"

#. Resource IDs: (65535)
msgid ""
"WARNING:\r\n"
"Only change these settings if you are absolutely sure what you are doing!\r\n"
"To set the values to their default, delete the value text."
msgstr "경고:\r\n무엇을 하는지 절대적으로 확신할 수 있는 경우에만, 이 설정을 변경하십시오!\r\n기본값으로 설정하기 위해서는, 값을 삭제하십시오."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "WC Revision:"
msgstr "작업사본 리비전:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "WC node"
msgstr "작업사본 노드"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "WC node border"
msgstr "작업사본 노드 가장자리"

#. Resource IDs: (198)
msgid "Wait"
msgstr "대기"

#. Resource IDs: (1327)
msgid "Wait for the script to finish"
msgstr "스크립트가 종료할 때까지 대기하세요"

#. Resource IDs: (280)
msgid "Want to go offline?"
msgstr "오프라인으로 진행하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (88)
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#. Resource IDs: (219)
msgid "Warning!"
msgstr "경고!"

#. Resource IDs: (345)
msgid ""
"When a small log cache has not been used for the given\n"
"number of days, it will be removed automatically."
msgstr "작은 로그 캐시가 주어진 날동안 사용되지 않는다면,\n자동으로 제거될 것입니다."

#. Resource IDs: (198)
msgid ""
"When activated, hold down the SHIFT key when right-clicking to get the "
"TortoiseSVN menus added to the context menu"
msgstr "활설화되면, 컨텍스트 메뉴에 추가된 TortoiseSVN 메뉴를 보기 위해서 오른쪽 버튼을 클릭할 때, SHIFT 키를 누르고 있으십시오."

#. Resource IDs: (344)
msgid ""
"When connecting to the repository server is not possible,\n"
"TSVN can switch to using cached data only.\n"
"Select the default behaviour here."
msgstr "저장소 서버에 접속하는 것이 불가능할 때,\nTSVN은 단지 캐시된 데이타만 사용하는 것으로 전환할 수 있습니다.\n기본 동작을 여기에서 선택하십시오."

#. Resource IDs: (197)
msgid ""
"When enabled, the versioned items listed in the commit dialog are "
"automatically selected"
msgstr "설정해두면 버전 컨트롤 대상들은 커밋 대화상자에서 자동으로 선택됩니다"

#. Resource IDs: (197)
msgid ""
"When locking one or more selected files, shows a dialog\n"
"asking for a descriptive message about the locking"
msgstr "한개 이상의 파일을 잠글 때, 현재 잠금에 대한\n사유를 적기 위해 대화 상자가 나타날 것입니다."

#. Resource IDs: (316)
msgid ""
"When resolving conflicts, you always have to save even if there is no "
"conflict shown. TortoiseMerge can merge changes that SVN can't and won't "
"show a conflict for those!"
msgstr "충돌을 해결할 때에는 충돌 내용이 보이지 않아도 항상 저장해야 합니다. TortoiseMerge는 SVN에서 볼 수 없는 충돌을 병합할 수 있습니다."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Whitespaces"
msgstr "공백문자들"

#. Resource IDs: (1065)
msgid "Window Position"
msgstr "윈도우 위치"

#. Resource IDs: (16927)
msgid "Windows"
msgstr "윈도우"

#. Resource IDs: (156, 563)
msgid "Windows 2000"
msgstr "Windows 2000"

#. Resource IDs: (156, 563)
msgid "Windows 7"
msgstr "Windows 7"

#. Resource IDs: (156, 563)
msgid "Windows XP"
msgstr "Windows XP"

#. Resource IDs: (146)
msgid "With URL:"
msgstr "대상 URL:"

#. Resource IDs: (158, 1490, 1493, 1496)
msgid "Working Copy"
msgstr "작업 사본"

#. Resource IDs: (1335, 1472)
msgid "Working Copy Path:"
msgstr "작업 사본 경로:"

#. Resource IDs: (20)
msgid "Working copy"
msgstr "작업 사본"

#. Resource IDs: (80)
#, c-format
msgid ""
"Working copy relocated to\n"
"%s"
msgstr "작업 사본 저장소 URL 변경\n%s"

#. Resource IDs: (277)
#, c-format
msgid "Working copy: %s\n"
msgstr "작업 사본: %s\n"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Wrap long lines"
msgstr "긴 줄 보호"

#. Resource IDs: (2056)
msgid ""
"Wrap long lines at the right border of the view\n"
"Wrap long lines"
msgstr "오른쪽 경계를 넘어가는 긴 줄을 줄 바꿈 하기\n긴 줄 보호"

#. Resource IDs: (563)
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. Resource IDs: (564)
msgid "Yes to all"
msgstr "모두 예"

#. Resource IDs: (201)
msgid "You already have the latest version installed."
msgstr "이미 최신 버전이 설치되어 있습니다."

#. Resource IDs: (144)
msgid ""
"You are creating a repository on a network share.\n"
"This is safe, but once the repository is created you must access it by some other means.\n"
"Accessing a repository via file:// on a network share may corrupt your data!\n"
"Create the repository anyway?"
msgstr "네트워크 공유에 저장소를 만들고 있습니다.\n이 방법은 안전하기는 하지만, 저장소가 만들어지면, 다른 방법으로 접근해야만 합니다.\n네트워크 공유에 있는 저장소를 file:// 이라는 방법으로 접근하게 되면 데이터가 깨질 위험이 있습니다.\n그래도 만드시겠습니까?"

#. Resource IDs: (88)
msgid ""
"You are trying to access a repository via file:// on\n"
"a shared network drive.\n"
"This could lead to severe repository corruption!\n"
"Do you really want to do that?"
msgstr "네트워크 공유 드라이브에 있는 저장소에 file:// 로 접근하고 있습니다.\n이 방법은 저장소를 망가뜨릴 위험이 있습니다.\n계속 하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (65535)
msgid ""
"You can disable specific Overlay handlers here.\n"
"Disabled handlers won't use up an overlay slot and give other shell extensions a chance to show their overlays."
msgstr "여기에서 특정 오버레이 핸들러를 비활성화시킬 수 있습니다.\n비활성화된 핸들러는 오버레이 슬롯에서 사용되지 않을 것이며 오버레이를 보여줄 기회를 다른 쉘 확장에게 넘겨줍니다."

#. Resource IDs: (1001)
#, c-format
msgid "You can paste bitmap with the size (%d x %d) only!"
msgstr "단지 크기가 (%d x %d)인 비트맵만 붙여 넣을 수 있습니다!"

#. Resource IDs: (1016)
#, c-format
msgid "You can't create more than %d user-defined toolbars!"
msgstr "사용자 정의 도구막대를 %d개 이상 생성할 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (16)
msgid ""
"You can't set this property on folders, only on files!\n"
"If you want to set it on all files within that folder,\n"
"you must activate the 'recursive' checkbox."
msgstr "속성을 폴더아닌 파일에만 설정할 수 있습니다.\n폴더안의 모든 파일에 설정하시려면,\n재귀적으로 적용하도록 설정해야합니다."

#. Resource IDs: (105)
msgid ""
"You dropped more than one file or folder to add to the repository.\n"
"It's not possible to do that in one step, so TortoiseSVN will add each file/folder\n"
"individually, creating a new revision for every added item."
msgstr "저장소에 추가하기 위해 하나 이상의 파일이나 폴터가 삭제되었습니다. 한번에 모든 것을 처리할 수 없기 때문에 TortoiseSVN은 파일/폴더를 개별적으로 추가하고 추가된 항목마다 새로운 버전을 만듭니다."

#. Resource IDs: (105)
msgid ""
"You dropped more than one file or folder to add to the repository.\n"
"It's not possible to do that in one step, so TortoiseSVN will add each file/folder\n"
"individually, creating a new revision for every added item.\n"
"\n"
"Do you still want to do this?"
msgstr "한 개 이상의 파일 혹은 폴더를 추가하였습니다.\n한 번의 커밋으로는 불가능하므로, 여러번 추가시켜야하며,\n각 추가 명령 마다 리비전이 올라가게 됩니다.\n\n계속 진행하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (16)
msgid ""
"You have modified properties without saving them first.\n"
"Do you want to save them now?"
msgstr "저장하지 않은 속성들이 있습니다.\n지금 저장하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (214)
#, c-format
msgid ""
"You have selected %d items to show the diff for.\n"
"For every of these items a new instance of the diff viewer will be started.\n"
"Do you really want to show the diff for so many items at once?"
msgstr "차이를 표시하기 위해서 %d개 항목이 선택되었습니다.\n모든 항목에 대해 차이점 뷰어의 새 인스턴스가 시작됩니다.\n정말 한번에 많은 차이를 보시겠습니까?"

#. Resource IDs: (251)
msgid "You have to update your working copy first."
msgstr "먼저 작업 사본을 업데이트해야만 합니다."

#. Resource IDs: (169)
msgid ""
"You haven't entered an issue number!\n"
"Are you sure you want to commit without an issue number?"
msgstr "이슈번호를 입력하지 않았습니다!\n이슈번호 없이 커밋하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (173)
msgid "You haven't entered an issue number."
msgstr "이슈 번호를 입력하지 않았습니다."

#. Resource IDs: (1002)
#, c-format
msgid "You may define up to %d tools."
msgstr "%d개의 도구까지 정의했을지도 모릅니다."

#. Resource IDs: (196)
msgid "You must restart your system for the changes to take effect."
msgstr "바뀐 설정을 사용하려면 시스템을 재시작해야합니다."

#. Resource IDs: (77)
msgid ""
"You selected an unversioned file.\n"
"The file will be added to version control when you commit."
msgstr "선택한 파일은 관리 대상이 아닙니다.\n이 파일은 커밋할 때 관리 대상으로 추가됩니다."

#. Resource IDs: (173)
msgid "You selected an unversioned folder for a commit!"
msgstr "커밋하기 위해서 버전관리되지 않는 폴더를 선택했습니다!"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "You should enter a text!"
msgstr "텍스트를 입력해야만 합니다!"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "You should select an image!"
msgstr "이미지를 선택해야만 합니다!"

#. Resource IDs: (89)
#, c-format
msgid ""
"You're trying to add the item\n"
"'%1!s!',\n"
"but the item\n"
"'%2!s!'\n"
"already exists.\n"
"\n"
"It seems the item got renamed outside Subversion but only with case changes.\n"
"Do you really want to add it?"
msgstr "다음 아이템을 추가하려고 시도하고 있습니다.\n'%1!s!',\n그러나 다음 아이템이 이미 존재합니다.\n'%2!s!'\n\n아마 Subversion 외부에서 아이템의 대소문자만 바뀌어서 이름이 변경된 것 같습니다.\n정말로 추가하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (170)
msgid ""
"Your previously entered log messages have been saved.\n"
"Click here to read and insert them again."
msgstr "방금 작성한 로그는 저장되었습니다.\n다시 삽입하시려면 여기를 누르세요."

#. Resource IDs: (1112)
msgid "Your version is:"
msgstr "현재 설치된 버전:"

#. Resource IDs: (201)
#, c-format
msgid "Your version is: %d.%d.%d.%d"
msgstr "현재 설치된 버전: %d.%d.%d.%d"

#. Resource IDs: (78)
msgid ""
"Your working copy appears to be on a tag path!\n"
"You should first switch to a branch or the main trunk before committing.\n"
"\n"
"Do you want to commit anyway?"
msgstr "현 작업은 태깅된 URL을 받아서 이루어 졌습니다.\n브랜치나 주 트렁크로 URL을 전환(switch)한 다음 커밋하시기 바랍니다.\n\n강제로 커밋하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (276)
#, c-format
msgid ""
"Your working copy contains modifications.\n"
"Lowest revision in working copy: %1!ld!\n"
"Path: %2!s!"
msgstr "작업 사본이 수정되었습니다.\n작업 사본의 가장 낮은 리비전: %1!ld!\n경로: %2!s!"

#. Resource IDs: (88)
msgid ""
"Your working copy has local modifications!\n"
"Note: updating to another revision won't lose those modifications so the working copy\n"
"won't look exactly as it was in the revision you're updating to!"
msgstr "작업 사본이 수정되었습니다!\n주의: 다른 리비전으로 업데이트하여도 현재 작업한 것들을 잃지 않습니다. 따라서\n업데이트 후, 작업 사본은 원하는 리비전의 모습대로 보이지 않을 수 있습니다."

#. Resource IDs: (89)
msgid ""
"Your working copy has local modifications.\n"
"If you branch/tag from the HEAD revision, your local changes won't\n"
"show up in the branch/tag!"
msgstr "작업사본이 수정되었습니다.\nHEAD 리비전에서 브랜치/태그를 만드시면, 현재 작업사본의 변경은\n만들어지는 브랜치/태그에는 반영되지 않습니다"

#. Resource IDs: (221)
#, c-format
msgid ""
"Your working copy points to %s which appears to be a tag!\n"
"You should first switch to a branch or the main trunk before committing."
msgstr "작업 복사보은 태그에 %s를 가리키고 있습니다. 커밋하기 전에 분기 또는 메인 트렁크로 전환해야 합니다."

#. Resource IDs: (32783)
msgid "Zoo&m out"
msgstr "작게 보기(&M)"

#. Resource IDs: (1069)
msgid "Zoom"
msgstr "확대/축소"

#. Resource IDs: (58117)
msgid "Zoom &In"
msgstr "크게 보기(&I)"

#. Resource IDs: (58118)
msgid "Zoom &Out"
msgstr "작게 보기(&O)"

#. Resource IDs: (32772)
msgid "Zoom &in\tCtrl-+"
msgstr "크게 보기(&I)\tCtrl-+"

#. Resource IDs: (32773)
msgid "Zoom &out\tCtrl--"
msgstr "작게 보기(&O)\tCtrl--"

#. Resource IDs: (2051)
#, c-format
msgid "Zoom 100%"
msgstr "100%로 보기"

#. Resource IDs: (3633)
msgid ""
"Zoom In\n"
"Zoom In"
msgstr "크게 보기\n크게 보기"

#. Resource IDs: (3633)
msgid ""
"Zoom Out\n"
"Zoom Out"
msgstr "작게 보기\n작게 보기"

#. Resource IDs: (32784)
msgid "Zoom i&n"
msgstr "크게 보기(&N)"

#. Resource IDs: (2049)
msgid "Zoom in"
msgstr "크게 보기"

#. Resource IDs: (2049)
msgid "Zoom out"
msgstr "작게 보기"

#. Resource IDs: (32801)
msgid "Zoom to &100%"
msgstr "&100%로 보기"

#. Resource IDs: (2051)
msgid "Zoom to fit"
msgstr "화면에 맞춰 보기"

#. Resource IDs: (2051)
msgid "Zoom to fit in height"
msgstr "높이에 맞추어서 확대"

#. Resource IDs: (2051)
msgid "Zoom to fit in width"
msgstr "폭에 맞추어서 확대"

#. Resource IDs: (1070)
msgid "[Default]"
msgstr "[기본]"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "[Unassigned]"
msgstr "[할당되지않음]"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "\"ignore-on-commit\" files do not mark parent folder modified"
msgstr "\"커밋을 무시\" 하는 파일은 변경된 부모폴더를 표시하지 않습니다."

#. Resource IDs: (346)
msgid ""
"\n"
"\n"
"Patterns match case-insensitively and must be specified in lower-case.\n"
"Whitespaces will become part of the pattern.\n"
"Allowed wildcards are '?' and '*'.\n"
"Separate patterns using ';'"
msgstr "\n\n패턴들은 대소문자와 상관없이 일치하고 소문자로만 지정되어야만 합니다.\n공백문자들은 패턴의 일부가 될 것입니다.\n허용되는 와일드카드 문자는 '?'와 '*' 입니다.\n';' 문자를 사용해서 패턴들은 분리하십시오"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "_POPUP_"
msgstr "_POPUP_"

#. Resource IDs: (10)
msgid "added"
msgstr "추가됨"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "added files"
msgstr "추가된 파일"

#. Resource IDs: (272)
#, c-format
msgid "alias (%1!s!): %2!s!"
msgstr "별칭 (%1!s!): %2!s!"

#. Resource IDs: (272)
#, c-format
msgid "alias: %s"
msgstr "별칭: %s"

#. Resource IDs: (1618)
msgid "all &revisions"
msgstr "모든 리비전(&R)"

#. Resource IDs: (3841)
msgid "an unnamed file"
msgstr "제목 없음"

#. Resource IDs: (1304)
msgid "and"
msgstr "와(과)"

#. Resource IDs: (1085)
msgid "and support the developers"
msgstr "개발자 후원"

#. Resource IDs: (583)
msgid "another item already exists in its place."
msgstr "해당 장소에 이미 존재합니다"

#. Resource IDs: (340)
msgid ""
"ask repository first if 'online' -\n"
"work entirely from cache if 'offline'"
msgstr "'온줄'이면 먼저 저장소에 요청합니다. -\n'오프줄'이면 완전히 캐시로 동작합니다."

#. Resource IDs: (278)
msgid "at this revision"
msgstr "이 리비전에서"

#. Resource IDs: (245)
msgid "author"
msgstr "작성자"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "authors: "
msgstr "작성자:"

#. Resource IDs: (577)
msgid ""
"bugtraq:append\r\n"
"Set to 'false' if you want the bugtracking ID to be inserted at the top of the\r\n"
"log message. The default is 'true' which means the bugtracking ID\r\n"
"is appended to the log message."
msgstr "bugtraq:append\r\n'false'로 설정해 놓으면, 버그 트래킹 ID를 로그 메시지 상단에 넣습니다.\r\n기본값은 'true'이며, 이것은 로그 메시지 하단에 버그트래킹 ID를 추가하는 것을\r\n의미합니다."

#. Resource IDs: (577)
msgid ""
"bugtraq:label\r\n"
"Label text to show for the edit box where the user enters the issue number."
msgstr "bugtraq:label\r\n이슈 번호를 입력 받기 위해 보이는 에디트 박스에 보일 설명."

#. Resource IDs: (577)
msgid ""
"bugtraq:logregex\r\n"
"two regular expressions separated by a newline.\r\n"
"The first expression is used to find a string referring to an issue,\r\n"
"the second expression is used to extract the bare bug ID from that string."
msgstr "bugtraq:logregex\r\n두 줄로 된 정규표현식.\r\n첫째 줄은 참조하는 이슈를 찾는데 사용되고,\r\n둘째 줄은 그 문자열로부터 버그 ID를 찾는데 사용됩니다."

#. Resource IDs: (577)
#, c-format
msgid ""
"bugtraq:message\r\n"
"String which is appended to a log message when an issue number is entered.\r\n"
"The string must contain '%BUGID%' which gets replaced with the issue number."
msgstr "bugtraq:message\r\n이슈번호가 입력된 다음에 덧붙일 로그 메시지.\r\n이 문자열은 '%BUGID%'를 포함하여야 하며, 이것이 이슈번호로 치환됩니다."

#. Resource IDs: (577)
msgid ""
"bugtraq:number\r\n"
"Set to 'false' if your bugtracking system has issues which are referenced not by numbers."
msgstr "bugtraq:number\r\n버그트래킹 시스템이 숫자로 참조되는 구조가 아니면 'false'로 설정하십시오."

#. Resource IDs: (577)
msgid ""
"bugtraq:providerparams\r\n"
"the parameters passed to the IBugTraqProvider"
msgstr "bugtraq:providerparams\r\nIBugTraqProvider에 전달된 파라메터들"

#. Resource IDs: (577)
msgid ""
"bugtraq:provideruuid\r\n"
"the COM uuid of the IBugTraqProvider"
msgstr "bugtraq:provideruuid\r\nIBugTraqProvider의 COM uuid"

#. Resource IDs: (577)
#, c-format
msgid ""
"bugtraq:url\r\n"
"URL pointing to the issue tracker. It must contain '%BUGID%' which\r\n"
"gets replaced with the issue number."
msgstr "bugtraq:url\r\n이슈트래커에 대한 URL. URL에는 이슈번호로 대치될\r\n'%BUGID%'를 포함하여야 합니다."

#. Resource IDs: (65535)
msgid "changes total: "
msgstr "변경 합계:"

#. Resource IDs: (244, 245)
msgid "commits"
msgstr "커밋"

#. Resource IDs: (277)
msgid "committed revision"
msgstr "커밋된 리비전"

#. Resource IDs: (11)
msgid "conflicted"
msgstr "충돌"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "connection: "
msgstr "접속:"

#. Resource IDs: (208)
#, c-format
msgid ""
"copied from\r\n"
"%1!s! - revision %2!ld!"
msgstr "다음에서 복사됨\r\n%1!s! - 리비전 %2!ld!"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "copied:"
msgstr "복사됨:"

#. Resource IDs: (214)
#, c-format
msgid ""
"current size: %1!s!\r\n"
"old size: %2!s!\r\n"
"change: %3!s!"
msgstr "현재 사이즈: %1!s!\n이전 사이즈: %2!s!\n변경: %3!s!"

#. Resource IDs: (247)
msgid "day"
msgstr "일"

#. Resource IDs: (247)
msgid "days"
msgstr "일"

#. Resource IDs: (10, 272)
msgid "deleted"
msgstr "삭제됨"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "disk [kB]: "
msgstr "디스크 [kB]:"

#. Resource IDs: (58116)
msgid "dummy"
msgstr "더미"

#. Resource IDs: (1342)
msgid "eol style"
msgstr "eol style"

#. Resource IDs: (79)
#, c-format
msgid ""
"exported\n"
"%s\n"
"to\n"
"%s"
msgstr "익스포트 됨\n%s\n에서\n%s"

#. Resource IDs: (13)
msgid "external"
msgstr "외부"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "file external:"
msgstr "파일 외부:"

#. Resource IDs: (591)
msgid "get HEAD revision:"
msgstr "최신 리비전 얻기:"

#. Resource IDs: (591)
msgid "get repository root URLs:"
msgstr "저장소 루트 URL 얻기:"

#. Resource IDs: (1005)
msgid "http://tortoisesvn.net"
msgstr "http://tortoisesvn.net"

#. Resource IDs: (13)
msgid "ignored"
msgstr "무시됨"

#. Resource IDs: (220)
msgid "ignoring ancestry"
msgstr "변경되어온 히스토리를 무시함"

#. Resource IDs: (618)
msgid "include properties"
msgstr "속성을 포함"

#. Resource IDs: (13)
msgid "incomplete"
msgstr "미완성"

#. Resource IDs: (589)
msgid "inherited from"
msgstr "상속"

#. Resource IDs: (583)
msgid "it does not exist."
msgstr "존재하지 않습니다"

#. Resource IDs: (583)
msgid "it is already deleted."
msgstr "이미 지워진 파일입니다"

#. Resource IDs: (583)
msgid "it is unversioned."
msgstr "버전관리 대상이 아닙니다."

#. Resource IDs: (214)
msgid "item kept locally"
msgstr "작업사본에서 유지하는 아이템"

#. Resource IDs: (1562)
msgid "keep the file lists in English"
msgstr "파일 리스트를 영어로 유지"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "last HEAD update: "
msgstr "최신(HEAD) 변경일:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "last read: "
msgstr "마지막 읽기:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "last update: "
msgstr "마지막 업데이트:"

#. Resource IDs: (11, 195)
msgid "locked"
msgstr "잠김"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "locked (cleanup required):"
msgstr "잠금중(정리 필요):"

#. Resource IDs: (1539)
msgid "log text &editor"
msgstr "로그 편집기(&E)"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "max revision: "
msgstr "최대 리비전:"

#. Resource IDs: (278)
msgid "max. at this revision"
msgstr "최대. 이 리비전에서"

#. Resource IDs: (278)
msgid "max. committed revision"
msgstr "최대. 커밋된 리비전"

#. Resource IDs: (11, 65535)
msgid "merged"
msgstr "병합됨"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "merges total: "
msgstr "병합 합계: "

#. Resource IDs: (278)
msgid "min. at this revision"
msgstr "최소. 이 리비전에서"

#. Resource IDs: (278)
msgid "min. committed revision"
msgstr "최소. 커밋된 리비전"

#. Resource IDs: (10)
msgid "missing"
msgstr "빠진 것"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "missing / deleted / replaced"
msgstr "빠진 것 / 삭제된 것 / 바뀐 것"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "missing in: "
msgstr "빠진 것:"

#. Resource IDs: (10, 272)
msgid "modified"
msgstr "수정됨"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "modified / copied"
msgstr "수정된 것 / 복사된 것"

#. Resource IDs: (245)
msgid "month"
msgstr "월"

#. Resource IDs: (248)
msgid "months"
msgstr "월"

#. Resource IDs: (199)
#, c-format
msgid "multiple URLs (e.g. %s)"
msgstr "여러 개의 URL들 (예를들면 %s)"

#. Resource IDs: (18)
msgid "no"
msgstr "아니오"

#. Resource IDs: (10)
msgid "no description for this command is available"
msgstr "이 명령에 대한 설명이 없습니다."

#. Resource IDs: (10)
msgid "non-versioned"
msgstr "버전관리 대상 아님"

#. Resource IDs: (10)
msgid "normal"
msgstr "일반"

#. Resource IDs: (11)
msgid "obstructed"
msgstr "차단됨"

#. Resource IDs: (601)
msgid "offline"
msgstr "오프줄"

#. Resource IDs: (3845)
#, c-format
msgid "on %1"
msgstr "%1 "

#. Resource IDs: (601)
msgid "online"
msgstr "온줄"

#. Resource IDs: (1406, 1407)
msgid "or"
msgstr "또는"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "pair tokens: "
msgstr "쌍으로된 토큰:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "path elements: "
msgstr "경로 요소:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "paths: "
msgstr "경로:"

#. Resource IDs: (3869)
msgid "pixels"
msgstr "픽셀"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "possible or real conflict / obstructed"
msgstr "충돌이 발생한 것 / 차단된 것"

#. Resource IDs: (3845)
msgid "prn"
msgstr "prn"

#. Resource IDs: (245)
msgid "quarter of year"
msgstr "분기"

#. Resource IDs: (248)
msgid "quarters of year"
msgstr "사분기"

#. Resource IDs: (195)
msgid "readonly"
msgstr "읽기 전용"

#. Resource IDs: (10)
msgid "replaced"
msgstr "바뀜"

#. Resource IDs: (220)
msgid "respecting ancestry"
msgstr "변경되어온 히스토리를 따름"

#. Resource IDs: (326)
#, c-format
msgid "revision %1!s!-%2!s!, revision %3!s!-%4!s!"
msgstr "리비전 %1!s!-%2!s!, 리비전 %3!s!-%4!s!"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "revision count: "
msgstr "리비전 개수: "

#. Resource IDs: (626)
msgid "revision has already been merged"
msgstr "리비전이 벌써 병합되었습니다."

#. Resource IDs: (326)
#, c-format
msgid "revisions %1!s!-%2!s!, %3!s!"
msgstr "리비전 %1!s!-%2!s!, %3!s!"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "revisions: "
msgstr "리비전: "

#. Resource IDs: (214)
msgid "root project"
msgstr "루트 프로젝트"

#. Resource IDs: (169)
msgid "scanning path:"
msgstr "경로 스캔중:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "skip ranges: "
msgstr "건너 뛰는 구간:"

#. Resource IDs: (1619)
msgid "specific r&ange"
msgstr "지정된 범위(&A)"

#. Resource IDs: (582)
msgid ""
"svn:auto-props\r\n"
"A list of properties separated by newlines which get applied recursively automatically when adding/importing files.\r\n"
"Format: <filemask> = property=value;property=value\r\n"
"Example: *.xml = svn:eol-style=native;svn:mime-type=text/xml"
msgstr "svn:auto-props⏎ 줄 바꿈 문자로 분리된 프라퍼티 목록으로 추가/임포트될 때에 재귀적으로 적용됩니다.⏎ 형식: <파일 마스크> = 프라퍼티=값;프라퍼티=값⏎ 예: *.xml = svn:eol-style=native;svn:mime-type=text/xml"

#. Resource IDs: (316)
msgid "svn:eol-style"
msgstr "svn:eol-style"

#. Resource IDs: (576)
msgid ""
"svn:eol-style\r\n"
"One of 'native', 'LF', 'CR', 'CRLF'."
msgstr "svn:eol-style\r\n'native', 'LF', 'CR', 'CRLF' 중 하나."

#. Resource IDs: (312)
msgid "svn:executable"
msgstr "svn:executable"

#. Resource IDs: (576)
msgid ""
"svn:executable\r\n"
"If present, make the file executable. This property cannot be set on a directory.\r\n"
"A non-recursive attempt will fail, and a recursive attempt will set the property only on the file children of the directory."
msgstr "svn:executable\r\n존재하면, 이 파일을 실행가능한 형태로 만들어 줍니다. 이 속성은 디렉토리에는 지정할 수 없습니다.\r\n파일에 대해서는 재귀적으로 설정할 수 없습니다. 디렉토리에는 재귀적으로 설정가능하며, 이 경우 파일들에만 설정됩니다."

#. Resource IDs: (318)
msgid "svn:externals"
msgstr "svn:externals"

#. Resource IDs: (576)
msgid ""
"svn:externals\r\n"
"A newline separated list of module specifiers, each of which consists of\r\n"
"an optional revision, an URL with an optional peg revision and a relative directory path. For example\r\n"
"http://example.com/repos/zig foo\r\n"
"-r 1234 http://example.com/repos/zag@1234 foo/bar\r\n"
"\r\n"
"The URLs can either be full URLs or relative. The format for\r\n"
"the relative URLs is:\r\n"
"../ relative to the parent directory of the external\r\n"
"^/ relative to the repository root\r\n"
"// relative to the URL scheme\r\n"
"/ relative to the server's hostname"
msgstr "svn:externals\r\n한 줄에 하나씩 지정하는 외부 모듈들의 리스트입니다.각 모듈은 리비전(선택사항),\r\npeg 리비전(선택사항)을 가진 URL 그리고 상대 디렉토리 경로로 되어 있습니다. 예를 들면)\r\nhttp://example.com/repos/zig foo\r\n-r 1234 http://example.com/repos/zag@1234 foo/bar\r\n\r\nURL은 상대 경로 혹은 전체 경로가 될 수 있습니다.\r\n상대 경로 URL들의 형식:\r\n../ 외부 경로의 상위 디렉토리에 대한 상대 경로\r\n^/ 저장소 루트에 대한 상대 경로\r\n// URL 스키마에 대한 상대 경로\r\n/ 서버 호스트 이름에 대한 상대 경로"

#. Resource IDs: (582)
msgid ""
"svn:global-ignores\r\n"
"A newline separated list of file patterns to ignore recursively."
msgstr "svn:global-ignores⏎ 줄 바꿈 문자로 분리된 목록상에 파일 패턴을 무시합니다."

#. Resource IDs: (576)
msgid ""
"svn:ignore\r\n"
"A newline separated list of file patterns to ignore."
msgstr "svn:ignore\r\n관리하지 않을 무시 목록 패턴을 한 줄에 하나씩 들어 있는 파일을 지정"

#. Resource IDs: (317)
msgid "svn:keywords"
msgstr "svn:keywords"

#. Resource IDs: (576)
msgid ""
"svn:keywords\r\n"
"Keywords to be expanded. Valid keywords are:\r\n"
"URL, HeadURL : The URL for the head revision of the object.\r\n"
"Author, LastChangedBy : The last person to modify the file.\r\n"
"Date, LastChangedDate : The date/time the object was last modified.\r\n"
"Rev, LastChangedRevision : The last revision the object changed.\r\n"
"Id : A compressed summary of the previous 4 keywords."
msgstr "svn:keywords\r\n확장할 키워드를 지정합니다. 가능한 것은 다음과 같습니다.:\r\nURL, HeadURL : 개체의 HEAD 버전의 URL.\r\nAuthor, LastChangedBy : 파일을 수정한 마지막 사람.\r\nDate, LastChangedDate : 개체가 마지막으로 수정된 시간.\r\nRev, LastChangedRevision : 개체가 변경된 마지막 리비전.\r\nId : 위 네가지 키워드들을 모두 요약한 것."

#. Resource IDs: (576)
msgid ""
"svn:mergeinfo\r\n"
"A newline separated list of merge tracking info. Each line consists of an absolute\r\n"
"path followed by a colon and a list of comma separated revision numbers.\r\n"
"For example\r\n"
"/trunk:123-125,129"
msgstr "svn:mergeinfo\r\n줄 바꿈문자로 구별되는 병합추적정보 목록입니다. 절대 경로뒤에 콜론(:)을 붙이고, 뒤에\r\n리비전을 쉼표로 구별하여 각 줄에 나열합니다\r\n예제\r\n/trunk:123-125,129"

#. Resource IDs: (314)
msgid "svn:mime-type"
msgstr "svn:mime-type"

#. Resource IDs: (576)
msgid ""
"svn:mime-type\r\n"
"The mime type of the file. Used to determine whether to merge the file, and how to serve it from Apache.\r\n"
"A mime type beginning with 'text/' (or an absent mime type) is treated as text.\r\n"
"Anything else is treated as binary."
msgstr "svn:mime-type\r\n파일의 MIME 타입. 파일을 머지할 방법을 찾거나, Apache가 어떻게 서비스를 해야하는지를 결정하는데 사용됩니다.\r\n'text/' (혹은 mime type이 지정되지 않거나)인 경우 텍스트 파일로 취급하고\r\n나머지는 바이너리로 취급합니다."

#. Resource IDs: (313)
msgid "svn:needs-lock"
msgstr "svn:needs-lock"

#. Resource IDs: (576)
msgid ""
"svn:needs-lock\r\n"
"Set this to any value (e.g. '*') to enforce locking for this file.\r\n"
"The file will be set to read-only when checked out or updated,\r\n"
"indicating that a user must acquire a lock on the file\r\n"
"before they can edit it and commit changes."
msgstr "svn:needs-lock\r\n이 값을 모든 값(즉, '*')으로 설정하면, 이 파일에 대해 반드시 잠금을해야합니다.\r\n이 파일은 체크아웃이나 업데이트를 하게 되면 읽기 전용 속성으로 설정되며,\r\n수정이나 변경사항을 커밋해야할 경우, 파일을 먼저 잠그고 진행해야 한다는\r\n것을 의미합니다."

#. Resource IDs: (208)
#, c-format
msgid ""
"switched to\r\n"
"%s"
msgstr "전환됨:\r\n%s 로"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "switched:"
msgstr "전환됨:"

#. Resource IDs: (601)
msgid "temp. offline"
msgstr "임시적인 오프줄"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "text [token count]: "
msgstr "텍스트 [토큰 개수]:"

#. Resource IDs: (626)
msgid "the working copy is at this revision"
msgstr "작업 사본이 이 리비전입니다."

#. Resource IDs: (583)
msgid "there are conflicting modifications."
msgstr "충돌하는 수정사항이 존재합니다"

#. Resource IDs: (3845)
#, c-format
msgid "to %1"
msgstr "%1"

#. Resource IDs: (80, 284)
#, c-format
msgid "to %1!s!"
msgstr "to %1!s!"

#. Resource IDs: (103)
#, c-format
msgid "to %s"
msgstr "%s"

#. Resource IDs: (208)
msgid "tree conflict"
msgstr "트리 충돌"

#. Resource IDs: (578)
msgid ""
"tsvn:autoprops\r\n"
"A list of properties separated by newlines which get applied automatically when adding/importing files.\r\n"
"Format: <filemask> = property=value;property=value\r\n"
"Example: *.xml = svn:eol-style=native;svn:mime-type=text/xml"
msgstr "tsvn:autoprops\r\n파일이 추가 혹은 임포트가 될 때 자동으로 추가하기 위한 속성들을 줄 바꿈문자로 나열한 목록입니다.\r\n형식: <파일선택식> = 속성=값;속성=값\r\n예: *.xml = svn:eol-style=native;svn:mime-type=text/xml"

#. Resource IDs: (578)
msgid ""
"tsvn:lockmsgminsize\r\n"
"Minimum size in chars a lock message must have before a lock is allowed."
msgstr "tsvn:lockmsgminsize\r\n잠그기 위해서 가져야 할 로그메시지의 최소 길이입니다."

#. Resource IDs: (578)
msgid ""
"tsvn:logfilelistenglish\r\n"
"Set to 'false' if you don't want the list of changed files to be pasted in English\r\n"
"in the commit dialog."
msgstr "tsvn:logfilelistenglish\r\n바뀐 파일 목록을 커밋 대화상자에 붙이기를 원치 않으면\r\n'false'로 설정해 놓으십시오."

#. Resource IDs: (578)
msgid ""
"tsvn:logminsize\r\n"
"Minimum size in chars a log message must have before a commit is allowed."
msgstr "tsvn:logminsize\r\n적어도 로그 메시지는 로그 최소 크기만큼의 내용을 포함해야 커밋 가능합니다."

#. Resource IDs: (579)
msgid ""
"tsvn:logrevregex\r\n"
"A regular expression matching revision numbers in a log message"
msgstr "tsvn:logrevregex\r\n로그 메시지에서 리비전 번호와 일치하는 정규 표현식"

#. Resource IDs: (578)
msgid ""
"tsvn:logsummary\r\n"
"A regex string which extracts a summary from a log message in its first group."
msgstr "tsvn:logsummary\r\n작성자 정보를 추출하기 위한 정규 표현식입니다. 첫번째 그룹에 잡히도록 만드십시오."

#. Resource IDs: (578)
msgid ""
"tsvn:logtemplate\r\n"
"String which is inserted in the log message boxes in the commit dialogs.\r\n"
"Use this as a log message template for users to fill in."
msgstr "tsvn:logtemplate\r\n커밋 대화상자의 로그 메시지 편집창에 넣을 글.\r\n로그 메시지 템플릿으로 사용합니다."

#. Resource IDs: (579)
msgid ""
"tsvn:logtemplatebranch\r\n"
"String which is inserted in the log message boxes in the commit dialogs.\r\n"
"Use this as a log message template for branch/tags/copies for users to fill in."
msgstr "tsvn:logtemplatebranch\n커밋 다이얼로그에서 로그 메시지 박스에 삽입되는 스트링입니다.\n브랜치/태그/복사에 대해서 사용자가 채워넣는 로그 메시지 템플릿으로 사용하십시오."

#. Resource IDs: (579)
msgid ""
"tsvn:logtemplatecommit\r\n"
"String which is inserted in the log message boxes in the commit dialogs.\r\n"
"Use this as a log message template for commits for users to fill in."
msgstr "tsvn:logtemplatecommit\n커밋 다이얼로그에서 로그 메시지 박스에 삽입되는 스트링입니다.\n커밋에 대해서 사용자가 채워넣는 로그 메시지 템플릿으로 사용하십시오."

#. Resource IDs: (579)
msgid ""
"tsvn:logtemplatedelete\r\n"
"String which is inserted in the log message boxes in the commit dialogs.\r\n"
"Use this as a log message template for deletes for users to fill in."
msgstr "tsvn:logtemplatedelete\n커밋 다이얼로그에서 로그 메시지 박스에 삽입되는 스트링입니다.\n삭제에 대해서 사용자가 채워넣는 로그 메시지 템플릿으로 사용하십시오."

#. Resource IDs: (579)
msgid ""
"tsvn:logtemplateimport\r\n"
"String which is inserted in the log message boxes in the commit dialogs.\r\n"
"Use this as a log message template for imports for users to fill in."
msgstr "tsvn:logtemplateimport\n커밋 다이얼로그에서 로그 메시지 박스에 삽입되는 스트링입니다.\n임포트에 대해서 사용자가 채워넣는 로그 메시지 템플릿으로 사용하십시오."

#. Resource IDs: (579)
msgid ""
"tsvn:logtemplatelock\r\n"
"String which is inserted in the log message boxes in the get-lock dialogs.\r\n"
"Use this as a log message template for get-locks for users to fill in."
msgstr "tsvn:logtemplatelock\n잠금얻기 다이얼로그에서 로그 메시지 박스에 삽입되는 스트링입니다.\n잠금얻기에 대해서 사용자가 채워넣는 로그 메시지 템플릿으로 사용하십시오."

#. Resource IDs: (579)
msgid ""
"tsvn:logtemplatemkdir\r\n"
"String which is inserted in the log message boxes in the commit dialogs.\r\n"
"Use this as a log message template for directory creations for users to fill in."
msgstr "tsvn:logtemplatemkdir\n커밋 다이얼로그에서 로그 메시지 박스에 삽입되는 스트링입니다.\n디렉토리 생성에 대해서 사용자가 채워넣는 로그 메시지 템플릿으로 사용하십시오."

#. Resource IDs: (579)
msgid ""
"tsvn:logtemplatemove\r\n"
"String which is inserted in the log message boxes in the commit dialogs.\r\n"
"Use this as a log message template for moves/renames for users to fill in."
msgstr "tsvn:logtemplatemove\n커밋 다이얼로그에서 로그 메시지 박스에 삽입되는 스트링입니다.\n이동/이름변경에 대해서 사용자가 채워넣는 로그 메시지 템플릿으로 사용하십시오."

#. Resource IDs: (579)
msgid ""
"tsvn:logtemplatepropset\r\n"
"String which is inserted in the log message boxes in the commit dialogs.\r\n"
"Use this as a log message template for property modifications for users to fill in."
msgstr "tsvn:logtemplatepropset\n커밋 다이얼로그에서 로그 메시지 박스에 삽입되는 스트링입니다.\n속성 수정에 대해서 사용자가 채워넣는 로그 메시지 템플릿으로 사용하십시오."

#. Resource IDs: (578)
msgid ""
"tsvn:logwidthmarker\r\n"
"Set this to the number of chars the log message should not exceed its width.\r\n"
"A faded line is shown in the commit dialogs at that position. The default is 80 chars."
msgstr "tsvn:logwidthmarker\r\n로그 메시지의 가로 폭이 넘지 않아야 할 값을 지정합니다.\r\n이 위치 이후로 음영이 보입니다. 기본값은 80 글자."

#. Resource IDs: (578)
msgid ""
"tsvn:projectlanguage\r\n"
"Set this to the language number you want your log messages written in.\r\n"
"TortoiseSVN will then load the appropriate spell checker module if available."
msgstr "tsvn:projectlanguage\r\n로그메시지가 쓰여지는 곳에 언어번호를 이 값으로 설정하면,\r\nTortoiseSVN이 언어에 적절한 구문검사기를 실행하게 됩니다."

#. Resource IDs: (581)
msgid ""
"tsvn:userfileproperties\r\n"
"Newline separated list of user defined properties for files which will\r\n"
"be shown in the property dialog to choose from."
msgstr "tsvn:userfileproperties\r\n등록 정보에서 선택할 수 있는 파일에 대한 사용자 정의 속성에 대한\r\n리스트 입니다. 한 줄에 하나씩 기술합니다."

#. Resource IDs: (581)
msgid ""
"tsvn:userfolderproperties\r\n"
"Newline separated list of user defined properties for folders which will\r\n"
"be shown in the property dialog to choose from."
msgstr "tsvn:userfolderproperties\r\n등록 정보에서 선택할 수 있는 폴더에 대한 사용자 정의 속성에 대한\r\n리스트 입니다. 한 줄에 하나씩 기술합니다."

#. Resource IDs: (577)
msgid ""
"tsvn:warnifnoissue\r\n"
"Set to 'yes' if a warning shall be shown when no issue is entered in the commit dialog."
msgstr "tsvn:warnifnoissue\r\n커밋 대화 상자에서 이슈가 입력되지 않았을 경우 경고를 보이고 싶으면 'yes'로 설정하십시오."

#. Resource IDs: (104)
#, c-format
msgid "url: %1!s!"
msgstr "url: %1!s!"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "user revprops total: "
msgstr "사용자 리비전 속성 합계:"

#. Resource IDs: (336, 1562)
msgid "user:bool"
msgstr "user:bool"

#. Resource IDs: (339)
msgid "user:multiline"
msgstr "user:multiline"

#. Resource IDs: (338)
msgid "user:singleline"
msgstr "user:singleline"

#. Resource IDs: (337, 1622, 1623, 1624)
msgid "user:state"
msgstr "user:state"

#. Resource IDs: (1583)
msgid "uuid x6&4:"
msgstr "uuid x6&4:"

#. Resource IDs: (588)
msgid "values are different"
msgstr "값들이 다릅니다"

#. Resource IDs: (579)
#, c-format
msgid ""
"webviewer:pathrevision\r\n"
"URL pointing to the web viewer for the repository for a specific file and revision.\r\n"
"The string %REVISION% in the URL is replaced with the revision number,\r\n"
"the string %PATH% is replaced with the path to the file relative to the repository root."
msgstr "webviewer:pathrevision\r\n특정 파일과 리비전에 대한 저장소를 볼 수 있는 웹 뷰어를 지시하는 URL.\r\nURL 안의 %REVISION% 문자열은 해당 리비전 번호로 치환 됩니다.\r\nURL 안의 %PATH% 문자열은 저장소 루트에 대해 상대적인 경로로 치환 됩니다."

#. Resource IDs: (579)
#, c-format
msgid ""
"webviewer:revision\r\n"
"URL pointing to the web viewer for the repository for a specific revision.\r\n"
"The string %REVISION% in that URL is replaced with the revision number."
msgstr "webviewer:revision\r\n특정 리비전에 대한 저장소를 볼 수 있는 웹 뷰어를 지시하는 URL.\r\nURL 안의 %REVISION% 문자열은 해당 리비전 번호로 치환 됩니다."

#. Resource IDs: (245)
msgid "week"
msgstr "주"

#. Resource IDs: (247)
msgid "weeks"
msgstr "주"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "word tokens: "
msgstr "단어 토큰:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "words [uncompressed]: "
msgstr "단어수 [압축되지 않은]:"

#. Resource IDs: (245)
msgid "year"
msgstr "년"

#. Resource IDs: (248)
msgid "years"
msgstr "년"

#. Resource IDs: (18, 1002, 1011, 1012, 1013)
msgid "yes"
msgstr "예"

#. Resource IDs: (1382)
msgid "{BugTraq}"
msgstr "{버그트랙}"
